<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 17:10:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente com lancha no Rio Grande entre SP e MG deixa seis mortos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8b27c147ccd843aec90ab38a8f8eadefd4671100/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:31:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8b27c147ccd843aec90ab38a8f8eadefd4671100]]></guid>
<description><![CDATA[Seis pessoas morreram após uma colisão de lancha contra um píer no Rio Grande, na divisa entre São Paulo e Minas Gerais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis pessoas morreram após uma colisão de lancha contra um píer no Rio Grande, na divisa entre São Paulo e Minas Gerais. O acidente ocorreu na noite de sábado, quando 15 pessoas saíram de um bar flutuante onde havia um show e seguiam para uma casa às margens do rio. A lancha colidiu contra um píer sem sinalização nem iluminação, o que provocou o impacto e o tombamento da embarcação.</p>
<p>Entre as vítimas fatais estão uma criança de 5 anos, a mãe dela, três mulheres e o piloto da lancha. Três das vítimas usavam colete salva-vidas. Moradores, mergulhadores e a Guarda Civil Municipal de Rifaina auxiliaram no resgate. Nove pessoas sobreviveram, e três foram atendidas em unidade de saúde com ferimentos leves.</p>
<p>O piloto da embarcação não possuía habilitação náutica. A Capitania Fluvial do Tietê-Paraná enviou peritos para instaurar um inquérito administrativo que investigará as causas, circunstâncias e responsabilidades do acidente.</p>
<p>As vítimas morreram afogadas e o caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
