<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 22:47:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itapema implanta sistema digital Aprova Fácil para processos urbanísticos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prefeitura-de-itapema-moderniza-processos-com-implantacao-do-aprova-facil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:26:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a36544076476a4dc421e7e18ffba371cd013e342]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema lançou o Aprova Fácil, uma plataforma online que moderniza a tramitação de projetos da Secretaria de Planejamento Urbano, promovendo agilidade e transparência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema lançou o Aprova Fácil, uma plataforma online que moderniza a tramitação de projetos da Secretaria de Planejamento Urbano, promovendo agilidade e transparência.</p>
<p>O novo sistema concentra todas as etapas de protocolo, análise técnica e acompanhamento dos processos de forma digital, permitindo que profissionais acompanhem o andamento em tempo real, recebam notificações automáticas e anexem documentos sem necessidade de atendimento presencial.</p>
<p>Além de acelerar os procedimentos, o Aprova Fácil oferece maior controle técnico, rastreabilidade das informações e padronização dos processos, elevando a segurança e eficiência na análise dos projetos urbanísticos.</p>
<p>A implantação do sistema faz parte das ações da Prefeitura para digitalizar os serviços públicos, reduzir a burocracia e tornar a administração municipal mais moderna, eficiente e acessível à população.</p>
<p>O sistema SPU Digital continuará ativo apenas para finalização dos processos já iniciados, garantindo uma transição organizada e sem prejuízos aos usuários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José registra aumento de casos de gastroenterite no verão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/gastroenterite-verao-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:16:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:85f1445199944a6daeb55551b61fd1cfc34f85da]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de São José alerta para o crescimento de 100% nos atendimentos por gastroenterite nas primeiras semanas de janeiro, em comparação com o final de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Saúde de São José alerta para o crescimento de 100% nos atendimentos por gastroenterite nas primeiras semanas de janeiro, em comparação com o final de dezembro. A rede de atenção básica da cidade registrou 657 casos de gastroenterite no início do verão, contra 327 nas últimas semanas de dezembro. As altas temperaturas e as chuvas intensas contribuem para a proliferação da doença, que é comum em regiões litorâneas nesta época do ano.</p>
<p>O aumento da população flutuante sobrecarrega os sistemas de saneamento, enquanto a contaminação de rios e praias pode ocorrer após chuvas fortes. O consumo de alimentos mal conservados e o contato interpessoal facilitam a transmissão dos agentes infecciosos.</p>
<p>Para evitar o contágio, é fundamental lavar as mãos frequentemente, higienizar utensílios de cozinha, consumir água tratada, fervida ou mineral, e manter os alimentos refrigerados adequadamente. Carnes e frutos do mar devem ser bem cozidos.</p>
<p>Em caso de sintomas como diarreia, vômitos, dor abdominal e febre, a população deve procurar a unidade básica de saúde mais próxima. Também é recomendado respeitar os avisos de balneabilidade das praias e evitar o banho de mar por pelo menos 24 horas após chuvas intensas.</p>
<p>A atenção e os cuidados da população são essenciais para conter a disseminação da gastroenterite durante o verão em São José.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chapecó intensifica fiscalização da limpeza de terrenos baldios]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/limpeza-terrenos-chapeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:62934c12126eb58ef6459fe0655bc292a4b0c7af]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Chapecó reforça a necessidade da limpeza de terrenos baldios para cumprir a legislação municipal e evitar multas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Chapecó reforça a necessidade da limpeza de terrenos baldios para cumprir a legislação municipal e evitar multas. O período de calor e chuvas intensas acelera o crescimento da vegetação em áreas não edificadas, tornando a limpeza de terrenos uma necessidade urgente. A administração municipal orienta os proprietários a manterem seus lotes roçados e limpos, contribuindo para a segurança e saúde pública da comunidade.</p>
<p>A Lei Complementar n° 708/2021 exige que os proprietários mantenham os imóveis não edificados livres de mato alto e resíduos. O descumprimento pode resultar em multa de 250 UFRM, aplicada quando o serviço não é realizado no prazo estipulado após notificação.</p>
<p>As equipes de fiscalização intensificaram as vistorias para garantir o cumprimento da lei. No último ano, foram realizadas 2.316 fiscalizações, sendo 1.098 relacionadas à falta de limpeza em terrenos baldios. A colaboração dos munícipes é considerada fundamental para o sucesso da ação.</p>
<p>A população pode denunciar terrenos em situação de abandono pelo aplicativo Chapecó Digital ou pela Ouvidoria do município, pelo telefone 3321-8484, ajudando a manter a cidade organizada e segura.</p>
<p>A Prefeitura de Chapecó reforça o compromisso com a manutenção da limpeza dos terrenos para garantir um ambiente mais saudável e seguro para todos os moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Semasa amplia sistema de saneamento em Itajaí com obras e reativação de poços]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/saneamento-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 22:15:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:85febd484852042d7c000e5e42c0d85d82f53851]]></guid>
<description><![CDATA[Em 2025, o Semasa executou diversas ações para ampliar a oferta de água e modernizar o sistema de saneamento em Itajaí, incluindo obras e uso de tecnologia para reduzir perdas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 2025, o Semasa executou diversas ações para ampliar a oferta de água e modernizar o sistema de saneamento em Itajaí, incluindo obras e uso de tecnologia para reduzir perdas. O Serviço Municipal de Água, Saneamento Básico e Infraestrutura (Semasa) concentrou suas atividades na ampliação da oferta de água, segurança do abastecimento e modernização da gestão operacional em Itajaí. Entre as medidas imediatas, destacam-se a reativação de três poços em diferentes regiões, que ampliaram a oferta em pontos estratégicos e reduziram a dependência da estação de tratamento central, especialmente nos períodos de maior consumo.</p>
<p>Durante os meses de maior demanda, o Plano Verão foi implementado para aumentar a produção de água tratada, com ajustes técnicos nos equipamentos, monitoramento contínuo do sistema e reorganização das equipes operacionais. Paralelamente, está em andamento a construção de uma nova Estação de Tratamento de Água (ETA) com capacidade para 500 litros por.</p>
<p>Além disso, o Semasa avançou no uso de tecnologia para detectar vazamentos e identificar perdas na rede de distribuição, com o objetivo de reduzir desperdícios e aumentar a eficiência do sistema. A reorganização dos fluxos de atendimento operacional também foi adotada para agilizar as respostas a ocorrências, integrando as ações a um planejamento técnico focado na segurança hídrica e eficiência operacional.</p>
<p>As ações realizadas em 2025 refletem uma estratégia contínua para garantir o abastecimento de água atualmente e estruturar o sistema para o futuro em Itajaí,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
