<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 15:12:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão com família tomba na BR-470 em SC e casal fica ferido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_70519364e6557be9005f05a2037fc9755bb1bfd7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:11:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:70519364e6557be9005f05a2037fc9755bb1bfd7]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão tombou na manhã desta sexta-feira na BR-470, próximo à Serra da Santa, no Alto Vale do Itajaí, deixando duas pessoas feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão tombou na manhã desta sexta-feira na BR-470, próximo à Serra da Santa, no Alto Vale do Itajaí, deixando duas pessoas feridas. O veículo, um Volkswagen 24.280, seguia pela rodovia quando tombou lateralmente. No caminhão estavam quatro pessoas: um casal e duas crianças pequenas.</p>
<p>O motorista, de 31 anos, estava fora do veículo quando o socorro chegou, consciente, com dores na região abdominal e escoriações pelo corpo. Ele foi encaminhado ao hospital de Pouso Redondo para avaliação médica.</p>
<p>A passageira, de 26 anos, ficou presa no interior do caminhão e precisou ser retirada com auxílio das equipes de resgate. Ela apresentava suspeita de fratura em uma das pernas e ferimentos pelo corpo, sendo também levada ao hospital.</p>
<p>As duas crianças, de três e um ano de idade, não se feriram. Após o atendimento às vítimas, o local ficou sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal para os procedimentos necessários. As causas do acidente ainda serão apuradas.</p>
<p>O trânsito na BR-470 foi monitorado durante o atendimento às vítimas e a ocorrência segue em investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
