<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 14:47:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente com ambulância que transportava órgãos causa capotamento e incêndio no Centro de Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/carro-que-se-envolveu-em-acidente-com-capotamento-e-incendio-no-centro-levava-orgaos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:35:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3876d2cbdedc7336ae2d0ba216fb44da27dc9fd8]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ambulância da SC Transplantes se envolveu em um acidente com um carro de passeio na Avenida Governador Gustavo Richard, no Centro de Florianópolis, resultando em capotamento e incêndio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ambulância da SC Transplantes se envolveu em um acidente com um carro de passeio na Avenida Governador Gustavo Richard, no Centro de Florianópolis, resultando em capotamento e incêndio.</p>
<p>O Hyundai Creta, que transportava órgãos após um procedimento de captação no Hospital Regional de São José, colidiu com um Chevrolet Prisma e capotou na pista. Com o impacto, o Prisma entrou em combustão. Os órgãos foram recolhidos e encaminhados à sede da SC Transplantes, onde foram avaliados e mantiveram-se íntegros, aptos para transplante.</p>
<p>No veículo de transporte de órgãos estavam um motorista, um médico e um residente, que não apresentaram ferimentos aparentes e passaram por avaliação médica por precaução. O motorista e o carona do Prisma sofreram pequenas escoriações. A ambulância estava com o giroflex ligado, em atendimento de emergência, quando ocorreu a colisão.</p>
<p>O trânsito no local permanece intenso, com retenções desde a Via Expressa. A Secretaria de Estado da Saúde acompanha a situação e oferece suporte aos profissionais envolvidos. As autoridades seguem monitorando o caso e reforçam a importância da atenção no trânsito para evitar acidentes em situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Doença do jardineiro tem caso confirmado em cidade de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/doenca-rara-transmitida-por-gatos-tem-caso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:24:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:03d0469686c71a12009ad1721e22e480099ccc10]]></guid>
<description><![CDATA[Um caso de esporotricose foi confirmado em Cocal do Sul, no Sul de Santa Catarina, envolvendo um homem de 40 anos e 11 gatos infectados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caso de esporotricose foi confirmado em Cocal do Sul, no Sul de Santa Catarina, envolvendo um homem de 40 anos e 11 gatos infectados. A esporotricose, conhecida como doença do jardineiro, é causada por um fungo presente no solo e em materiais orgânicos em decomposição. O paciente humano foi arranhado por seu gato de estimação, que estava infectado. A infecção se manifesta por lesões na pele que demoram a cicatrizar e podem evoluir para dores nas articulações e inflamações nos gânglios linfáticos.</p>
<p>O tratamento com antifúngicos foi iniciado em janeiro e o paciente apresenta melhora, mas permanece sob observação médica. O tratamento padrão pode durar de três a seis meses. A transmissão ocorre pelo contato do fungo com cortes ou arranhões na pele, sendo os gatos os principais transmissores, pois costumam sair e cavar buracos na terra, onde podem se contaminar.</p>
<p>Após o caso confirmado, a Vigilância Epidemiológica de Cocal do Sul avaliou 17 gatos suspeitos, dos quais 11 testaram positivo para a doença. Todos os animais estão isolados e recebem tratamento veterinário. A situação está controlada, sem novos casos suspeitos em humanos ou animais no momento.</p>
<p>A prefeitura reforça a importância da observação dos animais domésticos e a busca por atendimento médico ou veterinário diante de qualquer sintoma suspeito. O uso de luvas, botas e roupas de manga comprida é recomendado durante o manuseio de terra, galhos ou madeiras, especialmente em áreas com histórico da doença.</p>
<p>A Secretaria de Saúde de Cocal do Sul mantém acompanhamento dos casos e orienta a população sobre os cuidados necessários para prevenir a esporotricose.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Julgamento da cassação do senador Jorge Seif é adiado pelo TSE]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/o-motivo-para-julgamento-da-cassacao-de-jorge-seif-ser-adiado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:50:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0edb5beb0c9ee15251070c35bea9ee90fde99593]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral adiou para 10 de fevereiro o julgamento do processo de cassação do senador Jorge Seif, que estava previsto para esta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral adiou para 10 de fevereiro o julgamento do processo de cassação do senador Jorge Seif, que estava previsto para esta quinta-feira. O relator do caso é o ministro Floriano de Azevedo Marques. Até o momento, somente os processos referentes ao pedido de cassação de Seif estão previstos na pauta do tribunal.</p>
<p>O processo teve início a partir de uma denúncia envolvendo a cessão de um helicóptero por um empresário da construção civil, o uso da estrutura da loja de departamentos Havan durante a campanha eleitoral e um suposto financiamento de propaganda eleitoral por parte de um sindicato.</p>
<p>O caso foi arquivado no Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina, mas a Coligação Bora Trabalhar recorreu da decisão no TSE. A defesa do senador pede o arquivamento da ação. O senador Jorge Seif afirmou que recebeu com serenidade a marcação da data do julgamento e ressaltou que o caso já foi analisado duas vezes em Santa Catarina com absolvição unânime, incluindo parecer do Ministério Público Eleitoral pela improcedência da ação, e que as diligências em Brasília não encontraram irregularidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em material orgânico no Itacorubi entra no quarto dia de combate em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-em-material-organico-no-itacorubi-entra-no-quarto-dia-de-combate-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:50:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6e2ebedb6b6e407a906793dd14455872fe677920]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina continua o combate ao incêndio em material orgânico no bairro Itacorubi, em Florianópolis, que já dura quatro dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina continua o combate ao incêndio em material orgânico no bairro Itacorubi, em Florianópolis, que já dura quatro dias. O fogo teve início na tarde do domingo, 1º de fevereiro de 2026, e desde então as equipes atuam no local com o apoio de maquinário da Prefeitura de Florianópolis. Atualmente, uma viatura e três militares estão dedicados exclusivamente ao rescaldo, que consiste no resfriamento do material atingido para evitar o retorno das chamas.</p>
<p>Para alcançar os focos de calor internos, o material orgânico está sendo revolvido com o auxílio de uma retroescavadeira. As ações realizadas ao longo do dia já reduziram significativamente a quantidade de fumaça emitida na área, embora o trabalho ainda não tenha sido concluído.</p>
<p>A previsão é de que o atendimento continue ao longo desta terça-feira para garantir a diminuição da temperatura em todo o terreno e evitar a reignição do incêndio. A ocorrência está registrada na área operacional da COMCAP.</p>
<p>O combate ao incêndio segue sendo prioridade para as equipes envolvidas, que permanecem no local para assegurar a contenção total das chamas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
