<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 20:10:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Obras do novo presídio regional avançam em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8b46f70c1a0dcd3c6b9c3b7f2580282e21cbec92/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:20:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8b46f70c1a0dcd3c6b9c3b7f2580282e21cbec92]]></guid>
<description><![CDATA[As obras do Presídio Regional de Araranguá avançam para ampliar vagas e reorganizar o sistema prisional no Sul catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As obras do Presídio Regional de Araranguá avançam para ampliar vagas e reorganizar o sistema prisional no Sul catarinense. O projeto do novo presídio integra o planejamento da Secretaria de Estado da Justiça e Reintegração Social de Santa Catarina, que prevê modernização da estrutura física e redistribuição da população carcerária. Desde 2023, o empreendimento passou por ajustes técnicos e administrativos para garantir conformidade técnica, responsabilidade fiscal e segurança jurídica.</p>
<p>Após reavaliações no processo licitatório, a obra foi autorizada a avançar. A nova unidade foi projetada para ampliar a capacidade de custódia, oferecer melhores condições estruturais, focar em segurança, controle interno e proporcionar condições adequadas de trabalho aos policiais penais.</p>
<p>Com o avanço da construção, o governo espera maior organização da gestão prisional e redistribuição mais equilibrada de detentos na região, reduzindo a pressão sobre as unidades existentes no Sul do Estado, que operam com alta demanda. A obra é considerada prioritária dentro do planejamento estadual para segurança pública.</p>
<p>Ainda não há data oficial para a conclusão e início das operações da nova unidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
