<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 12:56:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 37 anos morre após confronto com a PM em Tijucas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-de-37-anos-morre-apos-confronto-com-a-pm-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:24:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eb0170c088825a259e027c5155bea9250358f39d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 37 anos morreu após um confronto com a Polícia Militar na tarde deste sábado na rua Antônio Apolônio Vargas, no Centro de Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 37 anos morreu após um confronto com a Polícia Militar na tarde deste sábado na rua Antônio Apolônio Vargas, no Centro de Tijucas. Equipes da Polícia Militar realizavam uma ação no local quando tentaram abordar o homem. Durante a aproximação, houve troca de tiros. O suspeito foi atingido e morreu ainda no local. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado, mas o óbito foi confirmado no endereço da ocorrência.</p>
<p>O homem foi identificado como Leandro, conhecido pelo apelido de “Sapo”. Ele portava uma pistola semiautomática no momento do confronto. Nenhum policial ficou ferido. Leandro possuía antecedentes por crimes como roubo à mão armada, disparo de arma de fogo, posse irregular de arma, furto e tráfico de drogas.</p>
<p>Ele havia cumprido cerca de 12 anos de prisão e estava em liberdade há aproximadamente seis meses, após concessão de livramento condicional. Denúncias indicavam que o homem teria voltado a atuar no tráfico de drogas na região. A área foi isolada para os trabalhos de perícia, e o caso será apurado pelos órgãos competentes.</p>
<p>A Polícia Militar segue investigando o caso para esclarecer todos os detalhes do ocorrido em Tijucas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rompimento de adutora afeta abastecimento de água em Porto Belo neste domingo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/rompimento-de-adutora-afeta-abastecimento-de-agua-em-porto-belo-neste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:10:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ae9ee2554d05ee7a3a43d186064cedda846331ae]]></guid>
<description><![CDATA[Um rompimento em uma adutora de água tratada na avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo, causa instabilidade no abastecimento de água no município neste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um rompimento em uma adutora de água tratada na avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo, causa instabilidade no abastecimento de água no município neste domingo. O problema foi registrado em frente ao Posto 4 Ilhas e afeta o fornecimento de água em diferentes regiões da cidade, com destaque para o bairro Vila Nova, que pode sofrer redução na pressão durante o conserto.</p>
<p>A manutenção da adutora de 200 milímetros está sendo realizada ao longo do dia, com previsão de conclusão até as 14h. Durante esse período, o abastecimento pode apresentar interrupções temporárias e variações na pressão da água.</p>
<p>Após o retorno do sistema, a água pode apresentar alteração na coloração, sendo recomendada a verificação antes do consumo. A população pode obter informações adicionais pelos telefones disponibilizados pela concessionária.</p>
<p>O conserto da adutora segue em andamento para restabelecer o abastecimento normal em Porto Belo ainda neste domingo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após acidente com caminhão na rodovia Jorge Lacerda em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-apos-acidente-com-caminhao-na-rodovia-jorge-lacerda-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:49:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4d27a1e674109e07fad84464d37f26af390537c3]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 49 anos morreu após uma colisão com um caminhão na rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí, durante a madrugada de domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 49 anos morreu após uma colisão com um caminhão na rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí, durante a madrugada de domingo. O acidente ocorreu por volta das 2h50 no km 4,2 da rodovia SC-412, no bairro Santa Regina. A motocicleta trafegava no sentido contrário ao caminhão, que seguia no sentido Ilhota–Itajaí, quando cruzou a pista e ocorreu a colisão transversal.</p>
<p>O motociclista foi encontrado em parada cardiorrespiratória e morreu no local. Equipes de saúde confirmaram o óbito durante o atendimento. A motocicleta teve danos generalizados e o caminhão apresentou avarias na parte dianteira.</p>
<p>A Polícia Militar Rodoviária esteve no local para os procedimentos de trânsito, com apoio da Polícia Científica e do Instituto Médico Legal. O motorista do caminhão realizou o teste do bafômetro, que teve resultado negativo para consumo de álcool.</p>
<p>A rodovia, que é de pista simples, em perímetro urbano, sem iluminação pública e com sinalização visível, permaneceu parcialmente interditada durante o atendimento, mas foi liberada ainda na madrugada. Não houve outras vítimas.</p>
<p>O trecho da rodovia Jorge Lacerda tem velocidade máxima permitida de 60 km/h.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para temporais e granizo em Santa Catarina neste domingo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tempo-segue-instavel-em-sc-com-risco-de-temporais-e-granizo-neste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:20:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4a2ff44165d9921482eded7973a820075d6b4d09]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta tempo instável com risco de temporais, granizo e alagamentos, especialmente entre a Grande Florianópolis e o Norte do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta tempo instável com risco de temporais, granizo e alagamentos, especialmente entre a Grande Florianópolis e o Norte do estado. O domingo será de tempo instável em todas as regiões de Santa Catarina, com possibilidade de chuva a qualquer hora do dia. A Defesa Civil destaca atenção redobrada na Grande Florianópolis e no Norte do estado, onde o risco é alto para temporais acompanhados de raios, rajadas de vento, chuva intensa e queda de granizo.</p>
<p>Nessas áreas, pode haver alagamentos, enxurradas, danos na rede elétrica, queda de galhos e árvores, além de destelhamentos. Nas demais regiões, o risco para transtornos causados pelo tempo varia de baixo a moderado.</p>
<p>As pancadas de chuva tendem a se intensificar entre a tarde e a noite, com trovoadas e temporais localizados. As temperaturas permanecem elevadas, com máximas entre 30°C e 33°C na maior parte do estado, podendo chegar a 33°C no Litoral Sul. Nos Planaltos e no Alto Vale do Itajaí, as temperaturas variam entre 20°C e 30°C, enquanto no Grande Oeste ficam entre 20°C e 27°C.</p>
<p>Os ventos sopram de nordeste a noroeste, com intensidade fraca a moderada, podendo apresentar rajadas mais fortes associadas às trovoadas. A Defesa Civil recomenda atenção às condições do tempo durante o domingo para evitar transtornos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Receitas de bolos sem glúten para uma alimentação saudável]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/8-receitas-de-bolos-sem-gluten-faceis-de-fazer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:20:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:62c4381dee45a34c4ebf7cc46e8ce683fcfe77c2]]></guid>
<description><![CDATA[Conheça opções de bolos sem glúten que são fáceis de preparar e saborosos, ideais para quem busca uma dieta livre dessa proteína.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Conheça opções de bolos sem glúten que são fáceis de preparar e saborosos, ideais para quem busca uma dieta livre dessa proteína. O glúten é uma proteína presente em cereais como trigo, cevada e centeio, que pode causar problemas de saúde em pessoas com doença celíaca. Para evitar esses efeitos, é recomendada uma dieta sem glúten, que não exige abrir mão de receitas tradicionais, como bolos fofinhos e saborosos.</p>
<p>Entre as opções disponíveis, destacam-se receitas como bolo de laranja, bolo de banana, bolo de chocolate, bolo de milho-verde e bolo de cenoura com chocolate, todas preparadas com ingredientes alternativos ao glúten, como farinha de arroz, farinha de aveia, fubá e farinha de amêndoas.</p>
<p>Os modos de preparo são simples e envolvem o uso de ingredientes naturais e técnicas que garantem a textura e o sabor dos bolos, incluindo o uso de fermento químico e óleos vegetais para untar as formas. As receitas também indicam o tempo e a temperatura ideais para o forno, garantindo um resultado perfeito.</p>
<p>Essas opções são indicadas para quem busca uma alimentação saudável sem abrir mão do prazer de saborear um bolo caseiro, contribuindo para uma dieta equilibrada e livre de glúten. Experimente essas receitas e aproveite bolos deliciosos e adequados para uma dieta sem glúten.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[7 sobremesas geladas para refrescar o verão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/7-sobremesas-geladas-para-curtir-o-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:20:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ff56daafd5e649a7e2cc5c8c3d5ae7a49995422]]></guid>
<description><![CDATA[Confira receitas de doces gelados que combinam sabor e frescor para os dias quentes do verão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Confira receitas de doces gelados que combinam sabor e frescor para os dias quentes do verão. As sobremesas geladas são ideais para o verão, oferecendo uma combinação de frescor e sabor que proporciona leveza após as refeições. Elas agradam tanto crianças quanto adultos, sendo uma ótima opção para reunir amigos e família durante os dias ensolarados.</p>
<p>Entre as receitas destacam-se o pudim de morango, feito com gelatina, leite condensado e creme de leite; o creme gelado, que mistura brigadeiro com chantili e granulado; e o sorvete de banana, preparado com bananas congeladas, creme de leite e chocolate meio-amargo.</p>
<p>Outras opções incluem a delícia de abacaxi, que une doce de abacaxi e creme à base de leite condensado e gemas; o pavê de coco, com camadas de biscoito, creme de leite de coco e coco ralado; a musse de cupuaçu, feita com polpa de cupuaçu, leite condensado e creme de leite; e a torta de limão, que combina base de biscoito com recheio de leite condensado, creme de leite e suco de limão.</p>
<p>Todas as receitas devem ser levadas à geladeira ou congelador antes de servir, garantindo a textura ideal e o sabor refrescante para aproveitar o verão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Feijão-tropeiro receita tradicional da culinária de Minas Gerais]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/feijao-tropeiro-aprenda-a-fazer-o-famoso-prato-da-culinaria-de-minas-gerais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:20:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:389e23985f4dfaf7fb408f1c8d7675626577d9fa]]></guid>
<description><![CDATA[O feijão-tropeiro é um prato típico de Minas Gerais, conhecido por sua combinação única de sabores e presença marcante na cultura gastronômica do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O feijão-tropeiro é um prato típico de Minas Gerais, conhecido por sua combinação única de sabores e presença marcante na cultura gastronômica do estado. Com raízes históricas profundas, o feijão-tropeiro é preparado com ingredientes tradicionais que resultam em uma mistura rica em texturas e sabores. É comum em almoços familiares, celebrações e no dia a dia, simbolizando a identidade mineira.</p>
<p>Para preparar o prato, começa-se fritando bacon e linguiça calabresa, seguidos de cebola e alho refogados. Em seguida, ovos são cozidos na panela, e o feijão-carioca cozido é adicionado delicadamente para manter os grãos inteiros.</p>
<p>A farinha de mandioca é incorporada aos poucos até atingir a textura desejada, e a couve-manteiga fatiada é misturada em fogo baixo para murchar levemente. O prato é finalizado com sal, pimenta-do-reino moída e cheiro-verde picado antes de ser servido.</p>
<p>Essa receita tradicional mineira mantém viva a cultura local e é uma opção saborosa para quem deseja experimentar a culinária de Minas Gerais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
