<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 18:10:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Equipe Pedala Itapema disputa tradicional Desafio de Verão em Balneário Piçarras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2a539613a8777a25e5bb80d2aa6a24cdc9115e97/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:53:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2a539613a8777a25e5bb80d2aa6a24cdc9115e97]]></guid>
<description><![CDATA[A equipe Pedala Itapema participa do 13º Desafio de Verão, competição de mountain bike que acontece nos dias 21 e 22 de fevereiro de 2026 em Balneário Piçarras, com provas de Cross-Country Olímpico e Marathon.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe Pedala Itapema participa do 13º Desafio de Verão, competição de mountain bike que acontece nos dias 21 e 22 de fevereiro de 2026 em Balneário Piçarras, com provas de Cross-Country Olímpico e Marathon.</p>
<p>A principal disputa será o Cross-Country Olímpico (XCO), realizada no dia 21 de fevereiro na pista do Motódromo Bela Vista, com início das baterias a partir das 13h30. O percurso técnico desafia a habilidade e resistência dos ciclistas em variados tipos de terreno.</p>
<p>No dia 22 de fevereiro, ocorre o Cross-Country Marathon (XCM), com largada na Escola São Brás. A maratona tem uma volta de 37,7 km, e a categoria elite completará duas voltas, totalizando 75,4 km, em um trajeto que exige estratégia e preparo físico.</p>
<p>A participação da equipe Pedala Itapema nas duas provas reforça o incentivo ao ciclismo no município, ampliando a visibilidade do esporte e fortalecendo o compromisso com o desenvolvimento esportivo local.</p>
<p>A presença da equipe no Desafio de Verão contribui para valorizar os atletas e estimular a prática esportiva entre a população de Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem fica ferido após confusão com travesti em Penha, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5ff07983722e5114e76460085e3f43d7d1879313/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:09:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5ff07983722e5114e76460085e3f43d7d1879313]]></guid>
<description><![CDATA[Uma briga em via pública na rua Porto Alegre, em Penha, resultou em um homem ferido e atendimento dos Bombeiros Militares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma briga em via pública na rua Porto Alegre, em Penha, resultou em um homem ferido e atendimento dos Bombeiros Militares. Na manhã desta quinta-feira, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de briga na rua Porto Alegre, no município de Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>No local, uma travesti relatou que havia realizado um programa com um homem que não efetuou o pagamento combinado. Após a cobrança, ela teria sido agredida e revidado a agressão. Moradores informaram que não presenciaram o homem agredindo a travesti, apenas a confusão já em andamento.</p>
<p>O homem ficou ferido, foi socorrido pelos Bombeiros Militares e encaminhado ao Pronto Atendimento de Penha para avaliação médica. A Polícia Militar registrou boletim de ocorrência no local.</p>
<p>A situação segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
