<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 18:11:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vereador do PL é preso em Garopaba por suspeita de violência doméstica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a17258ab96db27546380c012156af6123647182d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:53:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a17258ab96db27546380c012156af6123647182d]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador Sérgio Luiz Gonçalves, conhecido como Sérgio Jacaré, foi preso em Garopaba, Santa Catarina, em investigação sobre violência doméstica e familiar contra mulher.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vereador Sérgio Luiz Gonçalves, conhecido como Sérgio Jacaré, foi preso em Garopaba, Santa Catarina, em investigação sobre violência doméstica e familiar contra mulher. A prisão preventiva foi decretada pela Justiça e cumprida pela Polícia Civil na manhã desta sexta-feira. Até o momento, os detalhes do caso não foram divulgados. O parlamentar permanece à disposição da Justiça e a defesa não foi localizada para comentar.</p>
<p>Essa prisão ocorre na mesma cidade onde, meses antes, o prefeito foi detido em investigação por corrupção e organização criminosa, mas foi solto e responderá ao processo em liberdade. Jacaré é vice-presidente da Câmara de Vereadores de Garopaba e foi reeleito em 2024 para o quarto mandato.</p>
<p>O vereador já havia sido preso anteriormente em 2024 por disparos de arma de fogo em um bar de Imbituba, e em 2018 por porte ilegal de arma. A nova prisão preventiva reacende a crise política na cidade, que já teve repercussão estadual.</p>
<p>A Justiça deve analisar os próximos passos do processo contra o vereador Sérgio Jacaré.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em galpão é controlado após cinco horas e uso de 20 mil litros de água]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_404e66a5337fdc55be70ef9870ccdd80baad2e5e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:53:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:404e66a5337fdc55be70ef9870ccdd80baad2e5e]]></guid>
<description><![CDATA[Equipes do Corpo de Bombeiros trabalharam por cerca de cinco horas para conter um incêndio em galpão, utilizando aproximadamente 20 mil litros de água no combate às chamas e no rescaldo da área.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros trabalharam por cerca de cinco horas para conter um incêndio em galpão, utilizando aproximadamente 20 mil litros de água no combate às chamas e no rescaldo da área.</p>
<p>O incêndio exigiu uma operação prolongada para evitar novos focos e impedir a propagação do fogo para áreas próximas. As equipes atuaram diretamente no combate às chamas e realizaram monitoramento estrutural do local.</p>
<p>Após o controle total do incêndio e a finalização do rescaldo, o local foi deixado em condições seguras. Não houve registro de vítimas durante a ocorrência. As causas do incêndio ainda serão apuradas pelas autoridades responsáveis.</p>
<p>O trabalho dos bombeiros garantiu a segurança do local após o incêndio, que mobilizou recursos e uma operação contínua para o controle e prevenção de novos focos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem suspeito de crimes contra crianças em rede virtual é alvo de operação em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_54a1c513de87adb6140eb3bfbc1b97d0661840d7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:33:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:54a1c513de87adb6140eb3bfbc1b97d0661840d7]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil cumpriu mandado de busca e apreensão contra um homem suspeito de integrar grupos virtuais ligados a crimes cibernéticos contra crianças e adolescentes na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil cumpriu mandado de busca e apreensão contra um homem suspeito de integrar grupos virtuais ligados a crimes cibernéticos contra crianças e adolescentes na Grande Florianópolis.</p>
<p>A operação foi realizada pela Delegacia de Repressão aos Crimes de Informática com apoio de outras unidades especializadas. Durante a ação, dispositivos eletrônicos foram apreendidos para perícia técnica que analisará o material armazenado.</p>
<p>A investigação busca confirmar a participação do suspeito nas atividades ilícitas e identificar possíveis outros envolvidos. Os grupos virtuais investigados estariam relacionados a cyberbullying, exploração sexual infantil e incentivo à automutilação.</p>
<p>A ação faz parte de um conjunto de medidas da Polícia Civil para desarticular redes que utilizam o ambiente virtual para cometer crimes contra a integridade de crianças e adolescentes. As apurações continuam em andamento.</p>
<p>A Polícia Civil reforça o combate aos crimes virtuais e segue investigando para proteger crianças e adolescentes em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Condenado por estupro de vulnerável é preso em Tijucas pela Polícia Militar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4a941c3f06a00137f76a976ccfcfc2da8a81bd6e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:19:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4a941c3f06a00137f76a976ccfcfc2da8a81bd6e]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem condenado a 14 anos por estupro de vulnerável no bairro Areias, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem condenado a 14 anos por estupro de vulnerável no bairro Areias, em Tijucas. A prisão ocorreu na noite de quinta-feira, 19 de fevereiro, quando a polícia recebeu informações da agência de inteligência sobre a presença do condenado na residência. Imediatamente, os policiais se deslocaram ao local, deram voz de prisão e conduziram o homem ao Presídio Regional de Tijucas, sem lesões.</p>
<p>O mandado de prisão definitivo foi expedido pela Vara Criminal da Comarca de Tijucas. A ação faz parte de uma ofensiva da Polícia Militar contra condenados por crimes sexuais na cidade e na região do Vale do Rio Tijucas, com diversas prisões já realizadas nos primeiros meses de 2026.</p>
<p>O comandante da 2ª Companhia do 31º Batalhão de Polícia Militar, Major Caselli, afirmou que a busca por condenados em liberdade é ativa e permanente, garantindo o cumprimento dos mandados judiciais e a proteção das vítimas.</p>
<p>A Polícia Militar reforça o compromisso em assegurar que as decisões judiciais sejam cumpridas e que os responsáveis por crimes sexuais sejam capturados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema leva atletas para seletivas nacionais de Taekwondo no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4169c4083716d4627714b7fdb8bb4544de9fa14a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:13:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4169c4083716d4627714b7fdb8bb4544de9fa14a]]></guid>
<description><![CDATA[Atletas de Itapema embarcam para o Rio de Janeiro para disputar duas competições nacionais de Taekwondo que podem garantir vagas na seleção brasileira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Atletas de Itapema embarcam para o Rio de Janeiro para disputar duas competições nacionais de Taekwondo que podem garantir vagas na seleção brasileira. A Seletiva Nacional Aberta 2026 será realizada nos dias 25 e 26 de fevereiro, reunindo competidores de todo o país em busca de classificação. Itapema será representada pelos atletas Kayro Rocha Oliveira, Kauê Rocha Oliveira, Kaike Rocha Oliveira, Amanda Zimmermann e Pedro Krefta, que chegam preparados para buscar resultados expressivos e projetar o Taekwondo da cidade no cenário nacional.</p>
<p>O Grand Slam de Taekwondo 2026 acontecerá de 26 de fevereiro a 1º de março, com a participação de Maycon Cleber dos Santos, João Lucas Maciel e Jerwin Liendo, que já estão classificados e disputarão vagas diretas na seleção brasileira da modalidade.</p>
<p>A participação nas competições nacionais reforça o investimento de Itapema no esporte de rendimento e consolida o Taekwondo como uma modalidade em crescimento na cidade, ampliando oportunidades para novos talentos e fortalecendo o nome do município no cenário esportivo brasileiro.</p>
<p>A presença dos atletas de Itapema nas seletivas nacionais destaca o trabalho desenvolvido no município e a possibilidade de conquistar resultados expressivos no Taekwondo brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
