<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 08:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após ser espancado por irmãos em via pública em Balneário Barra do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/irmaos-espancam-homem-ate-a-morte-apos-discussao-em-via-publica-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:25:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d8cbe91c66b41d91296e71bab4b0cc7b9bc73552]]></guid>
<description><![CDATA[Uma briga em via pública resultou na morte de um homem de 31 anos em Balneário Barra do Sul, no Litoral Norte de Santa Catarina. A Polícia Civil investiga o caso como homicídio doloso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma briga em via pública resultou na morte de um homem de 31 anos em Balneário Barra do Sul, no Litoral Norte de Santa Catarina. A Polícia Civil investiga o caso como homicídio doloso.</p>
<p>O incidente ocorreu na Avenida Jaraguá do Sul, na madrugada de domingo. A Polícia Militar foi acionada por populares que relataram uma agressão em andamento. Ao chegar ao local, os policiais encontraram a vítima caída no chão com múltiplos ferimentos na cabeça. O Corpo de Bombeiros Voluntários prestou atendimento e encaminhou a vítima à UPA, onde a morte foi confirmada.</p>
<p>Dois irmãos naturais de Itajaí foram identificados como autores das agressões. Eles permaneceram no local e prestaram depoimento à Polícia Militar, afirmando que a vítima se aproximou enquanto consumiam bebidas alcoólicas e teria iniciado as agressões após conversas sobre drogas e religião. Uma testemunha contestou essa versão, relatando que os irmãos agrediam a vítima de forma contínua, inclusive com chutes na cabeça e uso de um capacete, mesmo após pedidos para cessar a violência.</p>
<p>A motocicleta utilizada pelos irmãos foi apreendida e encaminhada ao pátio conveniado do município. A Polícia Militar recolheu objetos relacionados ao caso e conduziu os envolvidos à Delegacia de Polícia Civil de Araquari. A Polícia Civil instaurou inquérito para apurar a dinâmica dos fatos, confrontar as versões apresentadas e verificar a caracterização de homicídio com dolo. A investigação segue em andamento.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
