<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 23:11:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Grupo Koch abre 150 vagas para novas lojas em Camboriú e Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3e1b4b7e6d1321f83ac49c3c16c10b7fc1bc15c9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:35:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3e1b4b7e6d1321f83ac49c3c16c10b7fc1bc15c9]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo Koch realiza processo seletivo para preencher 150 vagas nas unidades Komprão e SuperKoch no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo Koch realiza processo seletivo para preencher 150 vagas nas unidades Komprão e SuperKoch no Litoral Norte de Santa Catarina. O processo seletivo ocorre nos dias 24 e 25 de fevereiro, das 8h às 17h, na Igreja Meta, localizada em frente à obra do Komprão, na Avenida Santa Catarina, 1901, no Bairro Tabuleiro, em Camboriú.</p>
<p>São 75 vagas para a nova loja Komprão em Camboriú e outras 75 para a unidade SuperKoch em Balneário Camboriú, incluindo cargos de liderança e funções operacionais, como supervisor de setor, operador de loja, repositor, atendente de carnes e auxiliar de limpeza. Há também vagas exclusivas para Pessoas com Deficiência.</p>
<p>Os candidatos devem comparecer com documento oficial com foto e podem realizar cadastro antecipado pelo site da empresa para agilizar o atendimento. A empresa oferece benefícios como plano de saúde, plano odontológico, telemedicina, acompanhamento psicológico, refeitório com café, bolsa faculdade, auxílio-creche, vale-transporte e Programa de Participação nos Resultados.</p>
<p>O Grupo Koch é a maior rede supermercadista de Santa Catarina, atuando em 37 cidades com 93 lojas nos formatos SuperKoch e Komprão, além de e-commerce e centros de distribuição no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages anuncia 429 vagas de emprego em diversos setores]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cf61188a48156c182a4ebb84dfbf6112b8ef86a8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:13:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cf61188a48156c182a4ebb84dfbf6112b8ef86a8]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages disponibiliza 429 vagas de emprego nesta semana, com oportunidades para diferentes níveis de escolaridade e experiência profissional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages disponibiliza 429 vagas de emprego nesta semana, com oportunidades para diferentes níveis de escolaridade e experiência profissional. A Secretaria de Indústria, Comércio e Inovação de Lages divulgou a oferta de 429 vagas de emprego, abrangendo setores como construção civil, indústria, comércio, serviços, madeireiro, alimentício, confecção, hotelaria e restaurantes. Entre os cargos disponíveis estão auxiliar contábil, técnico em segurança do trabalho, carpinteiro, pedreiro, costureira e vagas para Pessoas com Deficiência (PCDs).</p>
<p>O Banco do Emprego atua como intermediário entre os candidatos e as empresas parceiras, organizando o processo de seleção e encaminhamento dos interessados. A responsabilidade pela contratação é exclusiva das empresas, enquanto o órgão facilita o acesso ao mercado de trabalho e promove a formalização.</p>
<p>Para se candidatar, os interessados devem comparecer ao Banco do Emprego, localizado na rua Manoel Thiago de Castro, 258, no Centro, próximo à Igreja Santa Cruz, apresentando documento oficial com foto, Carteira de Trabalho e comprovante de residência atualizado. As vagas são atualizadas constantemente e podem sofrer alterações.</p>
<p>A iniciativa da Prefeitura de Lages busca fortalecer a geração de renda no município, aproximando trabalhadores das oportunidades oferecidas pelo setor produtivo local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages autoriza reforma do CEIM Nossa Senhora dos Prazeres no bairro Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_df69ce93165793cd4fbca37c02d037b70ccc9102/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:11:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:df69ce93165793cd4fbca37c02d037b70ccc9102]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages iniciou a reforma do Centro de Educação Infantil Municipal Nossa Senhora dos Prazeres, com foco na recuperação da cobertura do prédio localizado no bairro Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages iniciou a reforma do Centro de Educação Infantil Municipal Nossa Senhora dos Prazeres, com foco na recuperação da cobertura do prédio localizado no bairro Santa Catarina.</p>
<p>A reforma no CEIM Nossa Senhora dos Prazeres foi autorizada pela Prefeitura de Lages por meio da Secretaria Municipal da Educação, com a assinatura da ordem de serviço para as melhorias estruturais da unidade. A principal intervenção prevista é a recuperação completa da cobertura do prédio, com prazo de conclusão estipulado em quatro meses a partir da assinatura do documento.</p>
<p>O investimento total para a obra é de R$ 249,5 mil, com recursos provenientes de diferentes fontes. Do valor total, R$ 150 mil são oriundos de uma emenda parlamentar, enquanto a administração municipal investirá R$ 99,5 mil do orçamento próprio. A empresa Matias Brasil Engenharia será responsável pela execução da obra e fornecimento dos materiais.</p>
<p>A prefeita Carmen Zanotto destacou que os investimentos visam o bem-estar e desenvolvimento das crianças, garantindo mais tranquilidade aos pais. O secretário de Educação ressaltou que esta é a primeira reforma geral do telhado do CEIM em 34 anos. A diretora da unidade afirmou que a assinatura da ordem de serviço representa um momento de alegria e um olhar diferenciado para a instituição.</p>
<p>O CEIM Nossa Senhora dos Prazeres atende cerca de 311 crianças residentes em dez bairros da região, incluindo Santa Clara, Santa Catarina, Santo Antônio, Novo Milênio, São Luiz, Maria Angélica, Araucária, Cruz de Malta, Bela Vista e Santa Helena.</p>
<p>A reforma do CEIM Nossa Senhora dos Prazeres reforça o compromisso da Prefeitura de Lages com a melhoria da infraestrutura educacional e o atendimento de qualidade às crianças da comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura intensifica limpeza urbana em Lages com ações em diversos bairros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1341bcbefa1da4ba366c456324c2dabb5b6509ab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:11:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1341bcbefa1da4ba366c456324c2dabb5b6509ab]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Serviços Públicos de Lages realizou uma série de serviços de limpeza urbana, incluindo roçada, pintura e manutenção em espaços públicos da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Serviços Públicos de Lages realizou uma série de serviços de limpeza urbana, incluindo roçada, pintura e manutenção em espaços públicos da cidade. As equipes atuaram em bairros como Morro Grande, Ferrovia e Petrópolis, realizando atividades como retirada de resíduos, capina, roçada de acabamento e reparos em estruturas metálicas. Entre os locais atendidos estão o Morro da Cruz, os Campos 1 e 2, a Avenida Belisário Ramos, a Avenida Corina Caon, a Praça Caxias do Sul e o parquinho atrás da Delegacia.</p>
<p>Os serviços também contemplaram áreas próximas a Centros de Educação Infantil Municipais, Unidades Básicas de Saúde e Centros de Referência de Assistência Social, com o objetivo de garantir maior visibilidade e segurança nesses espaços.</p>
<p>As ações fazem parte de um planejamento contínuo da prefeitura para manter a cidade organizada, limpa e segura. A distribuição das equipes segue um cronograma técnico que considera as demandas da comunidade, priorizando a manutenção preventiva para evitar problemas maiores.</p>
<p>O trabalho diário das equipes reforça o compromisso da administração municipal em proporcionar espaços públicos adequados para a população de Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages realiza simulado de desastres neste domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8775863a55613c1e740db66595f41bcab0429a00/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:11:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8775863a55613c1e740db66595f41bcab0429a00]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages, por meio da Defesa Civil, promove neste domingo o 2º simulado de desastres para aprimorar os protocolos de resposta a emergências no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages, por meio da Defesa Civil, promove neste domingo o 2º simulado de desastres para aprimorar os protocolos de resposta a emergências no município. O simulado será realizado a partir das 10h na área entre a rua Lauro Ribeiro de Lima e a avenida Belisário Ramos, na divisa dos bairros Habitação e Universitário. A atividade ocorre em conjunto com o Simulado Oficial da Defesa Civil de Santa Catarina e tem como objetivo integrar órgãos públicos e instituições de segurança para fortalecer a capacidade de reação diante de emergências.</p>
<p>O exercício, coordenado pelo Grupo de Ações Coordenadas (GRAC), envolverá a preparação do cenário de desastre, isolamento do local, atendimento às vítimas, evacuação, contenção dos resíduos, deslocamento para abrigo, avaliação de danos e liberação das vias. A prefeita Carmen Zanotto participará do treinamento, que será dividido em quatro fases para testar a eficiência das equipes em diferentes etapas.</p>
<p>Na quinta-feira anterior ao simulado, será realizada a última reunião de alinhamento do GRAC para garantir a organização da atividade. A iniciativa busca consolidar estratégias de prevenção e gestão de riscos tanto no município quanto no Estado.</p>
<p>O simulado reforça o compromisso da Prefeitura de Lages em aprimorar a resposta a situações de emergência e garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após ser atingido por facada no peito em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_30798f31572360987738d01ecdd4fd48029a5f9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 22:05:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:30798f31572360987738d01ecdd4fd48029a5f9c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 37 anos morreu após ser atingido por uma facada no peito durante uma discussão na residência do casal no bairro Agronômica, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 37 anos morreu após ser atingido por uma facada no peito durante uma discussão na residência do casal no bairro Agronômica, em Florianópolis. O incidente ocorreu na manhã de sábado, dia 21, e mobilizou a Polícia Militar de Santa Catarina. Testemunhas relataram que a mulher saiu do imóvel visivelmente abalada e nervosa. Ela afirmou que teria sido agredida e que, durante a briga, o marido teria 'caído em cima' de uma faca.</p>
<p>O homem sofreu um ferimento na região do tórax e morreu no local antes da chegada do socorro. A área foi isolada para os trabalhos periciais da Polícia Científica. Ele possuía registros anteriores por ameaça.</p>
<p>A ocorrência foi inicialmente registrada como homicídio e encaminhada à Central de Plantão Policial. A Delegacia de Homicídios da Polícia Civil informou que não havia convicção de homicídio, pois surgiram indícios de possível legítima defesa.</p>
<p>Todas as pessoas envolvidas foram ouvidas e liberadas, e a mulher apontada como autora não permaneceu presa. A investigação segue para esclarecer se houve crime ou se a morte ocorreu em legítima defesa, analisando laudos, depoimentos e demais elementos.</p>
<p>A polícia ainda não divulgou detalhes adicionais sobre a dinâmica da briga, e as circunstâncias do ocorrido serão reconstruídas ao longo da investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
