<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 19:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem mata o próprio irmão após discussão em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-mata-o-proprio-irmao-apos-discussao-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 19:15:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fbac7458cec4c7bc7170c2fbc8726bc25b9d9029]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 25 anos foi morto após uma discussão familiar na madrugada deste domingo no bairro Itoupavazinha, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 25 anos foi morto após uma discussão familiar na madrugada deste domingo no bairro Itoupavazinha, em Blumenau. O crime ocorreu por volta das 0h20. A vítima foi encontrada caída e ferida no local e recebeu atendimento do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. Ela foi encaminhada em estado grave ao Hospital Santa Isabel, onde não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O suspeito relatou que houve uma desavença entre os irmãos envolvendo motivos familiares e uso de drogas. Em determinado momento, ele afirmou ter pegado uma faca e avançado contra a vítima.</p>
<p>Equipes da Polícia Militar, Polícia Civil por meio da Delegacia de Investigação Criminal, e da Polícia Científica estiveram no local para os procedimentos de investigação e perícia. O suspeito foi preso em flagrante e levado à Central de Plantão Policial. As circunstâncias do crime seguem sob apuração.</p>
<p>O caso segue em investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
