<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 00:46:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina aprova política pública para construção de barraginhas no meio rural]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/barraginha-entenda-a-tecnica-aprovada-em-sc-que-pode-mudar-a-vida-no-campo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:48:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:91778de294be02981286e6542fa04ddee1cfe327]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei aprovado na Assembleia Legislativa institui incentivos técnicos e financeiros para implantação de barraginhas, visando retenção de chuvas e combate à erosão em propriedades rurais catarinenses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei aprovado na Assembleia Legislativa institui incentivos técnicos e financeiros para implantação de barraginhas, visando retenção de chuvas e combate à erosão em propriedades rurais catarinenses.</p>
<p>A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou um projeto que cria a política pública estadual para construção de barraginhas no campo. Essas pequenas barragens de até 20 metros de diâmetro captam enxurradas, controlam a erosão e permitem a infiltração da água no solo, contribuindo para a recarga dos lençóis freáticos e preservação de nascentes, córregos e rios.</p>
<p>A política pública tem como objetivo principal beneficiar pequenos agricultores, reduzindo perdas causadas por enxurradas e estiagens. O programa estadual deverá oferecer apoio técnico, fornecimento de materiais, mão de obra ou incentivo financeiro para a construção das barraginhas, além de promover a recuperação hídrica e a perenização de nascentes em bacias hidrográficas.</p>
<p>Além da segurança hídrica, as barraginhas auxiliam na manutenção de lagos para criação de peixes e fortalecem atividades agrícolas como hortas, lavouras e pomares, ampliando as oportunidades de renda no meio rural catarinense. A técnica é utilizada no Brasil há mais de 30 anos com apoio de instituições especializadas.</p>
<p>Na mesma sessão, foi aprovado prazo de 30 dias para corte da árvore exótica espatódea, conhecida como “árvore assassina”, que libera substância tóxica prejudicial a abelhas, insetos e aves. A legislação estadual proíbe desde 2019 o plantio e manutenção dessa espécie, incentivando sua substituição por nativas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
