<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 22:11:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre ao ser atingido por fio energizado durante temporal em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_603626a2dd884f4e4322b8fc3ba7865c559339c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:55:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:603626a2dd884f4e4322b8fc3ba7865c559339c8]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos morreu após ser atingido por um fio de alta tensão durante um temporal na Rua Maringá, bairro Salto Norte, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 18 anos morreu após ser atingido por um fio de alta tensão durante um temporal na Rua Maringá, bairro Salto Norte, em Blumenau. O acidente ocorreu por volta das 16h19, quando o motociclista trafegava pela via e foi atingido por um cabo energizado com cerca de 27 mil volts. Com o impacto, a vítima ficou presa à fiação ainda energizada e sofreu uma descarga elétrica fatal.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas rapidamente, mas ao chegarem ao local constataram que o jovem já estava sem vida. A identidade do motociclista ainda não foi divulgada oficialmente.</p>
<p>As circunstâncias que levaram o fio de alta tensão a ficar exposto na via pública ainda serão investigadas. A ocorrência mobilizou equipes de emergência e chamou a atenção de moradores da região.</p>
<p>O caso segue sob apuração das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capanema Escapamentos inaugura unidade em Tijucas e destaca cidade no cenário automotivo nacional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8bc3aabff146c7493be5f05c08e9d5e11298b93d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:48:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8bc3aabff146c7493be5f05c08e9d5e11298b93d]]></guid>
<description><![CDATA[A nova filial da Capanema Escapamentos em Tijucas foi inaugurada com evento que reuniu entusiastas do setor automotivo e marcou a expansão da empresa para Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova filial da Capanema Escapamentos em Tijucas foi inaugurada com evento que reuniu entusiastas do setor automotivo e marcou a expansão da empresa para Santa Catarina. A inauguração da unidade da Capanema Escapamentos em Tijucas atraiu um grande público, com exposição de caminhões, carros esportivos e caminhonetes preparadas. O evento contou com música e motores roncando, criando um ambiente de celebração e entusiasmo entre os presentes.</p>
<p>A empresa, que tem origem em Cascavel, no Paraná, é reconhecida pela qualidade dos produtos fabricados e instalados, atendendo desde veículos de passeio até caminhões de grande porte. A nova unidade representa a primeira filial fora da cidade de origem e reforça o compromisso da marca em manter o padrão de excelência.</p>
<p>Atualmente, a Capanema Escapamentos possui 31 unidades no Brasil, incluindo duas lojas próprias e 29 franquias em oito estados. Em Santa Catarina, já são sete lojas em operação, e a chegada da filial em Tijucas destaca a cidade no cenário automotivo nacional.</p>
<p>Com a inauguração da nova unidade, Tijucas integra a trajetória de expansão da Capanema Escapamentos e ganha destaque no mercado automotivo brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista de 35 anos morre após colisão frontal na SC-477 em Canoinhas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_42a820af288899de9bdf98a79920f6d9b1f99eed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:35:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:42a820af288899de9bdf98a79920f6d9b1f99eed]]></guid>
<description><![CDATA[Fabiane Aparecida Castro, de 35 anos, morreu após um grave acidente envolvendo uma motocicleta e uma caminhonete na SC-477, em Canoinhas, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fabiane Aparecida Castro, de 35 anos, morreu após um grave acidente envolvendo uma motocicleta e uma caminhonete na SC-477, em Canoinhas, no Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu quando Fabiane seguia pela própria pista e foi surpreendida por uma Toyota Hilux durante uma manobra de ultrapassagem. O motorista da caminhonete, de 68 anos, relatou que realizava uma ultrapassagem permitida e não percebeu a aproximação da motocicleta, resultando em uma colisão frontal.</p>
<p>Fabiane foi socorrida pelo Corpo de Bombeiros e encaminhada ao Hospital Santa Cruz de Canoinhas, mas não resistiu aos ferimentos. A morte da motociclista gerou comoção entre familiares e amigos, que prestaram homenagens destacando sua personalidade e o momento feliz que vivia.</p>
<p>O velório ocorre no Centro de Velórios Unissel, em Canoinhas, e o sepultamento está marcado para o Cemitério de São Pascoal, em Irineópolis. As circunstâncias do acidente seguem sob apuração.</p>
<p>Fabiane deixa pai, mãe, esposo, dois filhos e demais parentes e amigos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
