<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 22:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PMSC prende traficante com 120 mil comprimidos de ecstasy em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pmsc-prende-traficante-com-120-mil-comprimidos-de-ecstasy/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:42:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d4c04bb6ef3efd7003b18df03a5b57ef4b2f8f56]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma das maiores apreensões de drogas sintéticas no Litoral Norte, prendendo um homem com cerca de 120 mil comprimidos de ecstasy em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma das maiores apreensões de drogas sintéticas no Litoral Norte, prendendo um homem com cerca de 120 mil comprimidos de ecstasy em Camboriú.</p>
<p>A ação policial é um desdobramento de uma apreensão anterior, quando aproximadamente 6 mil comprimidos de ecstasy foram recolhidos. Após receber denúncias sobre um casal envolvido no tráfico, a polícia identificou os suspeitos e localizou a Honda Biz utilizada para a logística do crime.</p>
<p>Durante a abordagem, cerca de 1.000 comprimidos foram encontrados no baú da motoneta. O suspeito apresentou versões contraditórias sobre seu endereço, mas acabou admitindo a existência de uma grande quantidade de droga em sua residência, onde foram encontrados aproximadamente 120 mil comprimidos de ecstasy.</p>
<p>O homem afirmou que apenas ele estava envolvido nas atividades ilícitas, detalhando que recebia pagamentos para armazenar e entregar a droga. A Polícia Militar destacou o trabalho de inteligência, a integração das equipes e a colaboração da comunidade como fundamentais para o sucesso da operação.</p>
<p>O caso foi encaminhado à Polícia Civil e segue em investigação. A Polícia Militar reforça o compromisso com o combate ao tráfico de drogas e a segurança da população em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após ser prensado por placas de mármore em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-apos-ser-prensado-por-placas-de-marmore-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:27:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0cd5632d2b7b8a2a3d6938390293212b6c906a95]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador de 38 anos morreu após um acidente de trabalho no bairro Humaitá, em Tubarão, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador de 38 anos morreu após um acidente de trabalho no bairro Humaitá, em Tubarão, no Sul de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 14h28, quando o trabalhador foi prensado por placas de mármore com peso estimado entre uma e uma tonelada e meia. Pessoas próximas ao local utilizaram um macaco mecânico para suspender as placas antes da chegada do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.</p>
<p>As equipes de resgate, incluindo bombeiros e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, iniciaram o atendimento pré-hospitalar. Durante os procedimentos, a vítima sofreu parada cardiorrespiratória e não resistiu, com o óbito constatado no local pelo médico da equipe.</p>
<p>Após a confirmação da morte, a área foi isolada para os procedimentos da Polícia Científica de Santa Catarina e do Instituto Médico Legal. A vítima deixa esposa, um filho e demais familiares e amigos.</p>
<p>A despedida ocorreu na tarde do dia seguinte no Crematório e Memorial São Mateus, em Capivari de Baixo. O caso reforça a importância das medidas de segurança no ambiente de trabalho para prevenir acidentes graves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta a facadas pela companheira enquanto segurava o filho em São Paulo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-morta-a-facadas-pela-companheira-enquanto-segurava-o-filho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 21:58:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:652596c45300ee086315375fe5cdde950399a80a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 38 anos foi assassinada dentro de casa no bairro do Jaçanã, na zona norte de São Paulo, enquanto segurava o filho no colo. A companheira da vítima foi presa e confessou o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 38 anos foi assassinada dentro de casa no bairro do Jaçanã, na zona norte de São Paulo, enquanto segurava o filho no colo. A companheira da vítima foi presa e confessou o crime.</p>
<p>O crime aconteceu na noite de terça-feira, quando a suspeita entrou na cozinha da residência, pegou uma faca e atacou a vítima. Duas crianças que estavam no imóvel presenciaram o ataque. A principal suspeita mantinha um relacionamento amoroso com a vítima e afirmou ter agido por razões passionais, motivada por ciúmes.</p>
<p>A mulher assassinada era natural da região Norte do país e não tinha familiares próximos em São Paulo. Os quatro filhos da vítima foram encaminhados ao Conselho Tutelar, que acompanha o caso até a localização de parentes ou definição de outras medidas para garantir a proteção das crianças.</p>
<p>A suspeita possui antecedentes criminais relacionados a brigas e ameaças contra mulheres com quem manteve relacionamentos anteriores. No momento do crime, não havia medida protetiva em vigor entre ela e a vítima. A Polícia Civil de São Paulo investiga as circunstâncias do homicídio e a dinâmica dos fatos ocorridos na residência.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes, enquanto as crianças permanecem sob cuidados do Conselho Tutelar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
