<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 20:37:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta de chuva com risco alto para Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/alerta-chuva-balneario-camboriu-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:31:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:952743f9553ca10d23e610016ebc4f7abe26f71b]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Balneário Camboriú emitiu um alerta de chuva com risco alto para a cidade, com atenção especial para o período da tarde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Balneário Camboriú emitiu um alerta de chuva com risco alto para a cidade, com atenção especial para o período da tarde. O alerta indica que o período de maior atenção será entre 13h20 e 16h20, quando podem ocorrer chuvas intensas acompanhadas de raios, granizo e rajadas de vento fortes. A Defesa Civil destaca o risco de alagamentos e enxurradas, principalmente em áreas urbanas densas e próximas a rios e canais de drenagem.</p>
<p>A população deve buscar abrigo em locais seguros, evitar áreas abertas e estruturas vulneráveis como árvores, postes e redes elétricas. Também é recomendado manter distância de janelas, desligar aparelhos eletrônicos da tomada e não transitar por áreas alagadas ou cruzar pontes submersas.</p>
<p>Em caso de emergência, os moradores podem entrar em contato com a Defesa Civil pelo telefone 199, pela Central de Operações no número 153, ou pelo telefone de plantão (47) 9 9232-4928.</p>
<p>A Defesa Civil reforça a importância da atenção e do cumprimento das orientações para garantir a segurança de todos durante o período de alerta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
