<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 10:46:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Obras de drenagem alteram tráfego da BR-470 em Blumenau a partir desta terça-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/obras-de-drenagem-alteram-trafego-da-br-470-em-sc-a-partir-desta-terca-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:33:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:857d6aa7e7bb6c3f62a066bf3e1aa9844c1f9f3c]]></guid>
<description><![CDATA[A BR-470, em Blumenau, terá tráfego em sistema Pare e Siga a partir desta terça-feira devido a obras de drenagem no km 52, no bairro Salto do Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A BR-470, em Blumenau, terá tráfego em sistema Pare e Siga a partir desta terça-feira devido a obras de drenagem no km 52, no bairro Salto do Norte. A alteração no tráfego ocorre para a continuidade das obras de duplicação no lote 3 da rodovia. Durante o período das obras, o tráfego funcionará em apenas uma pista, com fluxo alternado de veículos, garantindo a segurança de trabalhadores e usuários da via.</p>
<p>Os trechos em obras estarão devidamente sinalizados para orientar os motoristas. A previsão é de que os trabalhos sejam concluídos até o dia 27 de janeiro. Em caso de chuva, as atividades poderão ser reagendadas.</p>
<p>Motoristas devem ficar atentos às sinalizações e às alterações no tráfego durante o período das obras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policial penal invade apartamento e mantém quatro pessoas reféns em Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policial-penal-invade-apartamento-e-mantem-quatro-pessoas-refens-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:12:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b9120bdb2f29d50ccb4b3a63df09d1bac845b5fd]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial penal afastado foi preso após invadir um apartamento no bairro Santa Regina, em Camboriú, e manter quatro pessoas reféns, mobilizando a Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial penal afastado foi preso após invadir um apartamento no bairro Santa Regina, em Camboriú, e manter quatro pessoas reféns, mobilizando a Polícia Militar. O homem armado arrombou a porta do apartamento na Rua Jerusalém, efetuou disparos e trancou as vítimas no banheiro. No local, foram encontradas marcas de tiros e cápsulas de munição calibre 9 mm. As reféns eram uma mulher, sua mãe, sua irmã e uma criança.</p>
<p>Após cerca de dez minutos de negociação, os reféns foram libertados sem ferimentos. O agressor foi contido e algemado em seguida. Ele estava hospedado no mesmo prédio, no apartamento de uma amiga, e apresentava comportamento alterado e sinais de estar sob efeito de cocaína.</p>
<p>Com o suspeito, foram apreendidas uma pistola calibre 9 mm, munições, drogas e uma identidade funcional da Polícia Penal do Rio Grande do Sul. Ele foi encaminhado à delegacia e deve responder por cárcere privado, disparo de arma de fogo, violação de domicílio e posse de drogas para uso pessoal.</p>
<p>A ocorrência mobilizou equipes da Polícia Militar de Santa Catarina e foi registrada para as providências legais cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
