<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 00:46:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após cair em ribanceira às margens de rodovia de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-apos-cair-em-ribanceira-as-margens-de-rodovia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 23:47:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a529ceedb733dbf88d8778cb017969bc18e1a37a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem maior de idade morreu na tarde deste sábado após sair da pista e cair em uma ribanceira na rodovia SC-305, na divisa entre Campo Erê e São Lourenço do Oeste.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem maior de idade morreu na tarde deste sábado após sair da pista e cair em uma ribanceira na rodovia SC-305, na divisa entre Campo Erê e São Lourenço do Oeste. O acidente foi registrado por volta das 16h30 e atendido por uma equipe do quartel de Campo Erê do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. A motocicleta saiu da pista e caiu em uma ribanceira localizada na lateral de uma ponte.</p>
<p>Ao chegar ao local, os bombeiros realizaram a sinalização e o isolamento da área para garantir a segurança da cena. Durante a avaliação, foi constatado que o motociclista estava caído ao lado do veículo e já estava morto.</p>
<p>Após os procedimentos iniciais, os bombeiros permaneceram no local aguardando a chegada da Polícia Rodoviária Estadual, que assumiu a ocorrência para os encaminhamentos legais. As circunstâncias que levaram ao acidente ainda serão apuradas.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
