<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 03:11:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre após cabine de caminhão se soltar em descida em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f4265ffee56e8abfdbe660045b90c6ddc1b80f3d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 02:54:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f4265ffee56e8abfdbe660045b90c6ddc1b80f3d]]></guid>
<description><![CDATA[Cabine de caminhão se desprendeu durante descida no bairro Guanabara; motorista foi socorrido em estado grave, mas não resistiu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cabine de caminhão se desprendeu durante descida no bairro Guanabara; motorista foi socorrido em estado grave, mas não resistiu. O acidente aconteceu na manhã desta segunda-feira na Rua Florianópolis, no bairro Guanabara, Zona Sul de Joinville. O caminhão descia uma via íngreme quando a cabine se soltou do restante do veículo, atravessou a rua e despencou por um barranco até a Rua Damásio Matias de Oliveira.</p>
<p>O impacto foi forte e a cabine parou próxima a residências, sem atingir nenhuma casa. O motorista e um passageiro ficaram gravemente feridos. O Corpo de Bombeiros Voluntários de Joinville prestou atendimento imediato, encaminhando o motorista em estado gravíssimo ao Hospital São José.</p>
<p>Equipes utilizaram serragem para conter vazamento de óleo na pista e evitar novos acidentes. A Polícia Militar controlou o trânsito e apoiou a ocorrência. Horas depois, foi confirmada a morte do motorista. O passageiro também recebeu atendimento médico.</p>
<p>O caminhão estava carregado com produtos alimentícios. As causas do desprendimento da cabine ainda devem ser apuradas pelas autoridades. Amigos e familiares lamentaram a morte nas redes sociais, destacando que o motorista estava prestes a realizar o sonho de ser pai.</p>
<p>O acidente causou comoção na cidade e as investigações seguem para esclarecer as circunstâncias do desprendimento da cabine.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
