<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 15:11:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jorginho Mello define candidatos ao Senado pelo PL e reforça aliança no governo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3e3eb645e629ec04729fdf47902b47022173b73b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:59:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3e3eb645e629ec04729fdf47902b47022173b73b]]></guid>
<description><![CDATA[O governador Jorginho Mello anunciou a preferência por Caroline de Toni e Carlos Bolsonaro como candidatos ao Senado pelo PL e destacou a intenção de manter a base aliada no governo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador Jorginho Mello anunciou a preferência por Caroline de Toni e Carlos Bolsonaro como candidatos ao Senado pelo PL e destacou a intenção de manter a base aliada no governo.</p>
<p>Durante agenda oficial no Extremo Oeste de Santa Catarina, Jorginho Mello confirmou a deputada federal Caroline de Toni e o vereador Carlos Bolsonaro como os nomes do PL para a disputa ao Senado na reeleição. A declaração ocorreu após a entrega de equipamentos e o anúncio de investimentos que somam quase R$ 21 milhões.</p>
<p>O governador também reafirmou o desejo de ter o prefeito de Joinville, Adriano Silva, como candidato a vice na chapa. Sobre a participação de partidos da base, como MDB, União Brasil e PP, ele destacou a importância de manter essas siglas no governo, afirmando que é melhor continuar do que arriscar mudanças.</p>
<p>Questionado sobre a pré-candidatura do senador Esperidião Amin, do PP, Jorginho reforçou a intenção de manter Caroline de Toni e Carlos Bolsonaro como os representantes do PL ao Senado. Em Pinhalzinho, durante o Itaipu Rural Show, o governador e a deputada demonstraram alinhamento político ao aparecerem juntos na cerimônia.</p>
<p>Com a antecipação da composição da chapa, Jorginho Mello aumenta a pressão sobre os partidos aliados que ainda discutem seus espaços na majoritária para as próximas eleições.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois suspeitos de facção criminosa são presos na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e0b5d00785bcb5510c241b1312a755189daae466/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:34:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e0b5d00785bcb5510c241b1312a755189daae466]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens apontados como integrantes de organização criminosa foram detidos durante operação na Grande Florianópolis, ligados a tráfico de drogas e crimes violentos na comunidade do Papaquara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens apontados como integrantes de organização criminosa foram detidos durante operação na Grande Florianópolis, ligados a tráfico de drogas e crimes violentos na comunidade do Papaquara.</p>
<p>A operação policial ocorreu na manhã desta terça-feira e resultou na prisão de dois suspeitos em Florianópolis e Palhoça. A investigação identificou quatro integrantes da célula criminosa responsáveis pela distribuição de drogas, tortura e roubos na comunidade do Papaquara, localizada no Norte da capital.</p>
<p>Durante o último fim de semana, o grupo teria efetuado disparos na comunidade, ferindo um homem com dois tiros. Foram cumpridos cinco mandados de busca e apreensão, além de dois mandados de prisão. Dispositivos eletrônicos foram apreendidos para perícia com o objetivo de aprofundar as investigações e identificar outros envolvidos.</p>
<p>A organização criminosa mantinha controle sobre pontos de venda de drogas na região e exercia intimidação sobre moradores. As circunstâncias dos crimes e a possível participação de outros integrantes continuam sendo investigadas.</p>
<p>As autoridades seguem com as apurações para esclarecer a atuação do grupo na comunidade do Papaquara e coibir novos crimes na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Professora é assassinada em Peritiba em meio a disputa judicial pela guarda do filho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8acc9423dcf47e19fc593946e68c76d454d7049b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:12:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8acc9423dcf47e19fc593946e68c76d454d7049b]]></guid>
<description><![CDATA[A morte da professora Carla Denise Ely da Silva, de 31 anos, em Peritiba, revela um histórico de conflitos entre ela e o ex-marido, Jailson da Silva, que confessou o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A morte da professora Carla Denise Ely da Silva, de 31 anos, em Peritiba, revela um histórico de conflitos entre ela e o ex-marido, Jailson da Silva, que confessou o crime. Carla foi assassinada na madrugada de quinta-feira, dentro de sua residência na comunidade de Linha Cruz e Souza. Jailson foi localizado com um canivete sujo de sangue e confessou o crime, alegando não aceitar o fim do relacionamento. O casal estava separado desde novembro de 2025 e enfrentava uma disputa judicial pela guarda do filho de 10 anos.</p>
<p>Nos meses anteriores, Jailson registrou boletins de ocorrência relatando conflitos com Carla, incluindo ameaças e disputas pela guarda da criança. Uma denúncia anônima apontou o veículo da professora para tráfico de drogas, mas a polícia encontrou apenas pequena quantidade de maconha para uso pessoal, sem indícios de tráfico. Carla suspeitava que a droga teria sido plantada, possivelmente pelo ex-marido.</p>
<p>O histórico inclui ainda registros de desentendimentos e vias de fato entre o casal, além de uma acusação de estupro contra Jailson em 2022, referente a um abuso ocorrido em 2021, cujo caso segue sob sigilo para proteção da vítima. A sequência de fatos indica um padrão de conflito crescente que culminou no feminicídio.</p>
<p>Carla trabalhava como professora de creche em Alto Bela Vista, sendo reconhecida na comunidade escolar por sua dedicação e paciência. Ela deixa um filho, que estava no centro da disputa judicial entre ela e o ex-marido.</p>
<p>As investigações seguem para esclarecer as circunstâncias do crime e aprofundar os conflitos que antecederam a morte da professora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
