<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 15:49:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Celebração no mar encerra Festa de Nossa Senhora dos Navegantes em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/celebracao-no-mar-encerra-festa-de-nossa-senhora-dos-navegantes-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:55:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8398e91c4befdf4a04d3d9518ee761d4337ec328]]></guid>
<description><![CDATA[A Festa em Honra a Nossa Senhora dos Navegantes teve seu ponto alto com missa e procissão marítima no Canto da Praia, reunindo fiéis em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Festa em Honra a Nossa Senhora dos Navegantes teve seu ponto alto com missa e procissão marítima no Canto da Praia, reunindo fiéis em Itapema. A Missa Paroquial foi realizada no Rancho dos Pescadores, no Canto da Praia, dando início ao momento mais aguardado da programação. Em seguida, a imagem da padroeira dos navegantes foi conduzida em procissão pelo mar, acompanhada por diversas embarcações.</p>
<p>Durante o trajeto marítimo, os barcos participantes receberam bênçãos, em um momento marcado por orações e manifestações de fé, reforçando uma tradição que atravessa gerações na cidade.</p>
<p>A Festa é promovida pela Paróquia Santo Antônio com apoio da Prefeitura de Itapema, por meio da Secretaria de Cultura. A celebração simboliza a identidade local e a forte ligação da cidade com o mar.</p>
<p>O evento reuniu moradores e turistas em um grande ato de fé, destacando a importância da devoção a Nossa Senhora dos Navegantes para a cultura de Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
