<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 12:11:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa por assassinato de jovem em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8f5be010c6c37471b471ec1bfad4cc42d3fb758e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:49:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8f5be010c6c37471b471ec1bfad4cc42d3fb758e]]></guid>
<description><![CDATA[Suspeita foi detida em Gravatal por participação na morte de Tainara Alves de Souza, encontrada às margens do Rio Capivari.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Suspeita foi detida em Gravatal por participação na morte de Tainara Alves de Souza, encontrada às margens do Rio Capivari. O corpo de Tainara Alves de Souza, de 33 anos, foi encontrado após ser jogado de uma ponte em Armazém. A prisão temporária da suspeita, de 28 anos, ocorreu durante operação da Delegacia de Polícia de Armazém com apoio de outras unidades policiais da região.</p>
<p>Mandados de busca e apreensão foram cumpridos no bairro Brasília, em Gravatal, onde a mulher foi detida. O celular da investigada foi apreendido para perícia, buscando esclarecer a dinâmica e a motivação do crime.</p>
<p>A suspeita possui antecedentes policiais, principalmente relacionados a drogas. A investigação aponta que o homicídio pode estar ligado a desavenças nesse contexto, hipótese que ainda está sendo apurada.</p>
<p>Após os procedimentos, a mulher foi encaminhada ao Presídio Feminino de Criciúma e permanece à disposição da Justiça da Comarca de Armazém. As investigações continuam para esclarecer todas as circunstâncias do crime e a possível participação de outras pessoas.</p>
<p>A Polícia Civil segue com diligências para completar o esclarecimento do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após tentativa de feminicídio em motel de Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ac2dc76af1432a7b439fa607de63529226da4e43/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:39:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ac2dc76af1432a7b439fa607de63529226da4e43]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 27 anos foi detido após agredir gravemente uma mulher em um motel no bairro São Pedro, em Brusque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 27 anos foi detido após agredir gravemente uma mulher em um motel no bairro São Pedro, em Brusque. O caso ocorreu na noite de domingo, quando a vítima, uma mulher de 33 anos, foi encontrada inconsciente com ferimentos graves na cabeça, incluindo sangramento intenso e afundamento de crânio. Ela foi socorrida e levada ao hospital para atendimento médico.</p>
<p>A agressão aconteceu dentro do quarto do motel, e o suspeito fugiu do local após o ataque. Ele é natural da Bahia, possuía mandado de prisão em aberto e antecedentes criminais por diversos crimes. Após buscas, o homem foi localizado e encaminhado às autoridades para os procedimentos legais.</p>
<p>A vítima, natural de São Paulo, não possui antecedentes policiais. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação policial investiga suspeito de extorsão e crime ambiental em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0e0e0d8927ce4d87d84cd5cabb22af98b96f1d08/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:10:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0e0e0d8927ce4d87d84cd5cabb22af98b96f1d08]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil cumpre mandados em Blumenau e Itapema contra homem suspeito de extorquir fornecedores com falsa consultoria e manter aves em maus-tratos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Civil cumpre mandados em Blumenau e Itapema contra homem suspeito de extorquir fornecedores com falsa consultoria e manter aves em maus-tratos. Na manhã de terça-feira, a Polícia Civil realizou operação para cumprir dois mandados de busca e apreensão nas cidades de Blumenau e Itapema. A ação teve como alvo um homem de 62 anos, suspeito de criar um esquema criminoso enquanto atuava como comprador em uma empresa de engenharia em Blumenau.</p>
<p>As investigações apontam que o suspeito oferecia um suposto curso de assessoria empresarial aos fornecedores da empresa, prometendo auxílio na captação de clientes e fortalecimento comercial. No entanto, a consultoria não possuía estrutura material, operacional ou pessoal para a execução do serviço, configurando uma falsa assessoria.</p>
<p>Seis vítimas foram identificadas até o momento, com prejuízo total estimado em R$ 75.700,00. Durante as buscas, foram apreendidos materiais para aprofundar a investigação, além de dois pássaros em gaiolas sem identificação, mantidos em situação de maus-tratos, e uma arapuca, configurando crime ambiental.</p>
<p>As medidas legais cabíveis foram adotadas em relação ao crime ambiental, e as investigações seguem em andamento para identificar outras possíveis vítimas e a extensão dos prejuízos.</p>
<p>A Polícia Civil continua as apurações para esclarecer todos os fatos relacionados ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
