<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 17:46:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador é morto a tiros durante assalto em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/berthony-jeanlouis-caminhoneiro-morto-assalto-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:33:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ebc62650bacfd1a07c5c1c1e9fba0c0c2699d34f]]></guid>
<description><![CDATA[Berthony Jeanlouis foi morto durante um assalto enquanto fazia entregas de pães na Avenida Ministro Luiz Gallotti, no bairro Cidade Nova, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Berthony Jeanlouis foi morto durante um assalto enquanto fazia entregas de pães na Avenida Ministro Luiz Gallotti, no bairro Cidade Nova, em Itajaí. Dois funcionários estavam no caminhão no momento do crime. Após concluir uma entrega, foram monitorados pelo criminoso. Ao se dirigirem a outro estabelecimento, o suspeito se aproximou do veículo, anunciou o assalto e fugiu pela avenida com o malote.</p>
<p>Os trabalhadores saíram do caminhão para perseguir o assaltante, acreditando que a arma usada seria de brinquedo. Durante a ação, houve uma luta corporal e o criminoso disparou, atingindo Berthony, que morreu no local. O.</p>
<p>A Polícia Militar realiza buscas para localizar o suspeito. O valor levado foi estimado em aproximadamente R$ 350. O caso está sob investigação e até o momento ninguém foi preso. A empresa Thabrulai, onde Berthony trabalhava, emitiu nota de pesar, destacando o impacto da perda e a prioridade em prestar apoio à família e equipe. A empresa confia no trabalho das autoridades para a apuração dos fatos.</p>
<p>O crime mobiliza as autoridades locais que seguem em busca do responsável pela morte do trabalhador em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após choque elétrico em obra no bairro Meia Praia, Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/socorristas-tentam-mas-trabalhador-morre-apos-sofrer-choque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:55:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7f8131f3609ca844c136756bd35ece5142358d11]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador sofreu um choque elétrico em um prédio em construção na Rua 230, bairro Meia Praia, em Itapema, e não resistiu apesar do atendimento imediato das equipes de resgate.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador sofreu um choque elétrico em um prédio em construção na Rua 230, bairro Meia Praia, em Itapema, e não resistiu apesar do atendimento imediato das equipes de resgate.</p>
<p>O acidente ocorreu na manhã desta terça-feira (27) em um canteiro de obras. O homem realizava atividades no local quando recebeu uma descarga elétrica e entrou em estado gravíssimo.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar e do SAMU foram acionadas rapidamente e tentaram reanimar a vítima por vários minutos, mas a morte foi confirmada ainda no local. Após o óbito, a área da obra foi isolada para garantir a segurança e permitir os procedimentos necessários. A identidade do trabalhador não foi divulgada até o momento.</p>
<p>As circunstâncias do acidente serão investigadas, incluindo as condições de segurança do canteiro de obras e as causas do choque elétrico. O caso será encaminhado aos órgãos competentes para os desdobramentos legais em Itapema.</p>
<p>As autoridades seguem apurando os detalhes do ocorrido para evitar novos acidentes no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
