<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 12:46:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de adolescente desaparecida em Itajaí é encontrado no Rio Grande do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-adolescente-e-encontrado-no-rs/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:27:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a018ccd0d820b2c534882d0895e34f2af995c248]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo da adolescente Isabela Miranda Borck, de 17 anos, desaparecida desde novembro de 2025, foi localizado em área de mata no município de Caraá, no Rio Grande do Sul, após o pai confessar o homicídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo da adolescente Isabela Miranda Borck, de 17 anos, desaparecida desde novembro de 2025, foi localizado em área de mata no município de Caraá, no Rio Grande do Sul, após o pai confessar o homicídio.</p>
<p>A Polícia Civil confirmou a localização do corpo da jovem após semanas de buscas que envolveram equipes de Santa Catarina e do Rio Grande do Sul. O cadáver foi encontrado próximo à residência do pai da vítima, que inicialmente apresentou contradições em depoimentos e depois admitiu o crime.</p>
<p>O pai, de 53 anos, indicou o local onde enterrou o corpo, que fica em uma área de mata fechada. O Instituto Geral de Perícias foi acionado para realizar exames que confirmarão oficialmente a identidade da adolescente. O homem foi transferido para o Presídio de Itajaí, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>O caso é investigado como homicídio qualificado, considerando o vínculo familiar entre autor e vítima, e também está sendo apurado por suspeitas de violência sexual. As investigações continuam em andamento, inclusive no Rio Grande do Sul, e uma coletiva de imprensa será realizada para atualização dos detalhes.</p>
<p>A morte da adolescente causou comoção em Itajaí e região, trazendo à tona debates sobre violência doméstica e proteção de jovens em situação de risco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo encontrado no RS pode ser de adolescente desaparecida em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-encontrado-no-rs-pode-ser-de-adolescente-desaparecida-desde-novembro-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:24:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0a0b4e0777ce31926b85f0d6dc47b694ffa83e5c]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil localiza corpo com características compatíveis às da adolescente desaparecida desde novembro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Civil localiza corpo com características compatíveis às da adolescente desaparecida desde novembro de 2025. Um corpo foi encontrado em uma área de mata no município de Caraá, no Rio Grande do Sul, com características compatíveis às da adolescente de 17 anos desaparecida desde o final de novembro de 2025. A adolescente era investigada como vítima de homicídio.</p>
<p>O cadáver foi localizado próximo à residência do principal suspeito, um homem de 53 anos, que foi transferido para o presídio de Itajaí, onde permanece preso. As diligências foram conduzidas pela Delegacia de Homicídios de Itajaí com apoio da Polícia Civil do Rio Grande do Sul.</p>
<p>O Instituto Geral de Perícias realizou os procedimentos técnicos no local para confirmar oficialmente a identidade da vítima. As investigações continuam em andamento no Rio Grande do Sul, com novas informações previstas para serem divulgadas em coletiva de imprensa na sede da 4ª Delegacia Regional de Itajaí.</p>
<p>O suspeito permanece à disposição da Justiça enquanto as equipes seguem com as diligências para esclarecer o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta temporais e calor no fim de semana com virada no tempo a partir de segunda-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/temporais-e-calor-marcam-fim-de-semana-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:07:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:64b52583db4f6d2356a628e5f982250daa39d13d]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá instabilidade e temporais no fim de semana, seguidos por queda de temperatura e tempo seco a partir de segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá instabilidade e temporais no fim de semana, seguidos por queda de temperatura e tempo seco a partir de segunda-feira. No sábado e domingo, uma frente fria combinada com calor e umidade provoca chuva intensa, raios, rajadas de vento e possibilidade de granizo em Santa Catarina. As temperaturas permanecem elevadas pela manhã nas regiões do Oeste, Litoral e Vale do Itajaí, com mínimas acima dos 20°C, e podem ultrapassar os 30°C à tarde em grande parte do estado. O risco para ocorrências como alagamentos, destelhamentos e queda de árvores é moderado a alto em todas as regiões.</p>
<p>No domingo, os temporais começam no Oeste e na divisa com o Rio Grande do Sul no final da manhã e se espalham pelo estado durante a tarde e à noite, com aumento da nebulosidade que deve conter a elevação das temperaturas.</p>
<p>A partir de segunda-feira, a chegada de uma massa de ar frio e seco provoca uma virada no tempo. O vento sul se intensifica, com rajadas entre 50 e 60 km/h, e as temperaturas caem, especialmente no Planalto Sul, onde as mínimas ficam entre 7°C e 9°C. Nas demais regiões, as temperaturas pela manhã variam entre 13°C e 22°C. O mar fica mais agitado, com ondas de 2,5 a 3 metros, elevando o risco para navegação e atividades em mar aberto.</p>
<p>Na terça e quarta-feira, o tempo firme retorna, com sol no Oeste e Planaltos e maior nebulosidade no Litoral e no Vale do Itajaí. A influência de um sistema de alta pressão traz estabilidade e tempo seco para a maior parte da semana.</p>
<p>A população deve ficar atenta às condições meteorológicas e aos riscos associados aos temporais e ao mar agitado nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 17 anos morre em acidente na Avenida dos Italianos, Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carro-dirigido-por-adolescente-bate/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:56:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ccb90a7300758b25969bdba3e38bfa68f675369a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 17 anos morreu após o carro em que estava colidir com um caminhão estacionado na Avenida dos Italianos, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma jovem de 17 anos morreu após o carro em que estava colidir com um caminhão estacionado na Avenida dos Italianos, em Criciúma. O acidente ocorreu por volta das 21h23 na Avenida dos Italianos, no bairro São Francisco. O veículo Volkswagen Gol, ocupado por três adolescentes, bateu na traseira de um caminhão Volkswagen Delivery que estava estacionado no acostamento da via.</p>
<p>Com o impacto, o carro rodou na pista e parou com os ocupantes feridos. A vítima fatal foi uma passageira de 17 anos, encontrada sem vida sobre a calçada próxima ao veículo. Outra adolescente, também passageira, sofreu ferimentos na cabeça e foi encaminhada ao Hospital São José. O condutor, um jovem de 17 anos, não teve ferimentos aparentes.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, Samu, Polícia Militar e Polícia Científica atenderam a ocorrência. A área foi isolada para perícia e a pista foi limpa antes da liberação total da via, que ficou parcialmente interditada durante a noite.</p>
<p>O caso está sob investigação para esclarecer as circunstâncias do acidente. Não há informações oficiais sobre o proprietário do veículo ou se os adolescentes tinham autorização para conduzi-lo.</p>
<p>O acidente causou grande comoção entre moradores da região e nas redes sociais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
