<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 18:10:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é condenada a pagar R$ 20 mil por canil clandestino em Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_834b004b83c787d9af971949ef14a7ea77e079cd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:04:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:834b004b83c787d9af971949ef14a7ea77e079cd]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi condenada a pagar R$ 20 mil por manter um canil clandestino com 76 cães em condições insalubres em Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi condenada a pagar R$ 20 mil por manter um canil clandestino com 76 cães em condições insalubres em Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. Os animais foram encontrados em espaços reduzidos, com pouca ventilação e iluminação, recipientes sujos e sinais clínicos de sofrimento, como pulgas, magreza, dermatites e problemas oftalmológicos. A decisão judicial mantém a perda definitiva da guarda dos cães, que foram encaminhados para adoção, e determina o ressarcimento das despesas com tratamentos veterinários, vacinas e medicamentos realizados após o resgate.</p>
<p>O imóvel onde funcionava o canil era cercado por tapumes, dificultando a visualização do interior. Em agosto de 2023, a Vigilância Sanitária e a polícia resgataram os 76 cães no local, e a mulher foi presa em flagrante, sendo liberada posteriormente. Após assinar um acordo comprometendo-se a não manter mais animais, ela foi flagrada novamente com 11 cães em condições semelhantes, totalizando 87 animais resgatados nas duas ações.</p>
<p>A indenização de R$ 20 mil será destinada ao Fundo para Reconstituição de Bens Lesados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José proíbe construção de residências próximas ao Contorno Viário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4fcef836b6e12525fe8f2e969f7d1f2291fa80f5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:41:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4fcef836b6e12525fe8f2e969f7d1f2291fa80f5]]></guid>
<description><![CDATA[Decreto municipal estabelece restrição para novos empreendimentos residenciais em terrenos localizados a até 300 metros do Contorno Viário em São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Decreto municipal estabelece restrição para novos empreendimentos residenciais em terrenos localizados a até 300 metros do Contorno Viário em São José. A Prefeitura de São José, na Grande Florianópolis, publicou um decreto que impede a construção de novas residências em terrenos situados a até 300 metros do Contorno Viário. A medida visa preservar a função da rodovia e garantir a segurança da população.</p>
<p>Projetos residenciais com alvará de construção emitido antes da publicação do decreto poderão continuar, desde que estejam com a documentação regular. Outras ocupações, como atividades logísticas, serviços de apoio ao transporte, indústrias de baixo impacto, grandes empreendimentos comerciais e equipamentos públicos, poderão ser avaliadas pela administração municipal.</p>
<p>O decreto tem como objetivos reduzir riscos de acidentes, evitar acessos irregulares à rodovia, minimizar a exposição a ruídos e poluentes, além de preservar espaço para futuras ampliações ou intervenções viárias. A fiscalização ficará a cargo das secretarias municipais, que poderão aplicar sanções em caso de descumprimento, incluindo advertência, multa, embargo de obra, demolição e cassação de alvará.</p>
<p>A Prefeitura reforça que a medida contribui para manter a fluidez do tráfego e a segurança no Contorno Viário, considerado um eixo de alta capacidade e circulação regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
