<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 11:47:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em comércio de salgados mobiliza bombeiros em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/chamas-em-comercio-de-salgados-geram-correria-e-acao-rapida-dos-bombeiros-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:12:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ce6678b50a1b7de8ece36c1c09b424d58c2bda50]]></guid>
<description><![CDATA[Fogo concentrado em fritadeira com óleo é controlado rapidamente, sem feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fogo concentrado em fritadeira com óleo é controlado rapidamente, sem feridos. Um incêndio atingiu um comércio de salgados na noite de segunda-feira em Blumenau, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros Militar. O fogo foi registrado por volta das 21h52 e controlado antes que se espalhasse pelo imóvel.</p>
<p>O incêndio ocorreu em uma edificação comercial de cerca de 40 metros quadrados, com as chamas concentradas em uma fritadeira carregada de óleo no interior do estabelecimento. Os bombeiros realizaram a abertura forçada da porta frontal de vidro para acessar o local e desligaram a energia elétrica para garantir a segurança.</p>
<p>O combate ao fogo foi feito com extintor de pó químico seco e, após o controle, houve ventilação do ambiente para retirada da fumaça acumulada. Não houve registro de vítimas e o imóvel ficou sob responsabilidade da representante da empresa, que informou que o estabelecimento não possui seguro.</p>
<p>A ocorrência foi atendida por viaturas de combate a incêndio e apoio operacional do 3º Batalhão de Bombeiros Militar de Blumenau. O rápido atendimento evitou maiores danos ao comércio e garantiu a segurança dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente com dois caminhões provoca congestionamento na BR-101 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-com-dois-caminhoes-provoca-congestionamento-na-br-101-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:10:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7a5cb48a73dbc3865098577d94fc1f168213a6e8]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois caminhões causou lentidão no tráfego da BR-101, próximo ao pedágio em Tijucas, no sentido norte em direção a Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois caminhões causou lentidão no tráfego da BR-101, próximo ao pedágio em Tijucas, no sentido norte em direção a Itapema. A colisão ocorreu cerca de 500 metros antes do pedágio, na faixa da direita da rodovia. O acidente provocou congestionamento e redução significativa da velocidade no trecho afetado.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas para atender a ocorrência e orientar o trânsito. Os veículos envolvidos permaneceram na faixa direita, dificultando a fluidez do tráfego.</p>
<p>Até o momento, não há informações oficiais sobre feridos no acidente. Novos detalhes sobre o caso serão divulgados assim que confirmados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
