<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 19:48:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Natação em águas abertas movimenta fim de semana em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/natacao-em-aguas-abertas-movimenta-fim-de-semana-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:23:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c8ca899133122ba8c80d9bf1782ff515cc70bfbc]]></guid>
<description><![CDATA[Porto Belo recebeu dois importantes eventos de natação em águas abertas que reuniram mais de 230 atletas de diferentes cidades e faixas etárias, consolidando o município no calendário estadual da modalidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Porto Belo recebeu dois importantes eventos de natação em águas abertas que reuniram mais de 230 atletas de diferentes cidades e faixas etárias, consolidando o município no calendário estadual da modalidade.</p>
<p>No sábado, foi realizada a tradicional Volta à Ilha de Porto Belo, considerada uma das provas mais emblemáticas do calendário estadual de águas abertas. O percurso ao redor da ilha exigiu resistência física e técnica dos competidores, reunindo atletas experientes de diferentes regiões.</p>
<p>No domingo, a cidade sediou uma etapa de Águas Abertas com percursos de 200 metros, 600 metros, 1,5 km e 3 km. As distâncias permitiram a participação de crianças, atletas adultos e masters, promovendo o esporte em diferentes níveis de desempenho e idade.</p>
<p>Além do aspecto competitivo, o evento teve clima de integração entre atletas, equipes e familiares, fortalecendo o esporte como ferramenta de lazer, inclusão social e turismo esportivo. Os eventos contaram com apoio do Governo de Porto Belo, por meio da Fundação Municipal de Esportes, e foram organizados pelo Correr e Nadar, que garantiu estrutura, segurança e logística adequadas durante os dois dias de competições.</p>
<p>As competições destacaram a superação dos atletas e o potencial de Porto Belo como palco para eventos esportivos de médio e grande porte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhonete furtada em Florianópolis é recuperada clonada no Litoral Norte]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhonete-argentina-furtada-em-florianopolis-e-recuperada-clonada-no-litoral-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:01:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:22d173f1cd91aaa40bfd7c4b87a7189f8ef61609]]></guid>
<description><![CDATA[Uma caminhonete argentina furtada em Florianópolis foi recuperada com identificação clonada durante fiscalização na BR-101, em Porto Belo. O motorista foi preso por receptação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma caminhonete argentina furtada em Florianópolis foi recuperada com identificação clonada durante fiscalização na BR-101, em Porto Belo. O motorista foi preso por receptação. A Toyota Hilux original, pertencente a um proprietário argentino, havia sido furtada na Praia Brava, em Florianópolis, dois dias antes da recuperação. Durante a fiscalização da Polícia Rodoviária Federal, os policiais identificaram adulteração nos sinais identificadores do veículo, que circulava com a identificação de um automóvel brasileiro.</p>
<p>A vistoria detalhada confirmou que o veículo utilizava a identificação de outro automóvel regularizado no Brasil, prática comum para dificultar a recuperação de veículos furtados. Após checagens nos sistemas, a polícia confirmou que a picape recuperada correspondia à Hilux furtada na capital catarinense.</p>
<p>O condutor, um homem de 25 anos, afirmou ter comprado o veículo por meio de um anúncio em rede social, pagando R$ 30 mil e entregando uma motocicleta como parte do negócio, valor abaixo do mercado para o modelo. Ele foi encaminhado à Delegacia de Polícia de Porto Belo e pode responder por receptação, crime com pena de até quatro anos de prisão.</p>
<p>O veículo foi apreendido para perícia antes de ser devolvido ao proprietário legal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem sem habilitação é detido com moto clonada em Tijucas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-sem-habilitacao-e-detido-com-moto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:58:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:70df809421659e602d761b17f8870164276d9754]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 20 anos foi detido pela Polícia Militar em Tijucas por utilizar uma motocicleta com placa adulterada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 20 anos foi detido pela Polícia Militar em Tijucas por utilizar uma motocicleta com placa adulterada. A ocorrência aconteceu na noite de sábado, na Rua Treze de Maio, bairro Areias. Durante patrulhamento, policiais notaram uma motocicleta estacionada na calçada, sem retrovisores e com uma placa que não seguia o padrão alfanumérico do modelo Mercosul.</p>
<p>Ao verificar o veículo, foi constatado que a motocicleta era uma Yamaha Factor 150, mas a placa afixada pertencia a uma Honda Biz 125, configurando adulteração de sinal identificador.</p>
<p>O condutor informou que perdeu a placa original após uma queda e, por não ter habilitação nem ser proprietário registrado no Detran, passou a usar uma placa fornecida por um conhecido para continuar circulando.</p>
<p>O homem foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Itapema, e a motocicleta apreendida foi levada ao pátio conveniado para regularização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem tenta matar ex-companheira na frente do filho de 2 anos em Tijucas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-tenta-matar-ex-companheira-na-frente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:34:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cac871277d62bb0e627b5a7b8109285cdaf2f020]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tentativa de feminicídio foi registrada na noite de domingo no bairro Areias, em Tijucas. A vítima foi ferida dentro de casa e levada ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tentativa de feminicídio foi registrada na noite de domingo no bairro Areias, em Tijucas. A vítima foi ferida dentro de casa e levada ao hospital. A Polícia Militar atendeu a ocorrência após acionamento da Central Operacional para um caso de violência doméstica na Rua Laura Júlia Martins. Ao chegar ao local, os policiais não encontraram moradores na residência, mas foram informados depois que a vítima deu entrada em uma unidade hospitalar com ferimentos causados por arma branca.</p>
<p>A mulher, de 30 anos, relatou que estava em casa conversando com o ex-companheiro quando houve uma discussão. O homem, de 33 anos, passou a agir de forma agressiva e a atacou com uma faca na presença do filho da vítima, de aproximadamente dois anos.</p>
<p>Após o ataque, o suspeito fugiu, mas retornou ao hospital para levar a vítima ao atendimento médico. Na unidade de saúde, ele foi localizado pela Polícia Militar, recebeu voz de prisão e foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Itapema para os procedimentos legais.</p>
<p>A vítima permaneceu internada para atendimento e exames, não podendo ser ouvida na delegacia naquele momento. O caso será investigado como tentativa de feminicídio pela Polícia Civil.</p>
<p>O crime está sendo tratado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
