<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 15:48:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PMSC apreende submetralhadora e 167 munições no Morro da Caixa, em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pmsc-apreende-submetralhadora-e-167-municoes-no-morro-da-caixa-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:51:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:97b6e16076541948f7ea5aa051661c6be9a3067f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso por posse ilegal de arma de fogo de uso restrito e tráfico de drogas durante ação da Polícia Militar na Rua Júlio Dias, no Morro da Caixa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso por posse ilegal de arma de fogo de uso restrito e tráfico de drogas durante ação da Polícia Militar na Rua Júlio Dias, no Morro da Caixa. A prisão ocorreu após equipes do policiamento tático e da Rocam receberem informações da área de inteligência sobre a atuação de um suspeito na região. Durante a abordagem, os policiais localizaram uma submetralhadora artesanal calibre 9 milímetros, 167 munições do mesmo calibre, dois carregadores alongados, um carregador de pistola Beretta 9 mm e um pé de maconha com o homem identificado como Bruno Roberto Homem.</p>
<p>O suspeito foi detido no bairro Morro da Caixa e conduzido, junto com o material apreendido, para a Central de Plantão Policial da Capital, onde a ocorrência foi apresentada para os procedimentos legais. Não houve registro de feridos ou mortes durante a ação policial.</p>
<p>A Polícia Militar segue atuando para combater o tráfico de drogas e a posse ilegal de armas na região continental de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
