<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 17:46:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bebê salva de engasgamento em Ituporanga com ação rápida dos bombeiros]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-agradece-e-exalta-bombeiros-apos-bebe-ser-salva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:44:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f0037012156a127192435298ac4dd03275ba8e3a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma bebê de dois meses foi salva após se engasgar com leite em Ituporanga, graças à intervenção imediata dos bombeiros militares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma bebê de dois meses foi salva após se engasgar com leite em Ituporanga, graças à intervenção imediata dos bombeiros militares. A ocorrência aconteceu na noite de quarta-feira, quando a criança chegou ao quartel do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina com dificuldade para respirar. Um sargento de plantão iniciou as manobras de desobstrução das vias aéreas ainda no pátio do quartel, sem demora.</p>
<p>Após o atendimento inicial, a bebê foi levada ao Hospital Bom Jesus, onde as manobras continuaram durante o trajeto até que a criança voltou a respirar normalmente. Ela chegou consciente ao pronto-socorro e permaneceu em observação, em estado estável.</p>
<p>O pai relatou que o engasgamento ocorreu após a filha regurgitar o leite e que a família tentou ajudar em casa antes de buscar ajuda no quartel. O Corpo de Bombeiros ressaltou a importância da ação rápida e técnica correta em casos de engasgamento, especialmente envolvendo bebês.</p>
<p>O caso em Ituporanga teve um desfecho positivo graças à resposta ágil das equipes de emergência, que foram decisivas para salvar a vida da bebê.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema prorroga vencimento do ISS de dezembro por instabilidade no sistema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-prorroga-vencimento-do-iss/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:03:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8e69280e9fb0f7c5e1d427312a68aed4f1850847]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema estendeu o prazo para pagamento do ISS de dezembro de 2025 até 30 de janeiro de 2026, devido a problemas técnicos no sistema de emissão de documentos fiscais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema estendeu o prazo para pagamento do ISS de dezembro de 2025 até 30 de janeiro de 2026, devido a problemas técnicos no sistema de emissão de documentos fiscais.</p>
<p>O Decreto nº 142/2026 oficializou a prorrogação do vencimento do Imposto Sobre Serviços de Qualquer Natureza (ISS) referente à competência de dezembro de 2025. O prazo original, que era 20 de janeiro, foi ampliado para 30 de janeiro, sem acréscimos ou penalidades para os contribuintes.</p>
<p>A decisão foi motivada por instabilidades técnicas no início do uso do Portal Nacional de Emissão de Documentos Fiscais, que prejudicaram a importação correta dos dados para o sistema municipal. A Secretaria de Finanças destacou que a prorrogação visa evitar penalizações indevidas e garantir maior tranquilidade aos contribuintes.</p>
<p>A prorrogação vale exclusivamente para o ISS do mês de dezembro de 2025 e não altera os demais prazos do calendário fiscal de 2026. A medida permite que os prestadores de serviços regularizem suas obrigações sem juros ou multas decorrentes das falhas técnicas, além de oferecer tempo para ajustes no sistema e adaptação ao novo ambiente digital de emissão de notas fiscais.</p>
<p>O novo prazo contribui para a adaptação ao sistema nacional de emissão de documentos fiscais, adotado recentemente, e assegura que os contribuintes de Itapema possam cumprir suas obrigações tributárias de forma tranquila.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
