<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 15:10:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tribunal do Júri condena dois detentos por assassinato dentro do presídio de Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_550b491e001720de2dd24a5da2bc1e54d6ea5da5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:24:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:550b491e001720de2dd24a5da2bc1e54d6ea5da5]]></guid>
<description><![CDATA[Dois presos foram condenados pelo homicídio de um colega de cela ocorrido em outubro de 2023, motivado por vingança após punição coletiva na unidade prisional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois presos foram condenados pelo homicídio de um colega de cela ocorrido em outubro de 2023, motivado por vingança após punição coletiva na unidade prisional. O crime aconteceu dentro da cela do presídio de Lages, na Serra catarinense, quando a vítima foi atacada enquanto ajudava um dos réus a cortar o cabelo. Um dos acusados aplicou um golpe de asfixia e o outro imobilizou a vítima, impedindo qualquer chance de defesa.</p>
<p>O Tribunal do Júri reconheceu que o homicídio foi premeditado e motivado por vingança, após um castigo coletivo aplicado a todos os internos da cela, que gerou irritação entre os condenados. Após a morte, os réus mutilaram o corpo e retiraram órgãos da vítima.</p>
<p>O julgamento durou mais de 13 horas e reconheceu as qualificadoras de motivo torpe, meio cruel e recurso que dificultou a defesa da vítima, além do crime de destruição de cadáver. Um dos réus já cumpria pena por latrocínio e teve a pena ampliada para mais de 22 anos, enquanto o outro, preso por tentativa de homicídio, recebeu sentença superior a 19 anos, ambos em regime fechado.</p>
<p>As defesas podem recorrer da sentença, e os condenados permanecem no sistema prisional cumprindo as penas ampliadas pelo crime cometido dentro da cela.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre após instalar cerca elétrica ligada direto na rede em Nova Trento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_24286f2adac4017807cf8ac4352c0ced4aa702ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:18:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:24286f2adac4017807cf8ac4352c0ced4aa702ef]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 71 anos morreu ao sofrer uma descarga elétrica na localidade da Geral do Molha, em Nova Trento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 71 anos morreu ao sofrer uma descarga elétrica na localidade da Geral do Molha, em Nova Trento. O incidente ocorreu na manhã desta sexta-feira, quando o idoso manuseava uma cerca elétrica que estava ligada diretamente à rede de 220 volts, sem sistema intermitente. A cerca foi instalada com o objetivo de afastar capivaras que invadiam a plantação.</p>
<p>Equipes do Samu de Nova Trento e o helicóptero Arcanjo 01 foram acionados para o atendimento por volta das 9h15. Apesar da rapidez no socorro, o óbito foi confirmado no local. A identidade da vítima ainda não foi divulgada oficialmente, e as circunstâncias do acidente serão investigadas pelas autoridades competentes. O caso reforça o alerta para os riscos de instalações elétricas improvisadas e sem equipamentos de proteção adequados.</p>
<p>O acidente serve como um alerta para a importância de cuidados e segurança ao lidar com instalações elétricas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem do Piauí é flagrado traficando em Balneário Camboriú e liberado após flagrante]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b05886ec04f162fb861e8887c4368c9ca627b8d3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b05886ec04f162fb861e8887c4368c9ca627b8d3]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem natural do Piauí foi abordado vendendo cocaína em Balneário Camboriú, mas foi liberado após o flagrante ser convertido em Termo Circunstanciado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem natural do Piauí foi abordado vendendo cocaína em Balneário Camboriú, mas foi liberado após o flagrante ser convertido em Termo Circunstanciado. A ocorrência aconteceu por volta das 20h30 do dia 19 de fevereiro, na Rua Idalino Benvenutti, bairro Cedro. A Polícia Militar recebeu denúncia sobre uma residência usada para tráfico de drogas e possível receptação de objetos furtados. Durante patrulhamento, os policiais viram Victor Emmanoel Lopes da Silva entregando um invólucro com substância branca a um usuário.</p>
<p>Na abordagem, a substância foi confirmada como cocaína. Victor tentou fugir para dentro da casa e arremessou uma sacola plástica, onde foram encontradas diversas embalagens com cocaína e uma balança de precisão. No imóvel, mais uma porção da droga foi localizada no guarda-roupas do quarto do suspeito.</p>
<p>Ao todo, foram apreendidos 25,5 gramas de cocaína, fracionadas em 30 porções prontas para venda, além de uma balança. A Polícia Militar também contabilizou 31 buchas da droga. O suspeito afirmou que estava no local para trocar produtos de supermercado por entorpecentes, mas a negociação foi interrompida pela ação policial.</p>
<p>Apesar do flagrante e das apreensões, o caso foi reclassificado na delegacia para Termo Circunstanciado, considerando que o suspeito seria apenas usuário. Ele foi liberado após os procedimentos.</p>
<p>A Polícia Militar segue atuando no combate ao tráfico de drogas em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
