<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 23:19:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro morre afogado em lagoa durante dia de folga com a família em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2464fe3b233494c209c483b491b4f21a0cc74e28/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:07:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2464fe3b233494c209c483b491b4f21a0cc74e28]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 29 anos morreu após se afogar na Lagoa da Boca da Barra do Itapocu, em Barra Velha, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 29 anos morreu após se afogar na Lagoa da Boca da Barra do Itapocu, em Barra Velha, no Litoral Norte de Santa Catarina. Jean Carlos de Souza, motorista de caminhão e morador de Massaranduba, estava de folga e aproveitava o dia com a esposa e a filha de 3 anos quando decidiu entrar na água. Ele caminhou por uma faixa de areia em direção a algumas aves e, ao retornar, optou por nadar. Inicialmente, ficou em pé com a água na altura da cintura, mas continuou nadando logo em seguida.</p>
<p>Pouco depois, Jean começou a demonstrar dificuldade e pediu ajuda, solicitando uma boia. Um familiar tentou buscar algum objeto para auxiliá-lo, mas antes que o socorro chegasse, ele submergiu e não voltou à superfície. As buscas envolveram equipes do Corpo de Bombeiros, o helicóptero Águia da Polícia Militar, a Defesa Civil, pescadores e familiares, que auxiliaram nas operações até localizar o corpo.</p>
<p>Amigos e pessoas próximas relataram que Jean era conhecido pelo jeito alegre, brincalhão e pelo comprometimento com o trabalho. O caso gerou comoção entre familiares e conhecidos, reforçando o alerta das autoridades para os riscos em áreas de lagoas e barras, mesmo em locais aparentemente rasos.</p>
<p>Ficam os sentimentos de pesar aos familiares e amigos de Jean Carlos de Souza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema amplia segurança privada para todas as escolas municipais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f9f6450b72bbdcfb4151357c6b9982d467ddfce2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:02:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f9f6450b72bbdcfb4151357c6b9982d467ddfce2]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema estendeu o serviço de vigilância armada para todas as unidades da Rede Municipal de Ensino durante o período de aulas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema estendeu o serviço de vigilância armada para todas as unidades da Rede Municipal de Ensino durante o período de aulas. O serviço de segurança privada, antes restrito aos Centros Municipais de Educação Infantil, agora está presente em todas as escolas municipais. Cada unidade conta com uma equipe profissional responsável pela segurança interna durante todo o horário de funcionamento escolar, reforçando a proteção de alunos, professores e servidores.</p>
<p>A vigilância é realizada por uma empresa especializada contratada para atuar dentro das escolas. Paralelamente, a Guarda Municipal mantém rondas diárias e monitoramento constante no entorno das unidades, especialmente nos horários de entrada e saída dos estudantes, ampliando a sensação de segurança na comunidade escolar.</p>
<p>A ampliação do projeto Escola Segura é destacada pela gestão municipal como um avanço na política de segurança escolar, fortalecendo o ambiente de ensino e trazendo mais tranquilidade às famílias. A iniciativa integra a segurança privada com a atuação da Guarda Municipal, consolidando a proteção dos estudantes em toda a rede municipal.</p>
<p>A ampliação da segurança privada em todas as escolas municipais de Itapema reforça o compromisso da administração com a proteção dos estudantes e a confiança das famílias na rede pública de ensino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça afasta vereador Almir Vieira da Câmara de Blumenau em investigação de rachadinha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3b724aff022602246b62bd722731f4ed613cba6f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b724aff022602246b62bd722731f4ed613cba6f]]></guid>
<description><![CDATA[Decisão judicial determina afastamento de Almir Vieira por pelo menos seis meses durante investigação sobre supostos repasses irregulares de salários de assessores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Decisão judicial determina afastamento de Almir Vieira por pelo menos seis meses durante investigação sobre supostos repasses irregulares de salários de assessores. A Justiça determinou o afastamento do vereador Almir Vieira da Câmara de Blumenau por um período mínimo de seis meses. A medida atende a um pedido do Ministério Público de Santa Catarina e visa garantir o andamento das investigações sem interferências.</p>
<p>A investigação apura suspeitas de prática de rachadinha, envolvendo repasses irregulares de parte dos salários de assessores. Recentemente, uma operação policial resultou na detenção do parlamentar e de um assessor comissionado.</p>
<p>Com o afastamento, o suplente do Progressistas, Rodrigo Marchetti, deve assumir a vaga na Câmara. Ele informou que prefere se manifestar apenas após a formalização da notificação e que está em período de férias em cidade próxima a Blumenau.</p>
<p>Almir Vieira afirmou ter conhecimento extraoficial da decisão, mas ainda não foi oficialmente notificado. Ele pretende se reunir com advogados para avaliar possíveis manifestações públicas ou recursos. O afastamento é uma medida cautelar e não representa condenação.</p>
<p>A investigação segue em andamento, apurando outras possíveis irregularidades relacionadas ao mandato. Novos desdobramentos devem ocorrer após as notificações oficiais e os posicionamentos das partes envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
