<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 11:12:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de jovem é encontrado após ser arrastado por correnteza em Navegantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a202ed334bfe51d324f69958813de5f6cafd353e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a202ed334bfe51d324f69958813de5f6cafd353e]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo do jovem de 19 anos que desapareceu após um afogamento na orla de Navegantes foi localizado na madrugada desta segunda-feira, na entrada 32 da praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo do jovem de 19 anos que desapareceu após um afogamento na orla de Navegantes foi localizado na madrugada desta segunda-feira, na entrada 32 da praia. O jovem foi visto pela última vez na noite de sábado, em frente ao Posto 02, que estava desativado no momento do ocorrido. Ele estava no mar com dois acompanhantes quando foi arrastado por uma corrente de retorno.</p>
<p>Inicialmente, o jovem foi retirado para uma área mais rasa e estava consciente, apresentando tosse. Ao retornar para a região de arrebentação, acabou sendo conduzido novamente pela corrente e submergiu, não sendo possível novo resgate.</p>
<p>As buscas começaram ainda na noite de sábado, com a guarnição coletando informações para delimitar o ponto de último avistamento e realizando buscas visuais na linha de costa e na zona de arrebentação. No domingo, as buscas foram retomadas com motos aquáticas, embarcação e apoio aéreo do helicóptero Arcanjo e da aeronave Águia.</p>
<p>A Polícia Científica foi acionada para os procedimentos legais após a localização do corpo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre após capotamento na BR-153 entre Irani e Concórdia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_aea2e6a66a15f9ba62d428d6589f9004bc947803/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:56:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:aea2e6a66a15f9ba62d428d6589f9004bc947803]]></guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos morreu após um capotamento registrado na BR-153, no trecho entre Irani e Concórdia, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma jovem de 18 anos morreu após um capotamento registrado na BR-153, no trecho entre Irani e Concórdia, no Oeste de Santa Catarina. O veículo Citroën C3, conduzido pela mãe da jovem, de 37 anos, capotou por motivos ainda não esclarecidos pelas autoridades. Populares que passavam pelo local retiraram a jovem do carro e a transportaram até a unidade hospitalar mais próxima antes da chegada do socorro especializado.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Voluntários de Irani foi acionado para atendimento da ocorrência e prestou apoio. A condutora do automóvel também foi socorrida e encaminhada para atendimento médico, mas o estado de saúde dela não foi divulgado.</p>
<p>A jovem sofreu ferimentos graves e não resistiu após receber atendimento hospitalar. As equipes reforçaram a orientação para que vítimas de acidentes não sejam removidas por pessoas sem treinamento, para evitar agravamento das lesões, recomendando aguardar a chegada do resgate especializado.</p>
<p>As circunstâncias do capotamento não haviam sido informadas até a última atualização do caso. O caso segue sob investigação pelas autoridades responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú define programação do Carnaval com desfiles na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0fb8890fc5f2c97fa90cf27cb5f61fc63ceef8f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:40:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0fb8890fc5f2c97fa90cf27cb5f61fc63ceef8f9]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval de Balneário Camboriú contará com desfiles de 11 blocos, atrações musicais em três palcos, charangas nos bairros e o Festival AgroPlay Verão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval de Balneário Camboriú contará com desfiles de 11 blocos, atrações musicais em três palcos, charangas nos bairros e o Festival AgroPlay Verão. Os desfiles de blocos acontecem nos dias 14, 15 e 16 de fevereiro na Avenida Atlântica, entre a Rua 2000 e a Praça Almirante Tamandaré. A concentração inicia às 18h e os desfiles começam às 21h. Participam 11 blocos habilitados por edital da Secretaria de Turismo, com programação distribuída ao longo das três noites.</p>
<p>Além dos desfiles, a programação inclui atrações musicais em palcos localizados na Praia do Estaleiro, na Praça Almirante Tamandaré e na Praça do Pescador, no Bairro da Barra, para descentralizar as festividades. Charangas também percorrerão os bairros entre os dias 13 e 17 de fevereiro, ampliando o alcance do evento.</p>
<p>O AgroPlay Verão Festival integra a programação e será realizado no Pontal Norte, com acesso público e gratuito, apresentando shows de artistas sertanejos. O evento valoriza os blocos e fortalece a identidade cultural da cidade, consolidando Balneário Camboriú como um dos principais destinos turísticos do verão.</p>
<p>O Carnaval de Balneário Camboriú mantém a tradição dos blocos que começou nos anos 80, promovendo uma festa democrática e organizada para moradores e turistas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro invade casa e motorista foge em Bombinhas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2da0da834d356ce6cbc5ec2ad50be8953e88bbf2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:37:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2da0da834d356ce6cbc5ec2ad50be8953e88bbf2]]></guid>
<description><![CDATA[Um veículo colidiu e entrou em uma residência durante a madrugada em Bombinhas, causando danos e vazamento de gás. O motorista fugiu antes da chegada do socorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um veículo colidiu e entrou em uma residência durante a madrugada em Bombinhas, causando danos e vazamento de gás. O motorista fugiu antes da chegada do socorro. O acidente ocorreu por volta das 3h26 na Rua Maracujá, no bairro Sertãozinho. Um Ford Fusion invadiu a casa após a colisão. Apenas o condutor estava no carro, que foi encontrado vazio quando as equipes chegaram.</p>
<p>O impacto quebrou a válvula de um botijão de gás P-13 da residência, provocando vazamento. Os bombeiros retiraram a válvula danificada e controlaram o vazamento para evitar riscos de explosão.</p>
<p>O morador da casa, um homem adulto, foi atendido pela equipe de resgate apresentando nervosismo e mal-estar, mas sem ferimentos físicos. A Polícia Militar assumiu a responsabilidade pelo local para investigar o caso e identificar o motorista.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para esclarecer as circunstâncias do acidente e localizar o condutor que fugiu.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge escola em Florianópolis e mobiliza bombeiros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d91f7d73a2505f14c386bff25f91434624927e0b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:27:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d91f7d73a2505f14c386bff25f91434624927e0b]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em uma escola no bairro Ingleses do Rio Vermelho, em Florianópolis, mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina na tarde deste domingo, sem registrar feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em uma escola no bairro Ingleses do Rio Vermelho, em Florianópolis, mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina na tarde deste domingo, sem registrar feridos.</p>
<p>O fogo começou próximo a um aparelho de ar-condicionado em uma sala de apoio de cerca de 30 metros quadrados, dentro de uma edificação de aproximadamente 200 metros quadrados localizada na Rua dos Pescadores. O chamado foi registrado por volta das 15h45, e devido à gravidade, houve reforço com caminhões de combate a incêndio e ambulâncias dos quartéis de Canasvieiras, Barra da Lagoa e do Comando da Grande Florianópolis.</p>
<p>Ao chegar ao local, os bombeiros iniciaram o combate às chamas e conseguiram impedir que o incêndio se espalhasse para outras áreas da escola. O fechamento das portas foi fundamental para conter a propagação da fumaça e dos gases quentes, preservando a maior parte da estrutura. Após a extinção do fogo, foi realizado o trabalho de rescaldo para eliminar possíveis focos remanescentes e garantir a segurança do imóvel.</p>
<p>Apenas a sala atingida sofreu danos materiais, e o local foi deixado em condições seguras. As causas do incêndio não foram informadas até o momento. Em situações de emergência, a orientação é acionar o Corpo de Bombeiros pelo telefone 193.</p>
<p>O rápido atendimento e o trabalho das equipes evitaram maiores danos e feridos na ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Radares de velocidade retornam às rodovias federais de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b84cfd7e608ca82779ba64292e76af2898e5770a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 10:21:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b84cfd7e608ca82779ba64292e76af2898e5770a]]></guid>
<description><![CDATA[O Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes reinicia a instalação gradual de radares nas rodovias federais de Santa Catarina, com início da operação previsto para abril de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes reinicia a instalação gradual de radares nas rodovias federais de Santa Catarina, com início da operação previsto para abril de 2026.</p>
<p>A instalação dos radares de velocidade nas rodovias federais de Santa Catarina segue critérios técnicos definidos pela Instrução Normativa nº 43/2021 do DNIT, que considera características da via, volume de tráfego, velocidades praticadas e histórico de acidentes para identificar pontos críticos de fiscalização.</p>
<p>A retomada da fiscalização eletrônica ocorre de forma escalonada após a assinatura de um novo contrato em novembro de 2025, prevendo 321 faixas de fiscalização em 201 pontos. Até o momento, 131 faixas em 82 pontos já foram liberadas para instalação, enquanto os demais locais passam por estudos técnicos de viabilidade.</p>
<p>Cada radar só poderá multar após passar pela aferição metrológica do Inmetro, que garante a precisão das medições. A sinalização de velocidade permanece válida e deve ser respeitada mesmo nos trechos onde os radares ainda não estão em operação.</p>
<p>O prazo para conclusão dos estudos técnicos é de até 60 dias, e para instalação, sinalização e aferição dos equipamentos, até 90 dias. A expectativa é que os primeiros radares comecem a operar ao longo de abril de 2026,.</p>
<p>O DNIT reforça a importância do respeito à sinalização de velocidade nas rodovias federais de Santa Catarina durante todo o processo de instalação dos radares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
