<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 23:10:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso é executado com múltiplos tiros em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6bec84fa648939fca25e6eaa3997d08ba4ba4739/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 22:43:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6bec84fa648939fca25e6eaa3997d08ba4ba4739]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 67 anos foi morto a tiros no pátio de sua casa no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul. A Polícia Civil investiga o caso, que ocorreu próximo a outro homicídio recente na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 67 anos foi morto a tiros no pátio de sua casa no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul. A Polícia Civil investiga o caso, que ocorreu próximo a outro homicídio recente na região.</p>
<p>O crime aconteceu na rua José Lazzaris, onde a vítima, identificada como Nivaldo Santos de Lima, foi encontrada sem vida com múltiplas perfurações no corpo. Moradores relataram terem ouvido cerca de oito disparos e viram dois homens saindo do local em uma motocicleta.</p>
<p>Os suspeitos estavam vestidos com roupas brancas semelhantes a jaleco ou avental, usavam luvas escuras e capacetes, o que dificultou a identificação. A moto usada no crime, uma Honda CBX 250 Twister com registro de furto, foi encontrada queimada nas proximidades do cemitério e de uma subestação.</p>
<p>A Polícia Militar isolou a área e acionou a Polícia Civil e a Polícia Científica para os procedimentos periciais. Buscas foram realizadas, mas nenhum suspeito foi localizado até o momento. O caso é investigado para apurar autoria e motivação, sem informações oficiais sobre o motivo da execução.</p>
<p>O crime ocorreu próximo ao local onde outro homicídio a tiros foi registrado na semana passada, e as autoridades verificam possível ligação entre os casos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
