<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 11:11:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia encontra armas ilegais em casa de idoso investigado por violência doméstica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e6aaa478e8317f535ea5a01c12bcd2a5eabf6f6a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:51:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e6aaa478e8317f535ea5a01c12bcd2a5eabf6f6a]]></guid>
<description><![CDATA[Idoso de 76 anos foi preso em flagrante por posse irregular de armas durante investigação ligada à Lei Maria da Penha em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Idoso de 76 anos foi preso em flagrante por posse irregular de armas durante investigação ligada à Lei Maria da Penha em Joinville. A Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu mandado de busca e apreensão em uma residência às margens da rodovia SC-418, em Joinville, no âmbito de investigação relacionada a crimes previstos na Lei Maria da Penha.</p>
<p>Durante a ação, realizada pela Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher (DEAM), foram apreendidas duas espingardas calibre 28, munições e materiais para recarga, como potes de chumbo e espoletas, sem registro legal.</p>
<p>O idoso de 76 anos foi conduzido à unidade policial e autuado por posse irregular de arma de fogo, com fiança arbitrada O armamento será submetido à perícia técnica e o caso segue em apuração.</p>
<p>A polícia continua investigando o caso para esclarecer todos os detalhes relacionados à posse irregular das armas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica preso às ferragens após acidente entre carro e carreta na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d8708813658158dcb0104a641c8c39fca1263a76/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:19:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d8708813658158dcb0104a641c8c39fca1263a76]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Palio e uma carreta Volvo foi registrado na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí, deixando o motorista do carro preso às ferragens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Fiat Palio e uma carreta Volvo foi registrado na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí, deixando o motorista do carro preso às ferragens. O condutor do automóvel ficou preso às ferragens após a colisão. Ele estava consciente, porém confuso, e apresentava ferimento na testa, além de escoriações no braço direito, tórax e abdômen.</p>
<p>Após o atendimento inicial no local, o motorista foi encaminhado ao Hospital Regional Alto Vale para avaliação médica. O motorista da carreta não se feriu e permaneceu no local do acidente.</p>
<p>O trecho da rodovia ficou sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal, que realizou os procedimentos de controle e segurança no local. As circunstâncias da colisão não foram detalhadas.</p>
<p>O trânsito na BR-470 segue sob monitoramento da Polícia Rodoviária Federal enquanto as investigações sobre o acidente continuam.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
