<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 19:11:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros salvam cachorro durante incêndio em residência em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a59ae08d5dfe4431e3348e1bb8a3118450a3ffbe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:47:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a59ae08d5dfe4431e3348e1bb8a3118450a3ffbe]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em uma residência mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina em Itajaí, onde um cachorro foi resgatado com vida durante a operação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em uma residência mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina em Itajaí, onde um cachorro foi resgatado com vida durante a operação. O chamado foi registrado por volta das 11h48 na Rua Estefano José Vanolli, envolvendo um incêndio em uma edificação mista. As equipes chegaram ao local e constataram que o fogo atingia o primeiro apartamento da parte superior do imóvel, já em estágio de desenvolvimento completo.</p>
<p>Após ações de resfriamento e abertura forçada da porta, os bombeiros conseguiram acessar o interior do apartamento, onde o foco principal das chamas estava concentrado em um espaço com sala e cozinha integradas. Foi utilizada a técnica operacional “parede-teto-parede” para reduzir a carga térmica e avançar com segurança.</p>
<p>Durante as buscas, a equipe encontrou um cachorro escondido embaixo de uma cama no apartamento ao lado, visivelmente assustado, e o retirou em segurança, sem sinais aparentes de ferimentos. Cerca de mil litros de água foram usados para combater o fogo, que atingiu uma área de aproximadamente 50 metros quadrados.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 5 anos esquecida em carro sob calor extremo recebe alta em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_667e99a08330c34d38f195c2559a9f8d27ea98d6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:32:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:667e99a08330c34d38f195c2559a9f8d27ea98d6]]></guid>
<description><![CDATA[Uma menina de 5 anos, que ficou cerca de uma hora e meia dentro de um carro exposta a quase 40 °C em Jaraguá do Sul, recebeu alta hospitalar após uma semana de internação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma menina de 5 anos, que ficou cerca de uma hora e meia dentro de um carro exposta a quase 40 °C em Jaraguá do Sul, recebeu alta hospitalar após uma semana de internação. O caso aconteceu em um dia de temperaturas entre 36ºC e 38ºC na cidade. A criança foi encontrada em estado grave, apresentando desidratação severa e alteração no nível de consciência. Ela precisou ser entubada logo após a chegada ao Hospital e Maternidade Jaraguá.</p>
<p>Durante a internação, a menina foi desentubada no dia seguinte ao resgate e passou por exames que não indicaram edema cerebral. Os distúrbios metabólicos foram corrigidos e ela deixou a unidade de terapia intensiva após alguns dias, permanecendo em observação até a alta.</p>
<p>Inicialmente, a criança foi levada ao Hospital São José, que não possui atendimento pediátrico especializado, e depois transferida pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência para o Hospital e Maternidade Jaraguá. A Polícia Civil de Santa Catarina acompanha o caso e investiga as circunstâncias, podendo instaurar inquérito por suspeita de maus-tratos.</p>
<p>A criança recebeu alta após evolução clínica satisfatória e permanece sob acompanhamento das autoridades para esclarecimento dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cachorro é resgatado durante incêndio em apartamento de Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_dd8d6a4ad307823e7d912624d5269e10562d5db8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dd8d6a4ad307823e7d912624d5269e10562d5db8]]></guid>
<description><![CDATA[Um cachorro foi salvo após um incêndio atingir um apartamento no bairro São Vicente, em Itajaí. O animal estava assustado, mas sem ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cachorro foi salvo após um incêndio atingir um apartamento no bairro São Vicente, em Itajaí. O animal estava assustado, mas sem ferimentos. O incêndio ocorreu por volta das 11h48 na Rua Estefano José Vanolli, em uma edificação mista. As chamas estavam concentradas no primeiro apartamento da parte superior do prédio.</p>
<p>As equipes do 7º Batalhão de Bombeiros Militar chegaram ao local e encontraram o fogo em estágio de desenvolvimento completo. Foi realizada a abertura forçada da porta e aplicada a técnica de resfriamento para controlar a temperatura e reduzir a carga de incêndio, permitindo o avanço seguro das equipes.</p>
<p>A técnica conhecida como “parede-teto-parede” foi utilizada para diminuir o calor e acessar o interior do imóvel, especialmente na área integrada de sala e cozinha. Aproximadamente mil litros de água foram usados no combate e rescaldo do incêndio.</p>
<p>Após a extinção das chamas, os bombeiros realizaram buscas em todos os cômodos. O cachorro foi encontrado escondido sob a cama em um apartamento vizinho e retirado em segurança. Não houve registro de vítimas humanas.</p>
<p>A ocorrência foi finalizada com ventilação por pressão positiva para eliminar a fumaça e verificação estrutural do imóvel, que possui cerca de 50 metros quadrados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Celulares furtados no Carnaval começam a ser devolvidos em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8582ac6e035fa61de75a28c8acd915016c339134/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:29:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8582ac6e035fa61de75a28c8acd915016c339134]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina iniciou a devolução de celulares furtados durante o Carnaval em Florianópolis e região metropolitana, com 26 aparelhos já restituídos aos proprietários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina iniciou a devolução de celulares furtados durante o Carnaval em Florianópolis e região metropolitana, com 26 aparelhos já restituídos aos proprietários.</p>
<p>Mais de 300 vítimas compareceram à 1ª Delegacia de Polícia da Capital para verificação e reconhecimento dos dispositivos apreendidos. A ação é coordenada pela 1ª Delegacia, com apoio da Delegacia de Polícia da Grande Florianópolis e da Delegacia de Homicídios. Até o momento, 26 celulares foram entregues e outros cinco serão restituídos em breve, enquanto cerca de 50 aparelhos ainda aguardam reconhecimento.</p>
<p>A devolução ocorre mediante conferência de informações técnicas, como número de IMEI, e comprovação de titularidade por meio de documentação pessoal. As entregas seguem durante a semana, das 13h às 19h, na sede da 1ª DP, localizada na Avenida Prefeito Osmar Cunha, no Centro da Capital. Vítimas de furto durante o Carnaval devem procurar a delegacia onde registraram a ocorrência para verificar a possibilidade de recuperação do aparelho.</p>
<p>Além da restituição de bens, a Polícia Civil realizou ações preventivas durante o Carnaval, incluindo a operação “Voz Ativa” na Passarela Nego Querido. A iniciativa faz parte do programa “A Mulher Tem Voz” e envolveu adesivação de banheiros, distribuição de cartilhas e instalação de banners para orientar sobre protocolos de atendimento a mulheres em situação de risco.</p>
<p>O programa está baseado na Resolução nº 04/GAB/DGPC/PCSC/2024 e na Lei Federal nº 14.786/2023, que instituiu o Protocolo “Não é Não” para prevenir constrangimento e violência contra mulheres em ambientes de entretenimento. Essas ações reforçam o compromisso da Polícia Civil na repressão a crimes patrimoniais e na prevenção à violência de gênero durante grandes eventos.</p>
<p>A Polícia Civil mantém a orientação para que as vítimas de furto durante o Carnaval busquem as delegacias para tentar recuperar seus aparelhos, contribuindo para a segurança e o combate aos crimes na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Detento foge algemado durante transporte para audiência em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c9c0126df8973118363889024487632c65bf2234/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:12:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c9c0126df8973118363889024487632c65bf2234]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem conseguiu escapar de uma viatura policial mesmo estando algemado pelos pés e mãos e usando tornozeleira eletrônica em Jaraguá do Sul, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem conseguiu escapar de uma viatura policial mesmo estando algemado pelos pés e mãos e usando tornozeleira eletrônica em Jaraguá do Sul, no Norte de Santa Catarina. A fuga ocorreu durante o trajeto entre o Presídio Regional e o Fórum da cidade, onde o detento participaria de uma audiência de custódia. O episódio foi registrado na região do bairro Jaraguá 84.</p>
<p>Após a evasão, equipes da Polícia Militar e da Polícia Penal iniciaram buscas na área. O homem, que cumpre pena por tráfico de drogas, conseguiu romper a tornozeleira eletrônica. No momento da fuga, ele vestia calça e camiseta preta com estampa de uma ave vermelha na parte frontal.</p>
<p>As autoridades divulgaram uma imagem para auxiliar na localização do foragido. As buscas foram intensificadas até a confirmação da recaptura. A Polícia confirmou que o indivíduo foi recapturado e encaminhado ao presídio, encerrando a ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TCE aponta irregularidades na gestão de servidores em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e29ffdbfb7eb4a90df9bb6edfab4bb22374532e3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:10:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e29ffdbfb7eb4a90df9bb6edfab4bb22374532e3]]></guid>
<description><![CDATA[Auditoria do Tribunal de Contas do Estado identificou falhas na folha de pagamento e na contratação de servidores na prefeitura de Balneário Camboriú entre 2022 e 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Auditoria do Tribunal de Contas do Estado identificou falhas na folha de pagamento e na contratação de servidores na prefeitura de Balneário Camboriú entre 2022 e 2024. O Tribunal de Contas do Estado revelou irregularidades na contratação e remuneração de servidores públicos durante a gestão de Fabrício Oliveira, atual secretário de Estado de Planejamento. Entre os problemas detectados estão falhas no quadro de servidores do Hospital Municipal Ruth Cardoso, inconsistências no pagamento de horas extras, repasses indevidos por falta de escalas de plantão e sobreaviso, além de pagamentos irregulares de adicionais de insalubridade e periculosidade.</p>
<p>A despesa com pessoal na prefeitura aumentou de R$ 587 milhões para R$ 756 milhões entre 2022 e 2024. No ano de 2024, os gastos com atestados médicos, horas extras, indenizações e comissões somaram cerca de R$ 52,9 milhões, enquanto a média mensal de atestados médicos era de aproximadamente 1.870, afetando a prestação dos serviços públicos.</p>
<p>O Tribunal de Contas estabeleceu prazo de 95 dias para correção das falhas. A prefeitura informou que as medidas corretivas estão em andamento desde janeiro de 2025, incluindo o contingenciamento de despesas, controle rígido de ponto e fortalecimento da Junta Médica para análise dos atestados. Essas ações foram adotadas também após a edição do Decreto nº 12.074/2025 pela atual administração.</p>
<p>As ações em curso buscam corrigir os problemas apontados e garantir maior controle na gestão dos servidores públicos em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
