<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 21:03:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura divulga opções de passeios ao ar livre em Blumenau para o verão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/passeios-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:39:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0948f338f9f50062cb4e7ade55a63b2b91178c8b]]></guid>
<description><![CDATA[Blumenau oferece diversas alternativas gratuitas para lazer e cultura durante o período de férias, com parques, museus e eventos ao ar livre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Blumenau oferece diversas alternativas gratuitas para lazer e cultura durante o período de férias, com parques, museus e eventos ao ar livre. A cidade de Blumenau apresenta uma série de destinos gratuitos que combinam lazer e contato com a natureza, ideais para o verão. Entre as opções ao ar livre, destacam-se o calçadão da Prainha e a Prainha, locais indicados para caminhadas, descanso e lazer com animais de estimação, próximos à região central e com fácil acesso a estabelecimentos gastronômicos.</p>
<p>Parques urbanos como o Prefeito Carlos Curt Zadrozny, Ramiro Ruediger e Alcântaras Corrêa oferecem infraestrutura para atividades físicas, piqueniques e espaços pet friendly, funcionando em horários variados para atender diferentes públicos. Além disso, a cidade conta com museus que valorizam a cultura local, como o Museu de Hábitos e Costumes e o Museu de Arte de Blumenau, que está com sua 5ª temporada de exposições aberta até o final de janeiro.</p>
<p>A Vila Itoupava proporciona uma experiência cultural com visitas ao Centro Turístico e Cultural Casa Franz, competições típicas, apresentações de dança folclórica e produtos artesanais, mediante agendamento prévio. A programação de eventos inclui a Rota de Lazer em janeiro e a Feira Brique, realizada a cada dois domingos, com espaço recreativo para crianças e área para animais de estimação.</p>
<p>As opções de passeios em Blumenau para o verão oferecem alternativas variadas para moradores e turistas aproveitarem o período de férias com lazer, cultura e contato com a natureza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hofbräuhaus assume concessão do Biergarten em Blumenau por 20 anos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/hofbrauhaus-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:38:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:893bbcb5a26a273c9eec61204931d3df9d6c324a]]></guid>
<description><![CDATA[A cervejaria alemã Hofbräuhaus iniciou a administração do Biergarten na Praça Hercílio Luz, em Blumenau, com contrato de concessão válido por 20 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cervejaria alemã Hofbräuhaus iniciou a administração do Biergarten na Praça Hercílio Luz, em Blumenau, com contrato de concessão válido por 20 anos. A Hofbräuhaus, representada pela Makka Lounge Bar LTDA, firmou contrato com a Prefeitura para gerir o Biergarten Futurisy, tradicional ponto turístico da cidade. O processo de licitação foi conduzido pelas Secretarias de Turismo e Lazer e de Desenvolvimento Econômico, Inovação e Empreendedorismo, iniciado em setembro de 2025.</p>
<p>O contrato prevê um investimento mínimo de R$ 1,5 milhão para revitalização completa da estrutura, que abrange mais de 1.500 metros quadrados, incluindo os três pavimentos do prédio principal, o deck externo e uma área adicional de 250 metros quadrados com mobiliário desmontável. O espaço deve estar pronto para funcionamento em até seis meses.</p>
<p>Com a nova gestão, o Biergarten ampliará seu funcionamento para de terça a domingo, oferecendo gastronomia típica, apresentações musicais, visitação guiada, produção e degustação de cerveja no local, além de uma loja de souvenirs. O projeto visa fortalecer o turismo e o comércio na região central de Blumenau.</p>
<p>Autoridades municipais destacaram a importância do empreendimento para a cidade, ressaltando que a chegada da Hofbräuhaus reforça o espírito pioneiro de Blumenau e contribui para o fortalecimento da imagem do município como Capital Brasileira da Cerveja.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal frustra furto de motos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/furto-motos-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:37:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8aaddfd3654ad8ca9e16c74f06849c78426a872b]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú impediu o furto de motocicletas na madrugada de terça-feira, recuperando dois veículos e apreendendo dois adolescentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal de Balneário Camboriú impediu o furto de motocicletas na madrugada de terça-feira, recuperando dois veículos e apreendendo dois adolescentes. A ação teve início por volta das 2h50, após a central de operações receber alerta sobre o furto em andamento em uma revenda de motocicletas em Itajaí. As motos furtadas seguiam em alta velocidade em direção a Balneário Camboriú, o que motivou o patrulhamento tático na região.</p>
<p>Durante o monitoramento, agentes identificaram motocicletas sem placas trafegando rapidamente em direção ao bairro Monte Alegre, em Camboriú. Uma das guarnições conseguiu abordar um suspeito na rotatória da Avenida Santa Catarina com a Quinta Avenida, enquanto outra equipe interceptou outro envolvido que tentava fugir.</p>
<p>Além disso, uma terceira guarnição localizou outra motocicleta furtada. Ao final da operação, dois adolescentes foram apreendidos e as duas motocicletas recuperadas foram encaminhadas à Central de Plantão Policial, onde os procedimentos legais foram realizados.</p>
<p>Denúncias podem ser feitas pelo telefone 153.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo libera R$ 10 milhões para prevenção de enchentes em cidades de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prevencao-enchentes-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:37:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e41434923d6017ae76642da4d8849094d847b38c]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina destinou recursos para obras que visam aumentar a capacidade de vazão dos rios e proteger áreas urbanas e rurais em Presidente Getúlio, Rio dos Cedros e Gaspar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina destinou recursos para obras que visam aumentar a capacidade de vazão dos rios e proteger áreas urbanas e rurais em Presidente Getúlio, Rio dos Cedros e Gaspar.</p>
<p>Em Presidente Getúlio, o investimento de 3,5 milhões de reais será aplicado no desassoreamento de 4,6 quilômetros dos rios Krauel e Índios, com o objetivo de restabelecer a capacidade de escoamento e reduzir os impactos de cheias na área central da cidade.</p>
<p>No município de Rio dos Cedros, serão investidos 3,5 milhões de reais para o desassoreamento de 4,92 quilômetros do Rio dos Cedros, além de aproximadamente 1,5 milhão de reais para a instalação de seis kits de pontes em comunidades locais, substituindo estruturas danificadas por eventos climáticos anteriores.</p>
<p>Em Gaspar, cerca de 2 milhões de reais serão destinados a obras de contenção e estabilização na margem da Rua Anfilóquio Nunes Pires, às margens do Rio Itajaí Açu, para combater a erosão progressiva e garantir a segurança da comunidade e da infraestrutura viária.</p>
<p>As ações integram um conjunto de investimentos para fortalecer a resiliência urbana e proteger vidas, infraestrutura e áreas vulneráveis às enchentes nos três municípios catarinenses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itajaí inicia censo para mapear agricultura local]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/agricultura-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:36:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:88498a385d61e75921f59c89020a26f7dd56c897]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Itajaí deu início ao recadastramento dos produtores rurais com o objetivo de mapear a situação da agricultura no município e desenvolver políticas públicas mais eficazes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Itajaí deu início ao recadastramento dos produtores rurais com o objetivo de mapear a situação da agricultura no município e desenvolver políticas públicas mais eficazes.</p>
<p>O levantamento é conduzido pela Secretaria de Agricultura e Expansão Urbana e busca identificar a capacidade produtiva local, além das dificuldades enfrentadas pelo setor. O primeiro agricultor a participar foi Joaquim Luiz Cugik, de 90 anos, morador da localidade do Limoeiro desde 1960, que relata as transformações na região, com a expansão urbana substituindo áreas de cultivo.</p>
<p>Joaquim destaca que, antigamente, havia 15 produtores rurais na região onde vive, mas atualmente ele é o único, pois muitas áreas foram convertidas em loteamentos, casas e empresas. Ele também aponta a viabilidade econômica como um dos principais desafios para a permanência na atividade rural.</p>
<p>Este é o primeiro levantamento próprio da gestão municipal na zona rural, abrangendo produtores ativos e inativos. O último mapeamento disponível data de 2013. O diagnóstico será utilizado para planejar futuras ações de apoio, incluindo a aquisição de maquinário e implementos para garantir que os recursos cheguem de forma eficiente aos agricultores.</p>
<p>Com o censo, o município pretende fortalecer e modernizar a agricultura em Itajaí, promovendo o desenvolvimento do setor rural local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí inicia distribuição de kits pedagógicos para escolas municipais]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/kits-pedagogicos-escolas-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:36:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:24d3018049db405157de3c1fd5727430dc611ad8]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Itajaí começou a entregar 2.792 kits pedagógicos para estudantes do ensino infantil e fundamental da rede municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação de Itajaí começou a entregar 2.792 kits pedagógicos para estudantes do ensino infantil e fundamental da rede municipal. Os materiais abrangem diversas áreas do conhecimento, como leitura, alfabetização e ciências, e já estão sendo distribuídos nas unidades escolares do município. A iniciativa visa fornecer recursos para as atividades em sala de aula e contempla várias escolas da rede municipal.</p>
<p>Para os alunos do 6º ao 9º ano, 32 unidades de ensino fundamental receberam o Laboratório de Ciências, composto por livros, atlas do corpo humano com realidade aumentada, armário de aço e peças como telescópio, modelo de DNA, esqueleto e torso anatômico. Além disso, os kits Formando Leitores foram adquiridos para incentivar o hábito da leitura entre os estudantes do ensino fundamental.</p>
<p>As unidades de ensino infantil receberam o kit Ler e Jogar, Basta Começar, com obras lúdicas e literárias para despertar o interesse pela leitura de forma interativa, incluindo guias de apoio para professores e famílias. Outro material entregue é o kit Teatro na Caixa, que estimula a leitura e a expressão por meio de teatralidade, contendo livros com roteiros, fantoches, palco cênico e livros de apoio abordando temas como pertencimento, preservação ambiental e diversidade cultural.</p>
<p>Para garantir o uso adequado dos novos materiais, os professores da rede municipal participarão de formações com os desenvolvedores das obras, com o objetivo de qualificar as estratégias de ensino e potencializar a aprendizagem dos estudantes, alinhando o trabalho às propostas educacionais do município.</p>
<p>A distribuição dos kits pedagógicos reforça o compromisso da Secretaria de Educação de Itajaí em oferecer recursos que enriquecem o ensino e promovem o desenvolvimento dos alunos nas diversas etapas da educação básica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[INIS projeta Castramóvel e amplia a castração em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/castracao-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:35:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0c048c69c6c2753877523b053a114a055ce5ef13]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Itajaí Sustentável (INIS) planeja implementar um Castramóvel em 2026 para fortalecer a política de castração no município de Itajaí, após avanços significativos nos atendimentos de proteção animal em 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Itajaí Sustentável (INIS) planeja implementar um Castramóvel em 2026 para fortalecer a política de castração no município de Itajaí, após avanços significativos nos atendimentos de proteção animal em 2025.</p>
<p>Em 2025, o Departamento de Proteção e Defesa Animal (DPDA) realizou 7.515 atendimentos, refletindo maior acesso da população aos serviços de bem-estar animal. As denúncias e fiscalizações aumentaram de 722 para 1.180, enquanto as solicitações de resgate subiram de 170 para 977, com 615 consideradas procedentes. A Unidade de Atendimento Provisório de Animais (UAPA) acolheu 1.449 animais, registrando redução nos óbitos de 502 para 379. O número de adoções cresceu 65%, consolidando as feiras de adoção como principal forma de saída responsável dos animais.</p>
<p>A política de castração foi fortalecida com o credenciamento de clínicas veterinárias pelo Município, resultando em 2.692 castrações realizadas, superando as 2.555 de 2024. Para 2026, o INIS estrutura o Castramóvel, um serviço itinerante com veículos adaptados para cirurgias rápidas e menos invasivas, focado em bairros com maior vulnerabilidade social. A proposta inclui mutirões de castração ao longo do ano para facilitar o acesso a tutores com dificuldades financeiras ou de deslocamento.</p>
<p>O Castramóvel funcionará com agendamento prévio e possibilidade de atendimento no local, buscando reduzir barreiras de acesso. O Município estuda alterar a legislação para flexibilizar a exigência de comprovação de renda nos atendimentos coletivos, ampliando o alcance do serviço. O foco será nos animais sem tutores ou com tutores de baixa renda, visando reduzir a população de animais abandonados, combater maus-tratos e promover a guarda responsável.</p>
<p>O projeto do Castramóvel representa um avanço na política pública de proteção animal em Itajaí, ampliando o acesso à castração e fortalecendo ações de bem-estar e responsabilidade social no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
