<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:56:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem desaparece após tentar atravessar lagoa a pé em Barra Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c12eede82e0123769a80da9319d336271927e05a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:25:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c12eede82e0123769a80da9319d336271927e05a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 29 anos está desaparecido após se afogar na Lagoa da Boca da Barra do Itapocu, em Barra Velha, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 29 anos está desaparecido após se afogar na Lagoa da Boca da Barra do Itapocu, em Barra Velha, no Litoral Norte de Santa Catarina. O caso foi registrado na manhã desta quarta-feira, por volta das 9h30. A vítima estava na lagoa acompanhada da esposa e da filha quando tentou atravessar o trecho a pé. Durante o percurso, relatou dificuldades para retornar à parte rasa da água.</p>
<p>A companheira da vítima tentou auxiliá-lo, arremessando um objeto para que ele pudesse se apoiar e voltar em segurança, mas o homem afundou e não foi mais visto. O afogamento ocorreu nas proximidades do posto de guarda-vidas nº 0 de Barra Velha, que está desativado.</p>
<p>As buscas mobilizam equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, Polícia Militar e Defesa Civil, com apoio aéreo, drone, embarcações e mergulhadores especializados. As equipes seguem atuando na região ao longo do dia na tentativa de localizar o homem.</p>
<p>Até o momento, a identidade da vítima não foi divulgada oficialmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Advogado petista de SC defende governo Lula e nega casos de corrupção]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_66d1a56e937e99a51956efeed031d250a03a7f53/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:15:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:66d1a56e937e99a51956efeed031d250a03a7f53]]></guid>
<description><![CDATA[O advogado e vereador Arlindo Rocha afirma que o governo do presidente Lula chega ao fim do mandato sem escândalos de corrupção e destaca a atuação da Polícia Federal em investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O advogado e vereador Arlindo Rocha afirma que o governo do presidente Lula chega ao fim do mandato sem escândalos de corrupção e destaca a atuação da Polícia Federal em investigações.</p>
<p>Arlindo Rocha, vereador e ex-prefeito de Maracajá, filiado ao Partido dos Trabalhadores em Santa Catarina, afirmou que o governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva não possui casos de corrupção. Ele destacou que a gestão federal se aproxima do fim de quatro anos de mandato sem nenhum escândalo de corrupção, apesar de carregar a pecha da corrupção.</p>
<p>O vereador comentou sobre investigações envolvendo o INSS, afirmando que o esquema teria sido estruturado em governos anteriores, incluindo o de Jair Bolsonaro, e que está sendo combatido pela Polícia Federal e por órgãos do atual governo. Ele ressaltou que o presidente não interferiu nas investigações, não promoveu trocas de delegados nem mudanças ministeriais para barrar apurações.</p>
<p>Durante a entrevista, Arlindo citou uma declaração atribuída a Lula, que defende punição para qualquer envolvimento de familiares em irregularidades. Ele também comparou projeções econômicas feitas no início do governo com indicadores atuais, apontando que previsões sobre dólar, combustíveis, PIB e inflação não se confirmaram, usando esses pontos para reforçar a defesa da gestão federal.</p>
<p>O vereador Arlindo Rocha reafirmou que o governo Lula se destaca pela honestidade e pela atuação firme das autoridades nas investigações, celebrando a ausência de escândalos de corrupção no mandato presidencial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval em Santa Catarina terá calor intenso e risco de temporais a partir de sexta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_32d419f27dec83996f8a71206c02020d6b61e1bd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 19:10:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:32d419f27dec83996f8a71206c02020d6b61e1bd]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval em Santa Catarina será marcado por altas temperaturas e possibilidade de temporais, especialmente a partir da chegada de uma frente fria na sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval em Santa Catarina será marcado por altas temperaturas e possibilidade de temporais, especialmente a partir da chegada de uma frente fria na sexta-feira. As temperaturas durante o Carnaval podem alcançar até 37 °C no Grande Oeste e no Litoral Sul, enquanto nas demais regiões variam entre 30 °C e 34 °C. A umidade e o calor favorecem a ocorrência de chuvas isoladas já na quinta-feira, com intensificação dos temporais prevista para sexta-feira.</p>
<p>A frente fria que avança pelo Estado traz risco de temporais em todas as regiões, com rajadas de vento, raios e possível granizo. No Vale do Itajaí e Litoral Norte, há risco elevado de alagamentos e enxurradas devido ao volume concentrado de chuva em curto período.</p>
<p>Durante o sábado e domingo, as temperaturas diminuem levemente, mas a instabilidade permanece com pancadas de chuva ao longo do dia. A circulação marítima mantém a chuva persistente nas áreas costeiras, especialmente no Litoral Sul, até terça-feira.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para cuidados com o solo encharcado, que pode facilitar novas ocorrências durante o Carnaval, e orienta a população a se proteger do sol, manter hidratação e evitar exposição nas horas mais quentes. Em caso de temporais, recomenda buscar abrigo seguro e não atravessar áreas alagadas.</p>
<p>Alertas atualizados serão emitidos pelos canais oficiais ao longo do feriado para orientar a população sobre as condições do tempo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
