<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 00:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quarta-feira será abafada em Santa Catarina com máximas de até 33°C e chance de temporais]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sc-tera-quarta-feira-abafada-com-maximas-de-ate-33c-e-chance-de-temporais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:36:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:834b51bdb90eca15a6c320787f3f9452e7b2bbff]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá predomínio de sol e calor intenso nesta quarta-feira, com possibilidade de temporais isolados a partir da tarde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá predomínio de sol e calor intenso nesta quarta-feira, com possibilidade de temporais isolados a partir da tarde. O dia começa abafado em todas as regiões do estado, com temperaturas mínimas acima dos 20°C na maior parte do território. No Oeste e no Litoral, os termômetros já indicam valores próximos ou levemente acima dos 25°C nas primeiras horas da manhã.</p>
<p>Durante a tarde, o calor se intensifica, com máximas em torno dos 30°C na maioria das regiões. No Oeste e em pontos do Litoral Sul, as temperaturas podem chegar a cerca de 33°C, aumentando a sensação de desconforto térmico e favorecendo a formação de instabilidades atmosféricas.</p>
<p>A partir da tarde, há condições para temporais isolados, com raios, rajadas de vento, chuva pontualmente intensa e possibilidade de queda de granizo. O risco é baixo a moderado para ocorrências como destelhamentos, danos na rede elétrica, alagamentos e queda de galhos e árvores, principalmente entre o Meio-Oeste e o Litoral.</p>
<p>É recomendada atenção para mudanças rápidas no tempo, especialmente no período da tarde e início da noite.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dez motos são recuperadas após furto em Itajaí; maioria dos suspeitos é adolescente]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dez-motos-sao-recuperadas-apos-furto-em-itajai-maioria-dos-suspeitos-e-adolescente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:31:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d2d363aaeeb7585c103bab0575ce9ae7b935ff36]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina recuperou dez motocicletas furtadas em uma loja de Itajaí, onde 12 motos foram levadas durante o crime. Sete suspeitos foram conduzidos, entre eles cinco adolescentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina recuperou dez motocicletas furtadas em uma loja de Itajaí, onde 12 motos foram levadas durante o crime. Sete suspeitos foram conduzidos, entre eles cinco adolescentes.</p>
<p>A ocorrência de furto qualificado foi registrada na Central de Plantão Policial de Balneário Camboriú. O grupo quebrou a vidraça da loja com pedras e levou as motos que estavam com as chaves na ignição. Dois adultos e cinco adolescentes foram conduzidos até o momento, sendo que os adultos tiveram prisão em flagrante lavrada. Um deles está internado em um hospital de Itajaí devido a ferimentos sofridos durante a ação.</p>
<p>A maioria dos envolvidos é composta por adolescentes, em grande parte do bairro Monte Alegre, em Camboriú. Após o furto, os suspeitos circularam pela cidade com as motocicletas sem capacete e sem placas, tentando esconder os veículos. As investigações indicam que o crime não teve planejamento estruturado, e os adolescentes agiram por impulso, motivados pela adrenalina, com a intenção de apenas utilizar as motos para circular.</p>
<p>O procedimento será encaminhado para a Delegacia de Polícia de Itajaí, que continuará as investigações para identificar outros possíveis envolvidos. Até o momento, os conduzidos não possuem histórico relevante de outras passagens policiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar fiscaliza ferros-velhos em Porto Belo, Bombinhas e Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-fiscaliza-ferros-velhos-em-itapema-porto-belo-e-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e97014cb775e5fa49835e7ae25d003fabbf080c2]]></guid>
<description><![CDATA[Operação realizada nos dias 12 e 13 de janeiro de 2026 teve como foco o combate a furtos, receptação e tráfico de drogas na região da Costa Esmeralda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação realizada nos dias 12 e 13 de janeiro de 2026 teve como foco o combate a furtos, receptação e tráfico de drogas na região da Costa Esmeralda. A Operação Choque de Ordem / Alta Tensão foi coordenada pelo 31º Batalhão da Polícia Militar, com o objetivo de reduzir os índices criminais na região. No dia 12, em Porto Belo, seis ferros-velhos e estabelecimentos de reciclagem foram fiscalizados, sendo constatada a exposição de materiais ao tempo. Os responsáveis receberam orientações e boletins de ocorrência foram registrados. Durante a ação, um mandado de prisão foi cumprido por porte ilegal de arma de fogo e tráfico de drogas.</p>
<p>Ainda no dia 12, em Bombinhas, a Polícia Militar intensificou abordagens na região da passarela da Praia do Ribeiro, resultando em cinco autos de infração por posse e uso de drogas e na apreensão de cerca de 15 gramas de entorpecentes.</p>
<p>No dia 13, a operação seguiu em Itapema, com a fiscalização de seis ferros-velhos e estabelecimentos de reciclagem, todos regulares com alvarás e documentação exigida. Nenhum material ilícito foi encontrado, mas boletins de ocorrência foram confeccionados para documentar a ação.</p>
<p>A operação faz parte do Plano Semestral de Redução dos Indicadores e ações similares anteriores já apresentaram resultados positivos, sem registro de produtos suspeitos de origem criminosa nesses estabelecimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
