<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 09:10:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem tem parada cardíaca após afogamento e volta à vida em praia de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d26ba8fdfb05fa0cf95eb9e360418e0fb0cabb14/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:00:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d26ba8fdfb05fa0cf95eb9e360418e0fb0cabb14]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos sofreu uma parada cardiorrespiratória após afogamento na Praia da Ribanceira, em Imbituba, e teve a circulação restabelecida após cerca de 20 minutos de reanimação cardiopulmonar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 36 anos sofreu uma parada cardiorrespiratória após afogamento na Praia da Ribanceira, em Imbituba, e teve a circulação restabelecida após cerca de 20 minutos de reanimação cardiopulmonar.</p>
<p>Por volta do meio-dia de domingo, uma operação conjunta de emergência foi mobilizada para atender o caso grave na Praia da Ribanceira. A ocorrência foi acionada pelo COBOM e contou com o apoio da aeronave da Polícia Civil e do SAMU Aeromédico.</p>
<p>Quando as equipes aeromédicas chegaram, o paciente já recebia manobras de reanimação cardiopulmonar realizadas pelo Corpo de Bombeiros. Com o início das intervenções avançadas pelo SAMU Aeromédico, houve retorno da circulação espontânea após aproximadamente 20 minutos.</p>
<p>Devido ao quadro clínico instável, o transporte aéreo imediato não foi possível, e o homem foi encaminhado por via terrestre ao Hospital São Camilo, em Imbituba, para continuidade da estabilização na Unidade de Terapia Intensiva, onde permanece sob cuidados intensivos e monitoramento constante.</p>
<p>A equipe integrada do SAER/SAMU espera uma boa recuperação do paciente, que permanece em observação na unidade hospitalar especializada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na BR-282 mata bombeiro e namorada e interdita rodovia na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2293df39369863738c9ac93afdc174dccdb9e68d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:29:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2293df39369863738c9ac93afdc174dccdb9e68d]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre um carro de passeio e um caminhão na BR-282 resultou na morte de duas pessoas e causou a interdição total da rodovia na divisa entre Águas Mornas e Rancho Queimado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre um carro de passeio e um caminhão na BR-282 resultou na morte de duas pessoas e causou a interdição total da rodovia na divisa entre Águas Mornas e Rancho Queimado.</p>
<p>O acidente aconteceu por volta das 18h50, entre os quilômetros 53 e 54 da BR-282. A Polícia Rodoviária Federal bloqueou totalmente a pista para atendimento da ocorrência e remoção dos veículos envolvidos. O tráfego foi liberado às 20h.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina confirmou que as vítimas são o soldado bombeiro militar Matheus Henrique de Oliveira da Silva, lotado na Organização Bombeiro Militar de Xaxim, e sua namorada, Danieli Rommel. Matheus Henrique era natural do Paraná. Familiares ainda estavam sendo comunicados sobre o ocorrido.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina manifestou pesar pela morte do militar e prestou solidariedade aos familiares, amigos e colegas. As circunstâncias da colisão ainda não foram detalhadas e a dinâmica do acidente será apurada pelas autoridades competentes.</p>
<p>Informações sobre velório e sepultamento serão divulgadas posteriormente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
