<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 10:10:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bloco dos Sujos: o maior bloco de Carnaval de Santa Catarina com mais de 80 anos de história]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5dfe8e492f62f33c375fa5bd6b172e21cb385594/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5dfe8e492f62f33c375fa5bd6b172e21cb385594]]></guid>
<description><![CDATA[O Bloco dos Sujos, maior festa de Carnaval de Florianópolis, atrai cerca de 500 mil foliões para o Centro da cidade e tem uma história que começou em 1945.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Bloco dos Sujos, maior festa de Carnaval de Florianópolis, atrai cerca de 500 mil foliões para o Centro da cidade e tem uma história que começou em 1945. O Bloco dos Sujos surgiu em 1945 a partir da união de grupos de amigos ligados a clubes e colégios tradicionais de Florianópolis, como o Lira Tênis Clube, o Colégio Catarinense e o Colégio Coração de Jesus. Inicialmente, cada grupo se concentrava em seu respectivo clube ou círculo social e depois se encontravam na Avenida Rio Branco para celebrar o Carnaval com liberdade, brincadeira e descontração.</p>
<p>O nome do bloco veio do costume dos foliões de usarem roupas velhas, despojadas e muitas vezes improvisadas, chamadas de 'sujas'. Ao longo dos anos, o bloco cresceu significativamente, reunindo milhares de participantes e incorporando a tradição dos homens se fantasiarem de mulher, o que consolidou sua identidade irreverente.</p>
<p>O Bloco dos Sujos é um evento democrático, gratuito e aberto a todos, reunindo famílias, moradores e turistas no Centro de Florianópolis. A festa valoriza a liberdade de expressão dentro do espírito carnavalesco, permitindo que cada pessoa seja o que quiser por um dia.</p>
<p>Em 2026, o Bloco dos Sujos será realizado no sábado, dia 14 de fevereiro, a partir das 11h, começando na Praça XV de Novembro e se espalhando por diversas ruas do Centro da cidade.</p>
<p>O Bloco dos Sujos mantém viva uma tradição de mais de oito décadas, consolidando-se como a maior e mais democrática festa de Carnaval de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Coma alcoólico: saiba identificar e agir diante da condição]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fd0fb7e4f79c30503d1d9b2f0d2e8c2470909e54/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:01:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fd0fb7e4f79c30503d1d9b2f0d2e8c2470909e54]]></guid>
<description><![CDATA[O coma alcoólico é o estágio mais grave da intoxicação por álcool, podendo causar danos neurológicos permanentes e até levar à morte. Reconhecer os sinais e buscar socorro imediato é fundamental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O coma alcoólico é o estágio mais grave da intoxicação por álcool, podendo causar danos neurológicos permanentes e até levar à morte. Reconhecer os sinais e buscar socorro imediato é fundamental.</p>
<p>O coma alcoólico ocorre quando há um rebaixamento profundo do nível de consciência causado pelo álcool, que atua como depressor do sistema nervoso central. Essa condição pode provocar parada cardiorrespiratória, lesões neurológicas permanentes e risco de óbito. É caracterizado pela perda significativa ou total da consciência e comprometimento das funções vitais, especialmente da respiração.</p>
<p>Os principais sintomas incluem sonolência profunda ou inconsciência, dificuldade para acordar, fala incoerente ou ausência de fala, respiração lenta ou irregular, pele fria, pálida ou arroxeada, vômitos acompanhados de rebaixamento de consciência, convulsões e hipotermia. Jovens, idosos, pessoas de baixo peso e usuários de certos medicamentos estão entre os mais vulneráveis.</p>
<p>Diante da suspeita de coma alcoólico, é essencial acionar suporte médico imediatamente, manter a pessoa na posição lateral de segurança, observar respiração e pulso, mantê-la aquecida e nunca deixá-la sozinha. Práticas como dar café, banho gelado, induzir vômito ou forçar a pessoa a andar são perigosas e podem agravar o quadro.</p>
<p>Além do álcool comum, bebidas adulteradas com metanol representam um risco grave, podendo causar acidose, lesão neurológica, cegueira, convulsões e coma. A prevenção inclui alimentar-se antes e durante o consumo, beber devagar, intercalar com água, evitar misturar álcool com medicamentos, não aceitar bebidas de procedência duvidosa e observar o grupo para reconhecer sinais de perigo.</p>
<p>Reconhecer precocemente os sinais do coma alcoólico e agir rapidamente pode salvar vidas. O cuidado coletivo é fundamental para evitar tragédias relacionadas ao consumo excessivo de álcool.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
