<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 00:55:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Detento é morto durante banho de sol na Penitenciária de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0454b17d3cc0da645d7a3516d08ddc9a0710e73c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 00:09:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0454b17d3cc0da645d7a3516d08ddc9a0710e73c]]></guid>
<description><![CDATA[Um detento foi assassinado no pátio da Penitenciária de Florianópolis durante o horário de banho de sol, na tarde desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um detento foi assassinado no pátio da Penitenciária de Florianópolis durante o horário de banho de sol, na tarde desta terça-feira. O homicídio ocorreu enquanto os internos estavam fora das celas. A unidade prisional seguiu os protocolos de segurança e acionou os órgãos competentes. A Polícia Científica realizou os procedimentos periciais no local,.</p>
<p>O detento morto foi identificado como Matheus Fonseca Rodrigues de Moura, que possuía passagens por tráfico de drogas, porte ilegal de arma, adulteração de sinal identificador de veículo, além de ter sido indiciado por homicídio e várias fugas do sistema socioeducativo do estado.</p>
<p>Fontes do sistema prisional indicam que a morte pode estar relacionada a uma execução ordenada por facção criminosa, hipótese que está sendo investigada pela Polícia Civil. A Secretaria de Justiça e Reintegração Social instaurará um procedimento interno para apurar as circunstâncias do crime dentro da unidade.</p>
<p>A secretaria afirmou que está colaborando integralmente com as investigações e reforçou o compromisso com a legalidade, transparência e segurança no sistema prisional catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina terá quarta de calor forte e chance de temporais isolados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cf62ee26ee1f805ec032327e554cabe2078eb214/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:50:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cf62ee26ee1f805ec032327e554cabe2078eb214]]></guid>
<description><![CDATA[A quarta-feira será marcada por calor intenso em Santa Catarina, com temperaturas próximas a 34°C em algumas regiões e possibilidade de pancadas de chuva e trovoadas à tarde e à noite.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A quarta-feira será marcada por calor intenso em Santa Catarina, com temperaturas próximas a 34°C em algumas regiões e possibilidade de pancadas de chuva e trovoadas à tarde e à noite.</p>
<p>As temperaturas elevadas atingem todas as regiões do estado, com máximas previstas de 34°C no Oeste e Norte, como em Chapecó e Joinville, e cerca de 32°C em Lages. No litoral, Florianópolis pode registrar até 33°C, com sensação de abafamento e tempo mais firme durante o dia.</p>
<p>A combinação de calor e umidade favorece a ocorrência de chuva localizada e trovoadas típicas do verão, especialmente no período da tarde. As chuvas são irregulares, podendo ser fortes em alguns bairros e fracas ou ausentes em outros, com rajadas de vento em pontos isolados.</p>
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta amarelo para chuvas intensas, prevendo volumes e ventos que podem causar transtornos pontuais, como alagamentos e quedas de galhos. Em caso de temporais, é recomendado evitar abrigo sob árvores e manter atenção a áreas alagáveis e descargas elétricas.</p>
<p>A quarta-feira em Santa Catarina combina calor forte e instabilidade, exigindo atenção às condições climáticas ao longo do dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
