<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 23:46:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Secretário Carlos Chiodini deixa governo de Santa Catarina e retorna à Câmara dos Deputados]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/mdb-se-irrita-com-jorginho-e-secretario-carlos-chiodini-pede-exoneracao-do-governo-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 23:03:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c748c44d95b3dc9e75645c31a859d36e45f28bfa]]></guid>
<description><![CDATA[Carlos Chiodini anunciou sua saída da Secretaria da Agricultura e Pecuária de Santa Catarina para retomar o mandato de deputado federal, em meio a tensão interna no MDB após mudanças na chapa majoritária do governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Carlos Chiodini anunciou sua saída da Secretaria da Agricultura e Pecuária de Santa Catarina para retomar o mandato de deputado federal, em meio a tensão interna no MDB após mudanças na chapa majoritária do governo estadual.</p>
<p>A decisão de Carlos Chiodini foi comunicada ao governador Jorginho Mello durante reunião realizada na tarde desta segunda-feira. Chiodini ocupava a Secretaria de Estado da Agricultura e Pecuária e era considerado o principal nome do MDB para a vaga de vice-governador na chapa de Jorginho Mello.</p>
<p>Com a pré-candidatura do prefeito de Joinville, Adriano Silva, pelo Novo, o MDB foi preterido na composição majoritária do governo. Em nota, Chiodini informou que deixará o governo para se dedicar integralmente ao mandato parlamentar e às articulações políticas e eleitorais.</p>
<p>O retorno de Chiodini à Câmara dos Deputados faz com que o suplente Luiz Fernando Vampiro deixe a vaga e volte à condição de suplente. A saída ocorre em um momento de tensão no MDB catarinense, que avalia sua permanência na base do governo estadual após as mudanças na chapa para 2026.</p>
<p>Atualmente, o MDB comanda três secretarias no governo Jorginho Mello, mas a decisão do presidente estadual do partido indica um reposicionamento político. A mudança também impacta a representação do Sul de Santa Catarina no Congresso, com o fim da atuação de Vampiro durante a licença de Chiodini.</p>
<p>O cenário atual reforça a rearticulação interna do MDB e aumenta as expectativas sobre as próximas decisões do partido no contexto político estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
