<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 02:56:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Camarote Freguesia Bar mantém tradição e estrutura premium no Carnaval de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fa912fdae35688c4ef615aa0837d7cb86b86359f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 02:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fa912fdae35688c4ef615aa0837d7cb86b86359f]]></guid>
<description><![CDATA[O Camarote Freguesia Bar reafirma sua posição entre os espaços mais tradicionais do Carnaval de Florianópolis, oferecendo conforto, gastronomia de qualidade e uma localização privilegiada em Santo Antônio de Lisboa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Camarote Freguesia Bar reafirma sua posição entre os espaços mais tradicionais do Carnaval de Florianópolis, oferecendo conforto, gastronomia de qualidade e uma localização privilegiada em Santo Antônio de Lisboa.</p>
<p>Instalado em frente à passagem dos trios elétricos, o camarote oferece visão frontal dos desfiles e ampla área ao ar livre, destacando-se pelo cenário que une o Carnaval à paisagem histórica e ao pôr do sol de Santo Antônio de Lisboa. O evento ocorre de 13 a 16 de fevereiro de 2026, véspera de carnaval.</p>
<p>A gastronomia é um dos pontos centrais, com serviço de open food contínuo assinado pelo Freguesia Bar e Freguesia Coffee. O open bar premium inclui chopp, vodka, gin, whisky, energético, vinho, espumante, refrigerantes, água e café, disponíveis durante toda a programação.</p>
<p>O abadá garante acesso integral à estrutura, incluindo open food e open bar, com design renovado para esta edição. A gestão do camarote é familiar, liderada pelos irmãos Carla e Leonardo, mantendo a credibilidade do projeto no Carnaval da cidade.</p>
<p>A presença da Amstel amplia a visibilidade do camarote e reforça o posicionamento de Florianópolis como destino turístico durante o Carnaval. Voltado para moradores e turistas, o Camarote Freguesia Bar aposta em estrutura, serviços e localização como diferenciais dentro da programação oficial da festa.</p>
<p>Os ingressos para o Camarote Balança Mais Não Cai | Freguesia Bar 2026 estão nos últimos lotes e podem ser adquiridos no site Pensa no Evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
