<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 11:46:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Policiais de São José realizam sonho de jovem autista que queria conhecer a corporação]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/solidariedade/sonho-realizado-policiais-de-sao-jose-visitam-jovem-autista-que-queria-conhecer-a-corporacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:22:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:601e0f42cbcf1630e657d3bb61aece7e1def5805]]></guid>
<description><![CDATA[Jovem de 23 anos, aluna da APAE de São José, visitou o 7º Batalhão da Polícia Militar após enviar carta expressando o desejo de conhecer os policiais da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jovem de 23 anos, aluna da APAE de São José, visitou o 7º Batalhão da Polícia Militar após enviar carta expressando o desejo de conhecer os policiais da cidade. A visita ocorreu após a chegada da carta escrita pela jovem ao 7º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina, onde ela relatou seu sonho de conhecer os policiais que atuam em São José. A mensagem sensibilizou a equipe, que organizou o encontro para atender ao pedido da estudante.</p>
<p>Durante a visita, os policiais promoveram um momento de aproximação, conversa e interação com a jovem. Júlia recebeu lembranças institucionais, como um boneco do leão do Programa Educacional de Resistência às Drogas e à Violência (Proerd), além de camiseta e boné da Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
<p>A ação integra as iniciativas da corporação para aproximar a polícia da comunidade e de instituições de atendimento especializado na região de São José. A visita reforça o compromisso da Polícia Militar em fortalecer os laços com a população e apoiar pessoas com necessidades especiais na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
