<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 20:46:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente grave entre três carros bloqueia trecho da BR-470 no Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-grave-entre-tres-carros-bloqueia-trecho-da-br-470-no-vale-do-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:30:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6132cd8ad4ea83ae630305e2db6a88217dd186b3]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão na BR-470 em Rodeio deixa três feridos, dois em estado crítico, e provoca filas de até oito quilômetros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão na BR-470 em Rodeio deixa três feridos, dois em estado crítico, e provoca filas de até oito quilômetros. Um acidente envolvendo três carros bloqueou totalmente os dois sentidos da BR-470 no quilômetro 81, em Rodeio, no Vale do Itajaí. O acidente aconteceu na tarde desta sexta-feira e mobilizou equipes de resgate de diferentes municípios da região.</p>
<p>Três pessoas ficaram feridas, sendo duas em estado crítico. As vítimas receberam atendimento no local e foram encaminhadas para unidades de saúde da região. O bloqueio da rodovia provocou longas filas, que chegaram ao quilômetro 73 da BR-470 por volta das 16h.</p>
<p>A rodovia permaneceu totalmente interditada para atendimento das vítimas, remoção dos veículos e limpeza da pista. A expectativa era de que o tráfego fosse liberado apenas após as 17h, sem previsão exata de horário até a última atualização.</p>
<p>As causas do acidente ainda não foram informadas e devem ser apuradas pelas autoridades responsáveis. As equipes continuam trabalhando para liberar o tráfego e garantir a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de jovem desaparecido em pescaria é encontrado no Extremo-Oeste de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-jovem-desaparecido-em-pescaria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:57:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7bb2428526f3bbc57caee2e8842f5cc299cb5403]]></guid>
<description><![CDATA[Maicon Yuri Di Domenico, de 22 anos, foi encontrado sem vida nas margens do Rio Uruguai, em Mondaí, após três dias desaparecido durante pescaria.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Maicon Yuri Di Domenico, de 22 anos, foi encontrado sem vida nas margens do Rio Uruguai, em Mondaí, após três dias desaparecido durante pescaria. O jovem desapareceu na noite de terça-feira enquanto pescava na Área de Lazer de Mondaí. Ele teria entrado na água para recuperar uma boia que se soltou da vara de pesca, chegou a pedir ajuda, mas afundou e não foi mais visto.</p>
<p>O corpo foi localizado por moradores a cerca de 15 quilômetros do local do desaparecimento. Equipes do Corpo de Bombeiros realizaram o resgate e encaminharam o corpo à Polícia Científica para perícia.</p>
<p>As buscas duraram três dias e contaram com apoio aéreo e embarcações aquáticas, que percorreram vários trechos do Rio Uruguai. Maicon residia em Riqueza e era natural de São José do Laranjal, em Iraceminha.</p>
<p>O caso causou comoção nas redes sociais, com manifestações de pesar de amigos e moradores da região. As autoridades continuam acompanhando o caso enquanto a perícia é realizada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai confessa assassinato da filha em Itajaí e enterra corpo no Rio Grande do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pai-confessa-que-matou-a-filha-em-itajai-e-enterrou-o-corpo-no-rs/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:48:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ae57fc465044c317f2d43a66d9a3967790da2a05]]></guid>
<description><![CDATA[O desaparecimento de Isabela Miranda Borck, moradora de Itajaí, terminou com a confirmação de sua morte no Rio Grande do Sul. O pai da jovem admitiu o crime e foi preso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O desaparecimento de Isabela Miranda Borck, moradora de Itajaí, terminou com a confirmação de sua morte no Rio Grande do Sul. O pai da jovem admitiu o crime e foi preso. Isabela Miranda Borck estava desaparecida, mobilizando familiares, moradores e forças de segurança. As investigações avançaram após contradições nos depoimentos do pai, que acabou confessando o homicídio e o transporte do corpo para outro estado, numa tentativa de dificultar a localização.</p>
<p>O caso é tratado como homicídio qualificado devido à gravidade dos fatos e à relação de parentesco entre autor e vítima. Isabela possuía medida protetiva contra o pai, e há apuração de crimes de violência sexual relacionados ao caso, que seguem sob investigação.</p>
<p>O assassinato causou comoção em Itajaí e região. As autoridades continuam investigando para esclarecer todas as circunstâncias do crime, incluindo a dinâmica dos fatos e o trajeto até o Rio Grande do Sul.</p>
<p>O suspeito permanece preso e à disposição da Justiça enquanto as investigações prosseguem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
