<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 10:46:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages anuncia volta às aulas para 15 mil alunos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/volta-as-aulas-lages-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:44:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:de7603aba0e5a8d26c4ce2b33d1d52e56e896fca]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal da Educação de Lages realizou evento oficial para marcar o início do ano letivo de 2026, com a entrega de kits escolares, uniformes e a contratação de novos profissionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal da Educação de Lages realizou evento oficial para marcar o início do ano letivo de 2026, com a entrega de kits escolares, uniformes e a contratação de novos profissionais.</p>
<p>O evento de abertura aconteceu no CentroSerra Convention Center, reunindo profissionais da educação para a Jornada Pedagógica, que ocorre nos dias 2 e 3 de fevereiro em todas as 98 unidades do Sistema Municipal de Educação. A programação contou com apresentações culturais e palestra do professor Dr. César Nunes, preparando os educadores para o retorno dos estudantes, previsto para o dia 4 de fevereiro.</p>
<p>A prefeita Carmen Zanotto destacou a importância dos professores e anunciou a entrega dos kits de material escolar, estojos e mochilas nos primeiros dias de aula, com recursos próprios da Secretaria Municipal de Educação. O secretário Dr. Cristian de Oliveira apresentou o maior programa de entrega de kits da história da Educação Municipal, com 30 mil kits previstos entre 2025 e 2026, além da distribuição de uniformes de verão e inverno, totalizando seis peças.</p>
<p>Além disso, foi criado o cargo de auxiliar de sala, com a contratação de 150 profissionais para apoiar as turmas da educação infantil. A Jornada Pedagógica visa alinhar as práticas educativas e garantir um retorno estruturado para os mais de 15 mil alunos e dois mil professores da rede municipal.</p>
<p>O início do ano letivo em Lages destaca investimentos e planejamento para fortalecer a educação municipal em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Transporte irregular de 300 garrafas de vinho é descoberto na SC-480 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/transporte-irregular-de-300-garrafas-de-vinho-e-descoberto-na-sc-480-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:16:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7d10d513b0c283b5d9a4c5efd0ed1d29731e6b6f]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão que transportava cerca de 300 garrafas de vinho de origem argentina foi abordado na SC-480, em Xanxerê, após o motorista demonstrar nervosismo durante fiscalização da Polícia Militar Rodoviária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão que transportava cerca de 300 garrafas de vinho de origem argentina foi abordado na SC-480, em Xanxerê, após o motorista demonstrar nervosismo durante fiscalização da Polícia Militar Rodoviária.</p>
<p>A abordagem ocorreu por volta das 23h30, na altura do km 95, nas proximidades do Posto da Femi. O condutor realizou manobras desconexas ao perceber a presença da viatura, o que motivou a vistoria no veículo.</p>
<p>Durante a busca, foram encontradas 50 caixas de vinho, totalizando 300 garrafas, escondidas na cabine e no compartimento de carga do semirreboque. O motorista admitiu transportar bebidas sem procedência regular.</p>
<p>Como as mercadorias não possuíam documentação fiscal nem comprovante de desembaraço aduaneiro, a carga foi apreendida por descaminho e encaminhada ao posto de Bom Jesus, ficando à disposição da Receita Federal para os procedimentos cabíveis.</p>
<p>A ação reforça a fiscalização contra o transporte irregular de mercadorias na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre caminhonete e micro-ônibus deixa quatro feridos em Lages]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-envolvendo-caminhonete-e-micro-onibus-deixa-quatro-feridos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:47:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:98ed5e231d2a2d5dfb839cad67021f108d939743]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro pessoas ficaram feridas em colisão entre uma caminhonete e um micro-ônibus de transporte de pacientes na SC-114, em Lages.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro pessoas ficaram feridas em colisão entre uma caminhonete e um micro-ônibus de transporte de pacientes na SC-114, em Lages. O acidente ocorreu na tarde de segunda-feira, no km 214,300 da rodovia SC-114. O micro-ônibus, pertencente à Secretaria de Saúde de Palmeira e utilizado para transporte de pacientes, seguia no sentido Lages–Palmeira quando precisou parar devido a uma fila de veículos. A caminhonete Mitsubishi L200 Triton que vinha atrás não percebeu a parada e colidiu na traseira do coletivo.</p>
<p>No micro-ônibus estavam 11 passageiros, quatro dos quais sofreram ferimentos leves e foram encaminhados ao Hospital Santa Clara, em Otacílio Costa, onde receberam atendimento e foram liberados. O condutor da caminhonete, um homem de 38 anos, não se feriu. O motorista do micro-ônibus tem 41 anos.</p>
<p>O atendimento aos feridos foi realizado pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e por ambulância da Prefeitura de Palmeira. A documentação dos veículos e dos condutores estava regular, e ambos os motoristas passaram pelo teste de alcoolemia com resultado negativo. Todos os passageiros foram identificados e encaminhados para exame de corpo de delito. A ocorrência foi registrada em Boletim de Ocorrência.</p>
<p>O acidente mobilizou equipes de emergência e as autoridades seguem com os procedimentos legais para apuração dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
