<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 09:47:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Queda de ônibus em ribanceira na BR-470 mata três pessoas e deixa vários feridos em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/queda-de-onibus-em-ribanceira-na-br-470-mata-tres-pessoas-e-deixa-varios-feridos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:43:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b0365f2a8553b33865782845e36d394fa42f45a0]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus de linha comercial caiu em uma ribanceira na BR-470, em Agronômica, resultando em três mortes e 13 feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus de linha comercial caiu em uma ribanceira na BR-470, em Agronômica, resultando em três mortes e 13 feridos. O acidente ocorreu na madrugada, por volta das 2h19, quando o veículo saiu da pista e caiu em uma ribanceira. O ônibus transportava 24 passageiros e o motorista, com algumas vítimas presas às ferragens.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar mobilizou quartéis de Rio do Sul, Trombudo Central, Pouso Redondo e Taió para atender a ocorrência. No total, 13 pessoas foram encaminhadas para o Hospital Regional do Alto Vale e para a UPA de Rio do Sul, enquanto nove não precisaram de atendimento médico.</p>
<p>A operação de resgate contou com mais de 40 profissionais, incluindo bombeiros militares, bombeiros comunitários, agentes do SAMU, além do apoio da Polícia Rodoviária Federal e do Instituto Geral de Perícias. As causas do acidente ainda serão apuradas.</p>
<p>Os três óbitos foram confirmados no local do acidente, que mobilizou uma grande força-tarefa para o atendimento das vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dia de São Brás: padroeiro dos laringologistas e benção contra doenças da garganta]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/6-oracoes-para-o-dia-de-sao-bras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:40:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:47f4682f225170e05ce497dd9d9678d407f36c8a]]></guid>
<description><![CDATA[O Dia de São Brás é celebrado em 3 de fevereiro, data em que fiéis participam da tradicional benção contra males na garganta, realizada com velas cruzadas pelo sacerdote.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Dia de São Brás é celebrado em 3 de fevereiro, data em que fiéis participam da tradicional benção contra males na garganta, realizada com velas cruzadas pelo sacerdote. São Brás foi médico e bispo de Sebaste no século III, conhecido por seus milagres e pela dedicação aos doentes, especialmente aqueles com problemas na garganta. Ele nasceu na Armênia Bizantina, atual Turquia, e enfrentou perseguições até sua execução por não renunciar à fé cristã.</p>
<p>A devoção a São Brás inclui orações que clamam pela cura de doenças da garganta, inspiradas em um episódio em que ele salvou um menino com uma espinha de peixe na garganta. Na celebração, é comum a benção com velas cruzadas no pescoço das pessoas, simbolizando proteção e cura.</p>
<p>Além da benção tradicional, há diversas orações dedicadas a São Brás, pedindo proteção, cura e fortalecimento da fé. Essas orações ressaltam a importância da fala correta e da intercessão do santo para a saúde física e espiritual dos fiéis.</p>
<p>A homenagem a São Brás reforça a fé e a esperança dos devotos na proteção contra doenças da garganta, celebrando a vida e os milagres de um santo que é exemplo de amor e dedicação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor intenso eleva temperaturas a até 40°C em regiões de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/calor-intenso-eleva-temperaturas-a-ate-40c-em-regioes-de-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:21:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8c17f47352a01899f82689572e56c7cdbf13df41]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta um período de calor intenso com temperaturas que podem chegar a 40°C no Grande Oeste, além de pancadas isoladas de chuva e risco de temporais típicos de verão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta um período de calor intenso com temperaturas que podem chegar a 40°C no Grande Oeste, além de pancadas isoladas de chuva e risco de temporais típicos de verão.</p>
<p>O sol predomina em grande parte do estado, especialmente no interior, enquanto o litoral apresenta sol entre nuvens. A combinação do calor com a umidade favorece a formação de pancadas de chuva e temporais isolados à tarde, acompanhados de raios, rajadas de vento e possibilidade pontual de granizo.</p>
<p>As temperaturas permanecem elevadas em todas as regiões, superando os 30°C, com picos próximos a 40°C no Grande Oeste. O risco de alagamentos, queda de galhos e destelhamentos varia de baixo a moderado, enquanto o risco relacionado ao forte calor é moderado a alto.</p>
<p>A instabilidade volta a aumentar com o avanço de uma frente fria associada a um sistema de baixa pressão no Sul do país, provocando chuva mais significativa no litoral. Mesmo após o afastamento desse sistema, o tempo segue instável, com variação de nuvens e possibilidade de temporais à tarde.</p>
<p>O cenário atual reflete as condições típicas do verão em Santa Catarina, com calor intenso, sol e pancadas isoladas de chuva, exigindo atenção para os riscos associados às trovoadas e ao forte calor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
