<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 13:34:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bairros de Joinville seguem sem água após atraso em obra na adutora]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bairros-seguem-sem-agua-apos-obra-atrasar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:19:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7c7c7de8289a81df9b4cc2d6d6868e4f53496903]]></guid>
<description><![CDATA[Moradores da zona Sul de Joinville enfrentam problemas no abastecimento de água mesmo após conclusão de obra na adutora. A normalização do serviço está prevista para o fim da tarde desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores da zona Sul de Joinville enfrentam problemas no abastecimento de água mesmo após conclusão de obra na adutora. A normalização do serviço está prevista para o fim da tarde desta terça-feira.</p>
<p>O bairro Ulysses Guimarães é o mais afetado pela falta de água, com relatos de torneiras secas desde a madrugada de segunda-feira. A Companhia Águas de Joinville informou que cerca de 45 milhões de litros de água já foram enviados à rede de distribuição da região desde a reabertura dos registros.</p>
<p>O sistema está funcionando e o fornecimento está sendo retomado de forma gradual. No entanto, moradores de áreas mais altas e extremidades da rede ainda enfrentam baixa pressão e lentidão na retomada total do serviço. Imóveis em outras partes da zona Sul já recebem água, mas o fluxo ainda não está totalmente regularizado.</p>
<p>O Reservatório 4 opera com níveis normais, enquanto o Reservatório 12, essencial para o abastecimento da região, ainda está em recuperação. A previsão é de que o abastecimento seja normalizado ao longo da tarde desta terça-feira.</p>
<p>A concessionária pede que a população evite o uso excessivo de água enquanto o serviço não é completamente restabelecido. Técnicos monitoram a malha de distribuição e acompanham a pressão em tempo real para garantir a estabilidade do sistema. Casos pontuais de desabastecimento podem ser informados pelos canais oficiais de atendimento.</p>
<p>A Companhia Águas de Joinville segue trabalhando para restabelecer o abastecimento de água na zona Sul da cidade ainda nesta terça-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia recupera mais duas motos e sobe para nove o total após furto em loja de Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-recupera-mais-duas-motos-e-sobe-para-nove-o-total-apos-furto-em-loja-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:59:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1b624cb3f0135df7d2d105d8b1e18a76583f79f0]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar recuperou mais duas motocicletas furtadas de uma loja na Avenida Osvaldo Reis, em Itajaí, elevando para nove o número de veículos recuperados após o crime registrado na madrugada desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar recuperou mais duas motocicletas furtadas de uma loja na Avenida Osvaldo Reis, em Itajaí, elevando para nove o número de veículos recuperados após o crime registrado na madrugada desta terça-feira.</p>
<p>Ao todo, 12 motos foram levadas durante a ação criminosa. As investigações indicam que os suspeitos vieram da cidade de Camboriú para cometer o furto em Itajaí. O grupo invadiu o estabelecimento após quebrar o vidro frontal da loja e fugiu pilotando as motocicletas, que estavam com a chave na ignição.</p>
<p>Até o momento, seis pessoas foram presas ou apreendidas, entre adultos e adolescentes. Um dos envolvidos, de 18 anos, foi encontrado ferido durante a fuga, com fraturas nas pernas, e precisou passar por cirurgia.</p>
<p>A Polícia segue com as buscas para localizar as três motocicletas restantes e identificar outros possíveis envolvidos no crime. As diligências continuam para recuperar todos os veículos furtados e esclarecer completamente o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente causa filas de 5 km na BR-101 em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-bloqueia-faixa-e-causa-5-km-de-filas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:56:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ec6428479870eb548148e1213c2326acc225e7d3]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão entre caminhão e carro provoca lentidão no trânsito próximo ao túnel do Tabuleiro na manhã desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão entre caminhão e carro provoca lentidão no trânsito próximo ao túnel do Tabuleiro na manhã desta terça-feira. Um acidente envolvendo um caminhão e um carro causou lentidão no trânsito da BR-101, em Itapema, na manhã desta terça-feira, 13. A colisão ocorreu por volta do início da manhã, na altura do KM 149 da rodovia, sentido norte, próximo ao túnel do Tabuleiro.</p>
<p>O motorista do carro sofreu ferimentos na cabeça e recebe atendimento de uma ambulância no local. Não há informações confirmadas sobre o estado de saúde do condutor até o momento. O acidente provocou cerca de 5 quilômetros de congestionamento, afetando o fluxo de veículos em direção a Balneário Camboriú e outras cidades da região. A pista não foi totalmente interditada, mas o trânsito segue lento.</p>
<p>Polícia Rodoviária Federal e equipes da concessionária atuam para normalizar o tráfego e garantir a segurança no trecho. A recomendação é que os motoristas redobrem a atenção e considerem rotas alternativas enquanto a rodovia não for totalmente liberada.</p>
<p>O tráfego na BR-101 em Itapema permanece lento devido ao acidente, e as equipes continuam trabalhando para a normalização do trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Traficante é preso com arma de uso restrito e mais de 1 kg de cocaína em]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/traficante-e-preso-com-arma-de-uso-restrito-e-mais-de-1-kg-de-cocaina-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:50:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9c2b7cabc7e5ffad3d9c555e509743ae8013a1ac]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais do 12º Batalhão da Polícia Militar prenderam um homem por tráfico de drogas, posse ilegal de arma de fogo de calibre restrito e contrabando na noite de segunda-feira (12), em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais do 12º Batalhão da Polícia Militar prenderam um homem por tráfico de drogas, posse ilegal de arma de fogo de calibre restrito e contrabando na noite de segunda-feira (12), em Balneário Camboriú.</p>
<p>A prisão ocorreu após denúncias sobre a comercialização de entorpecentes em uma conveniência na região central da cidade, que passou a ser monitorada com apoio de recursos tecnológicos. Um usuário foi flagrado comprando droga no local e abordado em via pública, onde foram encontrados 0,8 grama de cocaína.</p>
<p>Durante buscas na conveniência, foram apreendidos 9 gramas de cocaína fracionada, uma pistola calibre 9 milímetros com 16 munições, R$ 11.263 em dinheiro, 900 dólares em espécie e 29 caixas de cigarros de origem estrangeira, configurando crime de contrabando.</p>
<p>Em uma residência vinculada ao suspeito, os policiais encontraram mais 1.084 gramas de cocaína e munições de calibres variados. Todo o material foi recolhido para os procedimentos legais, e o homem foi conduzido à Delegacia de Polícia.</p>
<p>O usuário abordado durante a ação foi ouvido como testemunha e liberado. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas e crimes relacionados em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
