<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 12:47:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Furto de transformador deixa moradores sem energia em Canelinha]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/furto-de-transformador-deixa-moradores-sem-energia-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:36:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:87162b0a0a9db9fae8f05ba39e680b92f5d49b23]]></guid>
<description><![CDATA[Um transformador de 15 kVA foi furtado em Canelinha, causando interrupção no fornecimento de energia no bairro Moura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um transformador de 15 kVA foi furtado em Canelinha, causando interrupção no fornecimento de energia no bairro Moura. Na noite de quarta-feira (4), equipes de manutenção foram acionadas para atender uma ocorrência de falta de luz na Rua Lodovico Boni, no bairro Moura, em Canelinha. Ao chegarem ao local, os técnicos constataram que o transformador instalado em um poste havia sido retirado, confirmando o furto do equipamento.</p>
<p>O transformador furtado é essencial para a distribuição de energia na região, e o crime deixou diversas unidades consumidoras sem fornecimento, causando transtornos aos moradores. A concessionária responsável iniciou os procedimentos para substituir o transformador e planeja melhorias na rede elétrica local para restabelecer o serviço e reduzir o risco de novas ocorrências. O prazo para a normalização total do fornecimento não foi informado.</p>
<p>O caso será apurado pelas autoridades competentes, considerando que esse tipo de crime compromete serviços essenciais e impacta diretamente a rotina da população. Acompanhe outras notícias locais para mais informações sobre segurança e serviços públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro catarinense Marco Buzzi é investigado por importunação sexual em praia de SC]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/ministro-catarinense-marco-buzzi-e-investigado-por-importunacao-sexual-em-praia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:34:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b5bf9599fdec66b1a00b2b0fc53f9806c5df8274]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Superior Tribunal de Justiça Marco Buzzi é alvo de investigação por importunação sexual após denúncia de uma jovem em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Superior Tribunal de Justiça Marco Buzzi é alvo de investigação por importunação sexual após denúncia de uma jovem em Balneário Camboriú. O caso teria ocorrido em uma praia de Balneário Camboriú, onde o ministro possui residência. A jovem de 18 anos relata que, enquanto estava no mar, Marco Buzzi teria agarrado seu corpo e forçado contato físico três vezes. Ela conseguiu se soltar e pediu ajuda aos pais, que deixaram a casa no mesmo dia. A denúncia foi registrada na Polícia Civil de São Paulo.</p>
<p>A Corregedoria do Conselho Nacional de Justiça está apurando o caso em sigilo, colhendo depoimentos para preservar a intimidade da vítima e evitar exposição indevida. O ministro Marco Buzzi nega as acusações, enquanto a defesa da jovem solicita rigor na apuração dos fatos.</p>
<p>Marco Aurélio Gastaldi Buzzi é natural de Timbó, Santa Catarina, e ocupa o cargo de ministro do STJ desde 2011. Ele possui mestrado em Ciência Jurídica e especializações em Gestão e Controle do Setor Público, Direito do Consumo e Instituições Jurídico-Políticas.</p>
<p>As investigações seguem em sigilo,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga uso de empresa de fachada para favorecer agente público em Criciúma]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-investiga-uso-de-empresa-de-fachada-para-favorecer-agente-publico-em-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:30:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b6a93f142078d547fbec3244ded19965774fb7c8]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina deflagrou uma operação para apurar crimes contra a administração pública envolvendo contratos fraudulentos em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina deflagrou uma operação para apurar crimes contra a administração pública envolvendo contratos fraudulentos em Criciúma. A operação, realizada pelo Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas em apoio à 11ª Promotoria de Justiça de Criciúma, investiga supostos crimes cometidos entre 2021 e 2024 por um agente público comissionado e diretores de uma instituição de ensino da região.</p>
<p>As investigações apontam que contratos de prestação de serviços foram utilizados como instrumento para pagamento de vantagens indevidas a um ex-ocupante de cargo na prefeitura. A empresa contratada, de fachada, seria da esposa do agente público e teria recebido valores por serviços que não teriam sido executados.</p>
<p>A empresa não possuía funcionários registrados e a proprietária exercia um cargo com carga horária incompatível com a execução do contrato. Foram cumpridos nove mandados de busca e apreensão em Criciúma e Balneário Rincão para recolher documentos que possam confirmar as irregularidades.</p>
<p>O objetivo da investigação é confirmar as informações e identificar todos os envolvidos no esquema, incluindo a empresa responsável pelos serviços. O caso tramita sob sigilo, com novas informações a serem divulgadas posteriormente.</p>
<p>A operação recebeu o nome de Ubiquidade, em referência à prova que indica o uso de empresa de fachada para corrupção, e é conduzida por uma força-tarefa do Ministério Público de Santa Catarina com apoio de diversas instituições de segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Ubiquidade investiga suspeita de propina e contratos fraudulentos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-da-gaeco-apura-suspeita-de-propina-e-contratos-fraudulentos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:00:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cdc59bda38716a686063ee2121ef5146f8dc4850]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas deflagrou operação que apura crimes contra a administração pública envolvendo agente comissionado e instituição de ensino na região Sul do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas deflagrou operação que apura crimes contra a administração pública envolvendo agente comissionado e instituição de ensino na região Sul do estado.</p>
<p>A Operação Ubiquidade foi realizada em apoio à 11ª Promotoria de Justiça de Criciúma e investiga a suposta prática de crimes cometidos entre 2021 e 2024. A investigação aponta o pagamento de vantagens indevidas mascaradas por contratos de prestação de serviços que não teriam sido efetivamente executados, com o objetivo de favorecer um agente público.</p>
<p>As apurações indicam que o esquema envolvia um ex-ocupante de cargo na Prefeitura Municipal, que teria utilizado sua influência para beneficiar uma instituição de ensino interessada na gestão de um centro de serviços em Criciúma. Em contrapartida, a entidade teria contratado uma empresa de fachada pertencente à esposa do agente público investigado, que recebeu valores por supostos serviços administrativos.</p>
<p>A investigação aponta que a empresa contratada não possuía funcionários registrados e que a sócia-proprietária exercia um cargo com carga horária mensal incompatível com a execução do contrato de consultoria. Esses fatos reforçam a suspeita de que os contratos foram usados apenas para justificar o repasse de recursos.</p>
<p>No âmbito da operação, foram cumpridos nove mandados de busca e apreensão nos municípios de Criciúma e Balneário Rincão, com o objetivo de recolher documentos e equipamentos que possam comprovar as irregularidades e identificar os envolvidos. As investigações seguem sob sigilo.</p>
<p>A Operação Ubiquidade é coordenada pelo Ministério Público de Santa Catarina e conta com o apoio de diversas forças de segurança, atuando na prevenção e repressão às organizações criminosas no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
