<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 18:11:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio de Janeiro inicia distribuição de nova vacina contra a dengue produzida pelo Butantan]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7a71766922caa0a2b30249a6ea6fc5d4b1f73402/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:54:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7a71766922caa0a2b30249a6ea6fc5d4b1f73402]]></guid>
<description><![CDATA[O estado do Rio de Janeiro recebeu 33.364 doses da nova vacina contra a dengue, produzida pelo Instituto Butantan, e iniciou a aplicação priorizando profissionais da Atenção Primária à Saúde em todos os seus 92 municípios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado do Rio de Janeiro recebeu 33.364 doses da nova vacina contra a dengue, produzida pelo Instituto Butantan, e iniciou a aplicação priorizando profissionais da Atenção Primária à Saúde em todos os seus 92 municípios.</p>
<p>A Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro começou a distribuir a vacina contra a dengue em dose única, que protege contra os quatro sorotipos da doença. A primeira etapa da vacinação contempla trabalhadores da Atenção Primária à Saúde, incluindo médicos, enfermeiros, técnicos, auxiliares, odontólogos, nutricionistas, psicólogos, fisioterapeutas, educadores físicos, assistentes sociais, farmacêuticos, agentes comunitários e administrativos que atuam nas unidades básicas de saúde.</p>
<p>No estado, os sorotipos 1 e 2 da dengue são os mais comuns, mas há preocupação com a possível reintrodução do sorotipo 3, que não circula desde 2007. Até 20 de fevereiro de 2026, foram registrados 1.198 casos prováveis de dengue e 56 internações, sem confirmação de mortes. Também foram contabilizados casos prováveis de chikungunya e nenhum de zika.</p>
<p>O monitoramento da situação epidemiológica é realizado em tempo real por meio de um indicador que avalia atendimentos em UPAs, solicitações de leitos e taxa de positividade de exames, com dados disponíveis na plataforma MonitoraRJ. Atualmente, todos os municípios estão em situação de rotina, mas há alerta para o período pós-carnaval devido às condições favoráveis à proliferação do mosquito Aedes aegypti.</p>
<p>Além da vacinação, o estado investe na qualificação da rede assistencial e ampliou a capacidade diagnóstica do Laboratório Central Noel Nutels, que realiza até 40 mil exames mensais para dengue, zika, chikungunya e febre do Oropouche. A nova vacina integra a estratégia de vacinação, vigilância e prevenção para conter a circulação do vírus antes do outono.</p>
<p>A Secretaria de Estado de Saúde reforça a importância de eliminar criadouros do mosquito transmissor dedicando ao menos dez minutos semanais para essa tarefa, contribuindo para a prevenção das doenças transmitidas pelo Aedes aegypti.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher sofre parada cardíaca e morre em Nova Trento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2a48de49152da77e747f3f21035402b020830c70/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:50:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2a48de49152da77e747f3f21035402b020830c70]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 70 anos morreu após sofrer uma parada cardiorrespiratória no município de Nova Trento, no Vale do Rio Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 70 anos morreu após sofrer uma parada cardiorrespiratória no município de Nova Trento, no Vale do Rio Tijucas. Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), com a ambulância Bravo 09, foram acionadas e iniciaram imediatamente os procedimentos de reanimação no local.</p>
<p>Diante da gravidade da ocorrência, o helicóptero Arcanjo 01 foi mobilizado para prestar apoio aeromédico. Apesar das manobras avançadas realizadas pelas equipes terrestres e aéreas, a vítima não respondeu aos estímulos e o óbito foi constatado ainda no local do atendimento.</p>
<p>Até o momento, a identidade da mulher não foi oficialmente divulgada. O caso reforça a importância do atendimento rápido em situações de emergência médica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mutirão de limpeza avança para bairros da região Oeste em São José]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_28cbdc334d82ba67d08749f6dded771782962c51/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:30:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:28cbdc334d82ba67d08749f6dded771782962c51]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José realiza um mutirão de limpeza na região Oeste do município, com serviços coordenados pela Secretaria de Infraestrutura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José realiza um mutirão de limpeza na região Oeste do município, com serviços coordenados pela Secretaria de Infraestrutura. O programa 'Você no Zap. A Prefeitura em Ação!' iniciou sua quarta semana de atividades com um mutirão de limpeza focado na região Oeste de São José. A operação de zeladoria urbana prevê a execução de diversos serviços até a próxima sexta-feira, atendendo bairros como Colônia Santana, Forquilhas, Potecas e Sertão do Maruim.</p>
<p>As equipes atuam em vias de grande circulação e ruas internas, realizando roçagem, capina, limpeza de ruas e calçadas, além da retirada de materiais descartados irregularmente. A Avenida Beira-Mar de São José também está incluída no planejamento desta fase.</p>
<p>Para o descarte correto de móveis e outros objetos, o município mantém um Ponto de Entrega Voluntária na Rua João José Martins, 3001, em Potecas, funcionando de segunda a sábado. A população pode indicar locais que necessitam de atenção pelo WhatsApp oficial da Secretaria de Infraestrutura.</p>
<p>O mutirão integra um cronograma que percorre diferentes regiões da cidade ao longo de quatro semanas, passando pela Região Norte, Região Central, Região Sul e encerrando na Região Oeste.</p>
<p>A colaboração dos moradores é fundamental para otimizar o atendimento e garantir a manutenção dos espaços públicos em São José.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Plataforma São José + Empregos anuncia mais de 90 vagas para moradores]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1cf8f1cea2177f4277bcf02fbac77fcec9d6a8b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:30:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1cf8f1cea2177f4277bcf02fbac77fcec9d6a8b1]]></guid>
<description><![CDATA[A plataforma São José + Empregos disponibiliza mais de 90 oportunidades de trabalho em diversos setores para os residentes da cidade de São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A plataforma São José + Empregos disponibiliza mais de 90 oportunidades de trabalho em diversos setores para os residentes da cidade de São José. A iniciativa da Prefeitura de São José, por meio da Secretaria de Desenvolvimento Econômico e Inovação, em parceria com a Associação Empresarial da Região Metropolitana de Florianópolis e a Câmara de Dirigentes Lojistas de São José, concentra em seu sistema online vagas em diferentes áreas da economia local.</p>
<p>As oportunidades abrangem setores como comércio, prestação de serviços, construção civil e gastronomia, com cargos que incluem auxiliar administrativo, barista, mecânico, soldador, costureira, contador, operador de telemarketing, eletricista, motorista, estoquista, servente, operador de escavadeira e gerente comercial.</p>
<p>Os interessados devem acessar o portal São José + Empregos para cadastrar-se, manter o currículo atualizado, consultar as vagas disponíveis e inscrever-se nos processos seletivos. A plataforma também oferece informações sobre cursos gratuitos de capacitação profissional em parceria com instituições como Sebrae, Senai e Sesc.</p>
<p>O serviço busca aproximar empresas e trabalhadores locais, facilitando o acesso às vagas e agilizando as contratações para fortalecer a economia da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Chapecó reinaugura creche para 450 crianças no bairro Santa Maria]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2b7191eb684a2a6a42d3e2e5ddd250065b96dbe4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:29:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2b7191eb684a2a6a42d3e2e5ddd250065b96dbe4]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro de Educação Infantil Municipal Nova Era, no bairro Santa Maria, foi reformado e ampliado para atender 450 crianças, com nova estrutura e praça integrada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro de Educação Infantil Municipal Nova Era, no bairro Santa Maria, foi reformado e ampliado para atender 450 crianças, com nova estrutura e praça integrada. A Prefeitura de Chapecó reinaugurou o Centro de Educação Infantil Municipal Nova Era, que passou por reforma e ampliação para aumentar sua capacidade de 320 para 450 vagas. A unidade escolar possui agora 1.366,15 metros quadrados, com 12 salas de aula e espaços administrativos, além de copa, cozinha industrial, lavanderia e outras dependências. O investimento total na obra foi de R$ 4.744.678,74, executada pela Construtora Oliveira.</p>
<p>Junto com a creche, a Praça Marcelino Champagnat, com 1.141 metros quadrados, também foi reformada. O espaço recebeu cercamento, banheiros públicos, playground, academia ao ar livre e paisagismo, com investimento de R$ 1.129.449,00. A integração entre a creche e a praça visa oferecer uma área de lazer segura para as famílias do bairro Santa Maria.</p>
<p>Além das entregas na educação, foram disponibilizados três novos ônibus para transporte escolar, com investimento de R$ 1.850.000,00. O investimento total nas obras e aquisições soma cerca de R$ 8 milhões. Autoridades locais participaram do evento, destacando a importância da obra para a comunidade e a integração entre educação e espaço público.</p>
<p>A reinauguração do Centro de Educação Infantil Municipal Nova Era e da Praça Marcelino Champagnat representa um avanço na oferta de vagas e na qualidade dos espaços para crianças e famílias no bairro Santa Maria, reforçando o compromisso da Prefeitura de Chapecó com a educação e o lazer comunitário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Chapecó apresenta balanço das atividades de 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2b676856d2ff3fa2f1f003c09c2ea068e65a60ea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:29:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2b676856d2ff3fa2f1f003c09c2ea068e65a60ea]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Chapecó divulgou o balanço oficial das atividades legislativas e financeiras do ano de 2025 em coletiva realizada no Plenário Rivadávia Scheffer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Chapecó divulgou o balanço oficial das atividades legislativas e financeiras do ano de 2025 em coletiva realizada no Plenário Rivadávia Scheffer. Durante o ano de 2025, a Câmara votou e aprovou 3.028 proposições, incluindo indicações, requerimentos e moções. Foram analisados 141 Projetos de Lei de vereadores e 156 projetos do Poder Executivo. As atividades parlamentares também contaram com reuniões ordinárias, sessões solenes e uma audiência pública.</p>
<p>Entre os projetos de gestão, destaca-se a construção da nova sede do Legislativo, com investimento de R$ 17,5 milhões e área de 5 mil metros quadrados. Outras ações incluem a implementação de auxílio-alimentação para servidores, renovação da frota de veículos, realização de concurso público e assinatura de compromisso com o Ministério Público de Santa Catarina.</p>
<p>No aspecto financeiro, o orçamento fixado para 2025 foi de R$ 30 milhões, dos quais 63,07% foram liquidados até novembro. Em julho, a Câmara devolveu R$ 5 milhões aos cofres do Município. Para 2026, o orçamento previsto é de R$ 32,5 milhões.</p>
<p>O presidente da Câmara reforçou o compromisso com a gestão responsável dos recursos públicos e o atendimento à comunidade de Chapecó.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
