<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 02:46:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente entre caminhonete e ônibus deixa dois mortos na BR-470]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/grave-acidente-br-470-ibirama-dois-mortos-onibus-camionete/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 02:24:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7388cb1f24f86606a9885f120f25f371d9b0a5b6]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre uma caminhonete e um ônibus de transporte coletivo na BR-470, em Ibirama, resultou em duas mortes e ferimentos em passageiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre uma caminhonete e um ônibus de transporte coletivo na BR-470, em Ibirama, resultou em duas mortes e ferimentos em passageiros. O acidente ocorreu por volta das 21h30 na altura do km 118, no bairro Areado. Um homem e uma mulher que estavam na caminhonete não resistiram aos ferimentos e morreram no local.</p>
<p>O ônibus, que fazia a linha entre Joinville e Lages, transportava cerca de 20 pessoas. Aproximadamente dez passageiros sofreram ferimentos leves, mas nenhum aceitou encaminhamento ao pronto-socorro.</p>
<p>O atendimento foi realizado pelos Bombeiros Voluntários de Ibirama, com apoio da Polícia Rodoviária Federal e do SAMU. A rodovia operou com restrições durante o atendimento da ocorrência.</p>
<p>As identidades das vítimas ainda não foram divulgadas oficialmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
