<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 10:11:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Calor intenso e temporais isolados marcam a previsão do tempo em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_31b8294e9d4cdc92d210a80b1e39884f45388c21/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:41:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:31b8294e9d4cdc92d210a80b1e39884f45388c21]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina deve enfrentar calor intenso e temporais isolados nos próximos dias, com risco baixo a moderado para alagamentos, destelhamentos e danos na rede elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina deve enfrentar calor intenso e temporais isolados nos próximos dias, com risco baixo a moderado para alagamentos, destelhamentos e danos na rede elétrica. As temperaturas pela manhã variam entre 19°C e 26°C no Oeste, Litoral e Vale do Itajaí, e entre 14°C e 19°C nos Planaltos, Meio-Oeste e áreas de serra. À tarde, os termômetros podem superar os 30°C em grande parte do estado, chegando a até 36°C no Oeste.</p>
<p>O tempo firme predomina em parte do período, mas áreas de baixa pressão e a aproximação de uma frente fria aumentam a possibilidade de temporais isolados, especialmente entre o fim da tarde e a noite. As máximas podem ultrapassar os 35°C em áreas do Vale do Itajaí e do Litoral Norte, alcançando 38°C no Oeste.</p>
<p>Com o deslocamento de sistemas atmosféricos pela região Sul, a tendência é de temporais isolados com chuva pontualmente intensa em diversas regiões do estado. No Litoral, a circulação marítima favorece maior presença de nuvens e possibilidade de chuva fraca e passageira.</p>
<p>A recomendação é acompanhar os avisos meteorológicos e evitar áreas alagadas ou com risco de queda de árvores durante as pancadas mais intensas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capotamento na Via Expressa deixa sete feridos, dois em estado grave, em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_39384a7413be63d14481a63d5be43d07e9028fa1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:16:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:39384a7413be63d14481a63d5be43d07e9028fa1]]></guid>
<description><![CDATA[Um capotamento na Via Expressa, no bairro Capoeiras, em Florianópolis, deixou sete pessoas feridas na madrugada desta quarta-feira. Duas vítimas estão em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um capotamento na Via Expressa, no bairro Capoeiras, em Florianópolis, deixou sete pessoas feridas na madrugada desta quarta-feira. Duas vítimas estão em estado grave. O acidente ocorreu por volta das 3h, no sentido BR-101, nas proximidades do km 3. Entre os feridos, há quatro homens e três mulheres. As equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas e encontraram as vítimas fora do veículo.</p>
<p>Três feridos foram encaminhados ao Hospital Celso Ramos e quatro ao Hospital Regional de São José. Três vítimas foram levadas pelo Corpo de Bombeiros, três pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e uma por um serviço particular que prestava apoio no local.</p>
<p>Os bombeiros também atuaram no gerenciamento dos riscos e na limpeza da pista. A Polícia Rodoviária Federal auxiliou no controle do tráfego, que ficou com apenas uma pista liberada durante o atendimento da ocorrência.</p>
<p>As causas do capotamento não foram informadas até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
