<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 16:10:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Professora é morta pelo ex-companheiro em Peritiba, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b61ac21f885d15b1fb4dcdf166be73957d184e82/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:25:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b61ac21f885d15b1fb4dcdf166be73957d184e82]]></guid>
<description><![CDATA[Uma professora de 31 anos foi assassinada pelo ex-companheiro na madrugada desta quinta-feira no interior de Peritiba, no Meio-Oeste de Santa Catarina. O suspeito confessou o crime e foi preso horas depois.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma professora de 31 anos foi assassinada pelo ex-companheiro na madrugada desta quinta-feira no interior de Peritiba, no Meio-Oeste de Santa Catarina. O suspeito confessou o crime e foi preso horas depois.</p>
<p>Carla Denise Ely da Silva fazia parte do quadro do magistério municipal. A prefeitura lamentou a morte da servidora e cancelou as aulas da rede municipal na tarde desta quinta-feira, destacando a dedicação da professora e seu vínculo com alunos e colegas.</p>
<p>O suspeito afirmou que não aceitava o fim do relacionamento e que enfrentava depressão. Ele atacou a ex-companheira com um canivete. A vítima tentou se defender com uma arma de fogo, mas o disparo falhou. O homem tomou a arma e efetuou um tiro que atingiu o braço direito da professora, que foi morta em seguida com golpes de canivete.</p>
<p>O crime ocorreu na linha Cruz e Souza, no interior do município. No local, a polícia encontrou um pé de cabra na entrada da residência, a energia elétrica desligada e um pano sobre a câmera de segurança, indicando indícios de premeditação. Após o crime, o suspeito fugiu, mas foi localizado e detido em outra área de Peritiba. O caso será investigado pelas autoridades competentes.</p>
<p>As aulas na rede municipal de Peritiba foram suspensas na tarde desta quinta-feira em homenagem à professora assassinada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
