<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 16:46:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Espingarda roubada em Santa Catarina é usada em novo crime e ajuda polícia a ligar assassinatos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/espingarda-roubada-em-sc-e-usada-em-crime/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:20:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a2afeeeeb58b8c326701d9129c78f50463fde6b7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma espingarda furtada durante um duplo homicídio em um sítio no interior de Rio do Sul foi usada em um assalto em Presidente Getúlio horas depois, permitindo que a polícia conectasse os dois casos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma espingarda furtada durante um duplo homicídio em um sítio no interior de Rio do Sul foi usada em um assalto em Presidente Getúlio horas depois, permitindo que a polícia conectasse os dois casos.</p>
<p>As vítimas do duplo homicídio foram Nicanor Schroeder, de 80 anos, e Sidnei Rosa, de 50, encontrados mortos na localidade de Bela Aliança. Ambos apresentavam sinais de violência, aparentemente causados por golpes de faca. O idoso foi encontrado dentro de casa, enquanto o corpo de Sidnei foi ocultado em uma lagoa em frente à residência, numa tentativa de atrasar a descoberta do crime. A polícia estima que os assassinatos ocorreram no início da noite de domingo.</p>
<p>Enquanto investigava o duplo homicídio, as forças de segurança atuavam em um assalto ocorrido na manhã seguinte em Presidente Getúlio. A arma utilizada no assalto foi identificada como a mesma espingarda roubada no sítio, estabelecendo uma ligação direta entre os dois crimes. A motivação inicial teria sido o roubo da espingarda, e Sidnei Rosa foi morto para que não denunciasse a morte do idoso.</p>
<p>A Polícia Civil prendeu os suspeitos em flagrante pelo crime de roubo, e o inquérito agora apura os crimes de latrocínio e ocultação de cadáver. O caso destaca a atuação integrada das forças de segurança no Alto Vale, que agiram com rapidez na identificação dos autores e no esclarecimento dos fatos.</p>
<p>As investigações continuam para elucidar completamente os crimes e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
