<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 12:46:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Suposta fraude imobiliária causa prejuízo de R$ 5 milhões em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/suposta-fraude-imobiliaria-causa-prejuizo-de-r-5-milhoes-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:40:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e10a7540ca62614c9090315cc469ea622479fea4]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil investiga construtora suspeita de vender imóveis na planta que nunca foram construídos, causando prejuízo a casal de Nova Veneza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Civil investiga construtora suspeita de vender imóveis na planta que nunca foram construídos, causando prejuízo a casal de Nova Veneza. A 1ª Delegacia de Polícia Civil de Criciúma instaurou inquérito para apurar uma suposta fraude imobiliária envolvendo uma construtora que teria causado um prejuízo superior a R$ 5 milhões a um casal de Nova Veneza, no Sul de Santa Catarina. A investigação teve início após representação apresentada pela defesa das vítimas.</p>
<p>As informações iniciais indicam que, durante cerca de cinco anos, os sócios da empresa venderam unidades na planta sem possuir a matrícula dos terrenos. Os empreendimentos anunciados não se limitavam a Criciúma, mas também incluíam Itapema, no Norte do estado. Nenhum dos imóveis comercializados foi entregue aos compradores.</p>
<p>Há indícios de que contratos fraudulentos foram apresentados por terceiros em nome dos suspeitos, possivelmente para controlar comissões e conduzir medidas judiciais em assembleia de credores. A Polícia Civil não descarta a existência de outras vítimas e investiga o padrão de vida elevado dos sócios em Balneário Camboriú, apesar da ausência de obras em andamento, além da manutenção do escritório da empresa aberto para captar novos clientes.</p>
<p>O prazo inicial para conclusão do inquérito é de 30 dias, podendo ser prorrogado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado Edson Geraldo de Souza assume superintendência regional da Polícia Federal em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-federal-empossa-novo-superintendente-regional-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:12:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:73ec2b7cdb2fc52ab0b913e346f0c5f10a43913e]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal em Santa Catarina realizou a posse do delegado Edson Geraldo de Souza como novo superintendente regional, em cerimônia realizada no bairro Agronômica, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal em Santa Catarina realizou a posse do delegado Edson Geraldo de Souza como novo superintendente regional, em cerimônia realizada no bairro Agronômica, em Florianópolis.</p>
<p>A cerimônia de posse ocorreu no auditório da Superintendência da Polícia Federal, reunindo autoridades dos três Poderes e representantes das forças de segurança pública. O delegado Edson Geraldo de Souza assumiu a função com a missão de fortalecer as diretrizes estratégicas da Polícia Federal no estado.</p>
<p>Entre as prioridades do novo superintendente estão o combate ao crime organizado, à ocultação de capitais, aos crimes financeiros, à corrupção, aos crimes ambientais, ao tráfico de drogas e armas, além do aprimoramento dos serviços de polícia administrativa prestados à população.</p>
<p>Edson Geraldo de Souza integra a Polícia Federal desde 2006 e já atuou como chefe das delegacias em Ribeirão Preto e Campinas, no interior de São Paulo. Durante sua carreira, esteve à frente de operações de grande repercussão nacional, incluindo ações contra fraudes financeiras, lavagem de dinheiro e tráfico internacional de drogas.</p>
<p>O delegado é graduado em Direito pela Universidade de Ribeirão Preto e possui especialização em Liderança de Organizações pela HEC Paris, na França.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão com 19 toneladas de melancias tomba após acidente com carreta em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-com-19-toneladas-de-melancias-tomba-apos-acidente-com-carreta-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:03:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:00893ca7467ad2f2e138bebec2daad455fb9fdee]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo quatro veículos causou o tombamento de um caminhão carregado com 19 toneladas de melancias na BR-101, em Garuva, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo quatro veículos causou o tombamento de um caminhão carregado com 19 toneladas de melancias na BR-101, em Garuva, no Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu no km 9 da rodovia, no sentido Norte, e envolveu dois caminhões, uma carreta e um automóvel. A carreta, que seguia pela faixa da direita destinada a veículos pesados, perdeu o controle, invadiu a faixa da esquerda e colidiu com o caminhão que transportava melancias, provocando o tombamento do veículo.</p>
<p>O motorista da carreta confirmou ter cochilado ao volante. O tráfego no sentido Norte ficou parcialmente bloqueado durante o atendimento da ocorrência, causando reflexos no fluxo da rodovia. As circunstâncias do acidente seguem sob apuração pelas autoridades competentes.</p>
<p>A legislação vigente estabelece normas de descanso para motoristas profissionais, incluindo 11 horas de descanso a cada 24 horas e intervalos mínimos durante a direção contínua.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trânsito lento e bloqueios na BR-101 em Santa Catarina devido a obras e acidentes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/transito-trava-na-br-101-apos-obra-e-acidentes-em-serie-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:58:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:435823166ff2854a16c4122904418eef62cb94d7]]></guid>
<description><![CDATA[A BR-101 registra congestionamentos em vários trechos nesta quarta-feira, com destaque para o retorno de Santa Luzia, onde obras de asfaltamento e colisões causam lentidão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A BR-101 registra congestionamentos em vários trechos nesta quarta-feira, com destaque para o retorno de Santa Luzia, onde obras de asfaltamento e colisões causam lentidão. No retorno de Santa Luzia, entre Itapema e Porto Belo, uma obra de asfaltamento provoca interdição parcial de faixas, gerando filas que se estendem até Tijucas no sentido Sul e cerca de dois quilômetros no sentido Norte.</p>
<p>Acidentes envolvendo caminhões também contribuem para o trânsito lento em outros pontos da rodovia. Entre Governador Celso Ramos e o pedágio, e entre Itapema e o Morro do Boi, onde o trecho está fechado, há filas no sentido Norte. Lentidão é registrada ainda entre Balneário Camboriú e Itajaí, além de Joinville, no km 9, onde uma faixa está interditada após um acidente com carretas.</p>
<p>Uma colisão traseira envolvendo três caminhões e um automóvel ocorreu às 6h40 no km 8,3 da BR-101, em Garuva, no sentido Norte, resultando no tombamento de um caminhão. Duas pessoas tiveram lesões leves e foram levadas ao hospital. A faixa da esquerda permanece bloqueada para remoção dos veículos.</p>
<p>No sentido Sul, há filas em Joinville, no km 9, e no trecho entre Penha, na entrada do Beto Carrero World, e Balneário Camboriú. A concessionária trabalha na remoção dos veículos para normalizar o tráfego na rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
