<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 17:10:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Capotamento na Via Expressa deixa duas pessoas feridas na saída de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bd0a3c7c634fc79c4ea1aca807ea09d95239e146/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:42:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bd0a3c7c634fc79c4ea1aca807ea09d95239e146]]></guid>
<description><![CDATA[Um capotamento na Via Expressa, no sentido BR-101, mobilizou equipes de resgate na manhã deste domingo, na saída da Ponte Colombo Machado Salles, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um capotamento na Via Expressa, no sentido BR-101, mobilizou equipes de resgate na manhã deste domingo, na saída da Ponte Colombo Machado Salles, em Florianópolis. O casal que ocupava o veículo estava consciente e orientado no momento do atendimento e foi encaminhado ao Hospital Celso Ramos para avaliação médica. As vítimas foram encontradas fora do automóvel quando as equipes de resgate chegaram ao local.</p>
<p>O homem, de 25 anos, apresentava cortes na face e escoriações nos membros. A mulher, de 28 anos, relatava dores nas costas, dificuldade respiratória e escoriações na face. Ambos receberam atendimento e foram conduzidos ao hospital.</p>
<p>Devido ao acidente, duas faixas à direita da via foram bloqueadas para o atendimento e remoção do veículo, causando estreitamento da pista e retenção no trânsito. Motoristas que deixam o centro da capital em direção à BR-101 devem redobrar a atenção no trecho.</p>
<p>A ocorrência mobilizou equipes de resgate e causou retenção no trânsito na saída de Florianópolis pela Via Expressa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
