<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 21:11:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhadores são transportados irregularmente no baú de caminhão em Campos Novos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_02859ac2bad10c4fcfd612040a5c63adaeaeb3ef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:37:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:02859ac2bad10c4fcfd612040a5c63adaeaeb3ef]]></guid>
<description><![CDATA[Seis trabalhadores foram flagrados sendo transportados no compartimento de carga de um caminhão na BR-282, em Campos Novos, com um dos passageiros com mandado de prisão em aberto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis trabalhadores foram flagrados sendo transportados no compartimento de carga de um caminhão na BR-282, em Campos Novos, com um dos passageiros com mandado de prisão em aberto. A Polícia Rodoviária Federal encontrou seis trabalhadores acomodados no baú de um caminhão durante fiscalização na BR-282, em Campos Novos, no Meio-Oeste de Santa Catarina. O grupo viajava de Guarapuava, no Paraná, com destino a Xanxerê, onde trabalhariam em um parque de diversões, mas estavam em condições inadequadas de segurança, misturados à carga.</p>
<p>Durante a abordagem, foi constatado que o semirreboque do caminhão estava sem um dos pneus e que os demais apresentavam desgaste acentuado. O veículo foi retido e encaminhado ao pátio credenciado devido à falta de equipamentos obrigatórios e más condições de conservação, enquanto os trabalhadores foram liberados para seguir viagem por meios adequados.</p>
<p>Na identificação dos ocupantes, um homem de 28 anos, natural da Bahia, possuía mandado de prisão em aberto pelo crime de estupro de vulnerável, expedido pela Justiça da Comarca de Criciúma. Ele foi conduzido ao presídio regional para cumprimento da pena.</p>
<p>O caso foi encaminhado ao Ministério Público do Trabalho para apuração das responsabilidades trabalhistas e das condições a que os trabalhadores foram submetidos. A ação da Polícia Rodoviária Federal reforça a fiscalização sobre o transporte irregular de trabalhadores e as condições de segurança nas rodovias de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
