<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 14:47:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por receptação de bicicleta furtada em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-receptacao-de-bicicleta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:31:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3951de66ad56a5c7fda9ee8ba10c2cf2d08acdfe]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso na manhã de quarta-feira em Porto Belo após ser flagrado com uma bicicleta furtada, reconhecida pela vítima no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso na manhã de quarta-feira em Porto Belo após ser flagrado com uma bicicleta furtada, reconhecida pela vítima no local. A Guarda Municipal recebeu uma denúncia sobre pessoas em atitude suspeita nas proximidades do Molhe do Rio Perequê. Ao chegar ao local, a equipe constatou que o grupo havia acendido uma fogueira, prática proibida pela legislação municipal.</p>
<p>Durante a abordagem, os guardas encontraram uma bicicleta escondida na vegetação. Um dos homens afirmou ser o dono do objeto, alegando tê-la comprado em um ferro-velho. A bicicleta possuía as mesmas características de uma que havia sido furtada minutos antes em uma academia da cidade.</p>
<p>A vítima do furto foi chamada e reconheceu a bicicleta como sua. O homem foi preso em flagrante por receptação e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil. A bicicleta foi devolvida ao proprietário.</p>
<p>A Guarda Municipal reforça a importância da denúncia e da colaboração da população para combater crimes como este, alertando que a compra de produtos sem origem comprovada pode configurar receptação e incentivar furtos e roubos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sargento da Polícia Militar morre após ser atingido por árvore em Corupá]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sargento-da-policia-militar-morre-apos-ser-atingido-por-arvore-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:30:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bd46408a01621abc3a4d00dc5790f269e3430e36]]></guid>
<description><![CDATA[Um sargento da Polícia Militar faleceu após ser atingido por uma árvore em um sítio no município de Corupá, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um sargento da Polícia Militar faleceu após ser atingido por uma árvore em um sítio no município de Corupá, no Norte de Santa Catarina. O sargento Hilário Hickmann, de 49 anos, estava realizando o corte de uma árvore quando o tronco caiu sobre ele. Vizinhos, ao estranharem a ausência do policial, foram até o local e o encontraram preso sob a árvore.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado, mas constatou o óbito ainda no local. O sargento atuava em Jaraguá do Sul. As circunstâncias detalhadas do acidente não foram divulgadas. O Comando do 14º Batalhão de Polícia Militar comunicou o falecimento e manifestou pesar, prestando solidariedade aos familiares e amigos. Hilário deixa esposa, duas filhas e demais familiares.</p>
<p>O velório será aberto ao público e ocorre nesta quinta-feira, a partir das 12h, no Crematório Memorial da Saudade. O cerimonial de despedida está marcado para as 16h. A Polícia Militar lamenta a perda e presta solidariedade aos familiares e amigos do sargento Hilário Hickmann.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sargento da PM morre após ser atingido por tronco de árvore durante corte em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/sargento-da-pm-morre-apos-ser-atingido-por-tronco-de-arvore-durante-corte-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:08:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cf18928d98dd51ae5ce28b3b0b13197c011e81c3]]></guid>
<description><![CDATA[Um sargento da Polícia Militar de Santa Catarina morreu após ser atingido por um tronco de árvore durante o corte em uma área rural de Corupá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um sargento da Polícia Militar de Santa Catarina morreu após ser atingido por um tronco de árvore durante o corte em uma área rural de Corupá. A ocorrência foi registrada na tarde de quarta-feira, com acionamento do socorro por volta das 17h. A vítima foi identificada como Hilário Hickmann, de 49 anos, que atuava no 14º Batalhão da Polícia Militar, sediado em Jaraguá do Sul.</p>
<p>Familiares informaram que ele saiu de casa pela manhã para realizar o corte de uma árvore em um sítio. Como não retornou no horário previsto, vizinhos iniciaram buscas e o encontraram preso sob o tronco da árvore, já sem sinais vitais.</p>
<p>O atendimento no local foi realizado pelos Bombeiros Voluntários de Corupá, que constataram o óbito. A Polícia Militar foi acionada para o registro da ocorrência, e o corpo foi recolhido pelo Instituto Geral de Perícias de Santa Catarina.</p>
<p>O velório e a cerimônia de despedida ocorrem nesta quinta-feira, a partir das 12h. O sargento deixa esposa e duas filhas, e colegas e pessoas próximas publicaram mensagens de pesar nas redes sociais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
