<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 21:47:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Turistas ficam presos por horas na Super Gyro Tower em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/turistas-ficam-presos-por-horas-em-atracao-turistica-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 21:39:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c73a52dfa8d4363deea11ee550d82710e5151ff]]></guid>
<description><![CDATA[Uma falha técnica após queda de energia deixou cerca de 40 pessoas presas na atração turística Super Gyro Tower, em Balneário Camboriú, na tarde desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma falha técnica após queda de energia deixou cerca de 40 pessoas presas na atração turística Super Gyro Tower, em Balneário Camboriú, na tarde desta sexta-feira. A Super Gyro Tower, com 59 metros de altura e localizada no Parque Unipraias, paralisou após uma queda de energia que provocou falha na comunicação dos sensores, acionando automaticamente a trava de segurança do equipamento. O incidente ocorreu por volta das 13h50, deixando turistas e funcionários retidos na cabine climatizada que gira a cerca de 300 metros acima do nível do mar.</p>
<p>Durante a espera pela solução, os visitantes relataram calor excessivo e estresse, pois o sistema de ar-condicionado não suportava a situação. Técnicos foram mobilizados para o reparo, mas sem sucesso imediato. Por volta das 15h, parte das pessoas foi resgatada com o uso de cordas e equipamentos de segurança pelo acesso de manutenção da torre.</p>
<p>A administração do Parque Unipraias informou que 36 pessoas estavam na torre no momento do travamento e que todos os visitantes resgatados receberam assistência em solo, sem registro de feridos. O parque lamentou o ocorrido e comunicou que o equipamento passará por revisão completa antes da retomada das atividades.</p>
<p>A Super Gyro Tower, inaugurada há cerca de três meses, é uma das atrações do Parque Unipraias, que também oferece bondinhos aéreos, tirolesa e trenó de montanha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Brusque autoriza elaboração do projeto do anel viário no bairro Limeira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/anel-viario-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:49:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1d6bd6ae361ad1e330ffc7719fe8d2b25daa4294]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Brusque autorizou a empresa Iguatemi Engenharia a elaborar o projeto executivo do anel viário que ligará a Rodovia Antonio Heil à Rua Alberto Muller, visando melhorar a mobilidade urbana no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Brusque autorizou a empresa Iguatemi Engenharia a elaborar o projeto executivo do anel viário que ligará a Rodovia Antonio Heil à Rua Alberto Muller, visando melhorar a mobilidade urbana no município.</p>
<p>A ordem de serviço para a elaboração do projeto executivo do anel viário foi assinada, autorizando o início dos estudos para a nova via. O projeto, com custo de R$ 349 mil, tem previsão de conclusão em quatro meses, permitindo que a prefeitura possa iniciar posteriormente o processo licitatório para a construção da obra.</p>
<p>O anel viário terá aproximadamente 8,2 quilômetros de extensão e conectará a Rodovia Antonio Heil à SC-486 e à Rua Alberto Muller. O projeto incluirá estudos de terraplenagem, pavimentação, drenagem, sinalização, iluminação, obras de contenção e uma travessia especial sobre a rodovia estadual. A implantação de uma faixa adicional para veículos leves está em análise.</p>
<p>Após a conclusão do projeto executivo, a obra poderá ser licitada, com investimento estimado em mais de R$ 40 milhões. O prefeito destacou a importância da via para o bairro Limeira, que é um dos que mais cresceu, e para o desenvolvimento industrial e comercial da região. O governo estadual destinou mais de R$ 20 milhões para a execução da obra ainda neste ano.</p>
<p>O vice-prefeito ressaltou que a obra atende a uma demanda antiga da população e do setor produtivo, melhorando o tráfego local e o acesso à zona industrial do bairro Limeira. A obra, prometida há mais de dez anos, agora avança com a contratação do projeto executivo.</p>
<p>A assinatura da ordem de serviço representa o início de um importante passo para a melhoria da infraestrutura viária em Brusque, com expectativa de beneficiar a comunidade e o desenvolvimento do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Conselho do Idoso de Balneário Camboriú elege nova diretoria para mandato até 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/conselho-do-idoso-balneario-camboriu-elege-nova-diretoria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:48:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ea42fb3de22cf195088ea47b83f4b3c862238f1]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Municipal da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú definiu a nova mesa diretora que atuará até 2026, com foco na valorização e ampliação das políticas públicas para a população idosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Municipal da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú definiu a nova mesa diretora que atuará até 2026, com foco na valorização e ampliação das políticas públicas para a população idosa.</p>
<p>A eleição realizada em 27 de janeiro estabeleceu Saine Jardim como presidente do Conselho do Idoso. A diretoria também conta com Vitória San Martin como vice-presidente, Vanessa Techio Segala na primeira secretaria e Juliana Jaques Vidotto na segunda secretaria. O conselho mantém sua estrutura com 16 membros, divididos igualmente entre representantes do governo municipal e da sociedade civil.</p>
<p>O Conselho do Idoso tem a responsabilidade de analisar, fiscalizar e propor políticas públicas voltadas para a população idosa, além de administrar o Fundo Municipal da Pessoa Idosa. A nova gestão pretende valorizar as políticas existentes e criar novas iniciativas para atender às necessidades da terceira idade no município, que conta com uma população estimada em mais de 30 mil pessoas.</p>
<p>Saine Jardim assumiu o compromisso de conduzir o conselho com ética, diálogo e responsabilidade social, buscando garantir que a pessoa idosa seja respeitada, valorizada e protagonista nas políticas públicas de Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Samae de Brusque capacita servidores em novas tecnologias para abastecimento de água]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/capacitacao-abastecimento-agua-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:48:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:631facff250e8cb5168fcc0b542d9bf15665c2ec]]></guid>
<description><![CDATA[Servidores do Setor de Engenharia do Samae participaram de treinamento focado na modelagem e gestão inteligente do sistema de abastecimento de água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Servidores do Setor de Engenharia do Samae participaram de treinamento focado na modelagem e gestão inteligente do sistema de abastecimento de água. A capacitação teve como objetivo apresentar o uso de tecnologias e ferramentas inteligentes para aprimorar a gestão operacional da rede municipal. O curso foi conduzido por Guilherme Girol, diretor executivo da empresa Sanova, e buscou integrar dados operacionais, comerciais e gerenciais para uma visão mais precisa do sistema.</p>
<p>Durante o treinamento, foi destacada a modelagem hidráulica, que cria uma réplica virtual do sistema, conhecida como gêmeo digital. Essa ferramenta permite realizar estudos e análises para identificar necessidades de obras, ampliações e melhorias na rede de abastecimento.</p>
<p>Outra ferramenta abordada foi o software Watersite, que consolida dados operacionais e permite o acompanhamento diário pelo time de engenharia. O suporte contínuo visa a redução de perdas e o aumento da eficiência energética no sistema de abastecimento de água.</p>
<p>A capacitação reforça o compromisso do Samae de Brusque com a modernização e eficiência na gestão do abastecimento de água da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Samae define ações para garantir abastecimento de água em Brusque]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/abastecimento-agua-brusque-obra-primeiro-maio-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:48:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7736359012fd068acdc50b07f929b7dfc9792564]]></guid>
<description><![CDATA[Obras na avenida Primeiro de Maio causam interferências no abastecimento de água em quatro bairros de Brusque, e o Samae adota medidas para minimizar os impactos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Obras na avenida Primeiro de Maio causam interferências no abastecimento de água em quatro bairros de Brusque, e o Samae adota medidas para minimizar os impactos. O Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto (Samae) monitora a obra de macrodrenagem na avenida Primeiro de Maio, que tem resultado em rompimentos na rede de abastecimento de água. Essas interrupções afetam os bairros Primeiro de Maio, Águas Claras, Ponta Russa e parte do Azambuja, exigindo ações para garantir a continuidade do fornecimento.</p>
<p>Uma reunião entre o presidente do Samae, o vice-prefeito, técnicos da Secretaria de Infraestrutura Estratégica e a empresa responsável pela obra foi realizada para alinhar procedimentos que previnam novas interrupções. A complexidade da obra é agravada pelo solo argiloso, que demanda escavações profundas e aumenta o risco de danos à rede de alta pressão.</p>
<p>Como solução definitiva, o Samae definiu a substituição de um trecho da tubulação por uma nova adutora de 300 milímetros, com mais de um quilômetro de extensão. Essa ampliação vai aumentar a capacidade de vazão e a estabilidade da pressão, fortalecendo o abastecimento dos bairros para os próximos anos.</p>
<p>Após cada reparo, pode levar algumas horas para que a pressão da água seja normalizada. O Samae orienta os moradores a manterem suas caixas d’água abastecidas e a utilizarem a água com consciência.</p>
<p>O Samae segue acompanhando a obra para minimizar transtornos e garantir o fornecimento de água à população de Brusque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
