<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 15:11:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis regulamenta circulação de cães nas praias do Campeche e Ingleses]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_73e998649d726d970147d06f16ebaae91e0a5007/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:27:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:73e998649d726d970147d06f16ebaae91e0a5007]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis publicou decreto que autoriza a presença de cães nas praias do Campeche e dos Ingleses em horários e áreas específicas, com regras sanitárias e de segurança para os tutores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis publicou decreto que autoriza a presença de cães nas praias do Campeche e dos Ingleses em horários e áreas específicas, com regras sanitárias e de segurança para os tutores.</p>
<p>A circulação de cães nas praias do Campeche e Ingleses será permitida apenas em áreas delimitadas e sinalizadas, nos períodos da manhã até às 9h e no fim da tarde a partir das 17h. Essas praias foram escolhidas por sua extensa faixa de areia, alto fluxo de visitantes e localização estratégica no Sul e Norte da Ilha, respectivamente. Nas demais praias da capital, a presença de cães permanece proibida sem flexibilização de horários.</p>
<p>Os tutores devem seguir regras obrigatórias, como o uso de coleira ou plaqueta com identificação, carteira de vacinação atualizada, comprovante de vermifugação, acompanhamento por maior de 18 anos, além de garantir que o animal tenha comportamento sociável e não esteja no cio ou pré-cio. O recolhimento imediato dos dejetos é obrigatório, com recomendação de descarte no vaso sanitário em casa.</p>
<p>Placas informativas foram instaladas nas áreas autorizadas para orientar os frequentadores sobre as normas. A regulamentação busca permitir o acesso dos cães com responsabilidade, garantindo a convivência entre tutores, banhistas e turistas, além de preservar a saúde pública e o ordenamento da orla.</p>
<p>A medida atende a uma demanda dos moradores com animais de estimação, mantendo restrições para evitar conflitos e problemas sanitários nas praias de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Visita para anunciar morte termina em tentativa de assassinato em Xanxerê]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a58b3babaa6f1d0d069f3071def8a4b3fd79e39d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:15:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a58b3babaa6f1d0d069f3071def8a4b3fd79e39d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 41 anos foi esfaqueado no peito dentro de casa durante uma visita para comunicar a morte do pai, em Xanxerê.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 41 anos foi esfaqueado no peito dentro de casa durante uma visita para comunicar a morte do pai, em Xanxerê. O ataque ocorreu por volta das 23h52 na Rua Celestino do Nascimento, no Centro da cidade. Familiares e conhecidos estavam reunidos consumindo bebidas alcoólicas para lidar com a notícia da morte do pai da vítima, quando uma discussão violenta teve início.</p>
<p>Um jovem de 27 anos, também argentino, sacou uma faca e atingiu o homem no peito, causando ferimento grave. A arma do crime foi apreendida dentro da residência. Após o ataque, o suspeito tentou fugir pela rodoviária da cidade, onde foi preso e encaminhado à Delegacia de Polícia.</p>
<p>A vítima foi levada às pressas ao Hospital São Paulo, mas o estado de saúde dela ainda não foi divulgado. O caso segue sob investigação e o agressor está à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
