<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 17:11:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São José proíbe construção de residências a 300 metros do Contorno Viário da Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4d335b5dc2271719eb959d09b796b95acb43f5ad/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:50:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4d335b5dc2271719eb959d09b796b95acb43f5ad]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José publicou decreto que impede a construção e alteração para uso residencial em uma faixa de 300 metros ao redor do Contorno Viário da Grande Florianópolis, visando organizar o crescimento urbano e proteger a infraestrutura viária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José publicou decreto que impede a construção e alteração para uso residencial em uma faixa de 300 metros ao redor do Contorno Viário da Grande Florianópolis, visando organizar o crescimento urbano e proteger a infraestrutura viária.</p>
<p>O decreto detalha diretrizes do Plano Diretor Municipal de 2024 e tem como objetivo evitar o adensamento populacional próximo à rodovia, o que poderia comprometer a fluidez do tráfego e aumentar riscos de acidentes. Além disso, busca proteger os moradores da exposição a ruídos e poluentes típicos de vias de alta capacidade.</p>
<p>Apesar da proibição de residências, o decreto permite a instalação de empreendimentos compatíveis com a vocação da via, como centros logísticos, serviços de apoio ao transporte, atividades industriais de baixo impacto e grandes empreendimentos comerciais.</p>
<p>Projetos aprovados anteriormente e com alvará ou licença formal emitida antes do Plano Diretor de 2024 poderão continuar normalmente, desde que comprovada a regularidade documental. A fiscalização será realizada pelas secretarias municipais, e o descumprimento das normas pode acarretar multas, embargo e demolição.</p>
<p>O Contorno Viário da Grande Florianópolis, inaugurado em agosto de 2024, é a maior obra terrestre do país, com 50 quilômetros de pista dupla, túneis, trevos e outras estruturas, construída para reduzir o tráfego de veículos pesados na BR-101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis adota novo modelo para serviços funerários com edital para novas empresas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_872a51e11c83b7378e7acfc4fa4143168f1907b9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:42:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:872a51e11c83b7378e7acfc4fa4143168f1907b9]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis lançou um edital para ampliar a concorrência nos serviços funerários, antes concentrados em poucas empresas, visando gerar empregos e aumentar a transparência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis lançou um edital para ampliar a concorrência nos serviços funerários, antes concentrados em poucas empresas, visando gerar empregos e aumentar a transparência.</p>
<p>O novo modelo de serviços funerários em Florianópolis prevê a autorização não exclusiva para múltiplas empresas atuarem por um período de 12 meses, desde que cumpram requisitos sanitários e efetuem o pagamento de R$ 210 mil à prefeitura. A iniciativa busca romper com estruturas fechadas e permitir que o mercado se autorregule sob supervisão municipal, com oferta de serviços em todas as regiões da cidade.</p>
<p>O edital estabelece restrições para evitar a concentração excessiva de funerárias, proibindo a instalação dessas empresas em um raio de 500 metros de hospitais, casas de saúde, delegacias, do Instituto Médico Legal e de outras funerárias. A medida visa impedir a formação de aglomerados e cartéis, garantindo concorrência legítima e ética.</p>
<p>As empresas credenciadas deverão oferecer atendimento funerário completo, incluindo transporte, comercialização de urnas, ornamentação e organização de velórios, com funcionamento ininterrupto 24 horas por dia. Após a publicação no Diário Oficial, as autorizadas terão 30 dias para iniciar as atividades, que serão fiscalizadas por órgãos como Vigilância Sanitária e Procon.</p>
<p>Atualmente, quatro empresas atuam no município e gerenciam as capelas no Cemitério Municipal São Francisco de Assis, no bairro Itacorubi. Com o novo edital, a prefeitura assumirá a gestão do local, retirando as empresas, e promoverá concessões para serviços de apoio, como floricultura, lanchonete e vagas de estacionamento, além de melhorias na manutenção e realização dos enterros, com obras previstas para os próximos meses.</p>
<p>O novo modelo de serviços funerários em Florianópolis busca ampliar a oferta, garantir transparência e melhorar a gestão dos espaços públicos, promovendo maior concorrência e qualidade no atendimento à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
