<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 23:11:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quinta-feira terá temporais e ventania na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c02ea18ac467fdad93bc8354e94ef1e4656c4dae/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c02ea18ac467fdad93bc8354e94ef1e4656c4dae]]></guid>
<description><![CDATA[A região da Grande Florianópolis enfrenta temporais e ventania a partir do anoitecer desta quinta-feira, com risco de danos e alagamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A região da Grande Florianópolis enfrenta temporais e ventania a partir do anoitecer desta quinta-feira, com risco de danos e alagamentos. Durante a maior parte do dia, o tempo será estável na Grande Florianópolis, com temperaturas entre 22°C e 27°C. A mudança ocorre no final da tarde, com a aproximação de uma frente fria que traz chuva, ventania e temporais para a região.</p>
<p>Os temporais podem causar alagamentos, destelhamentos, danos na rede elétrica e queda de galhos e árvores. O fenômeno deve continuar até sexta-feira, quando se espalha para outras áreas do estado.</p>
<p>Além dos temporais, o calor intenso permanece até o final de semana, aumentando o risco de desidratação, desconforto térmico e agravamento de doenças respiratórias, especialmente para crianças, idosos e pessoas enfermas.</p>
<p>Durante os temporais, é recomendado buscar abrigo longe de janelas e objetos que possam ser arremessados, evitar áreas próximas a árvores e postes, e não atravessar ruas ou pontes alagadas. Em dias de calor, a orientação é evitar exposição nas horas mais quentes, manter hidratação e usar roupas claras e leves.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para os cuidados necessários diante dos temporais e do calor intenso que afetam a Grande Florianópolis nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
