<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 00:11:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Turista americana tem celular roubado na Lapa e prejuízo de US$ 40 mil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d69eca942ff6fc21dfb03c7722dcce5c1b8b3b41/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:49:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d69eca942ff6fc21dfb03c7722dcce5c1b8b3b41]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o Carnaval no Rio de Janeiro, uma turista americana teve seu iPhone roubado enquanto utilizava um carro por aplicativo na região da Lapa, resultando em prejuízo financeiro significativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o Carnaval no Rio de Janeiro, uma turista americana teve seu iPhone roubado enquanto utilizava um carro por aplicativo na região da Lapa, resultando em prejuízo financeiro significativo.</p>
<p>O furto ocorreu nas proximidades dos Arcos da Lapa, na área central da cidade, quando um homem puxou o celular das mãos da turista pela janela do motorista aberta. A vítima tentou perseguir o suspeito, mas não conseguiu recuperar o aparelho devido à intervenção de um.</p>
<p>Após o roubo, os criminosos teriam invadido as contas digitais da turista, acessando seu e-mail, alterando senhas e mudando o idioma da conta para português. Movimentações financeiras foram realizadas, resultando em um saldo negativo superior a US$ 40 mil.</p>
<p>Até o momento, não há informações sobre o registro formal da ocorrência ou a identificação dos suspeitos pela Polícia Civil do Estado do Rio de Janeiro. O caso reforça a necessidade de cautela no uso de celulares em áreas de grande circulação durante eventos de massa.</p>
<p>A situação serve como alerta para turistas e moradores sobre os riscos de furtos e golpes em locais movimentados, especialmente durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre em acidente na BR-470 em Rodeio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ab07235454928615789b7e2a43e410479cf819c6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ab07235454928615789b7e2a43e410479cf819c6]]></guid>
<description><![CDATA[Marcio Trecilio Lezio, de 46 anos, morreu em colisão entre um carro e um caminhão na BR-470, em Rodeio. Duas pessoas ficaram feridas, incluindo uma criança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Marcio Trecilio Lezio, de 46 anos, morreu em colisão entre um carro e um caminhão na BR-470, em Rodeio. Duas pessoas ficaram feridas, incluindo uma criança. O acidente aconteceu no km 85 da BR-470, em Rodeio, no Vale do Itajaí. Marcio Trecilio Lezio, morador de Ascurra, conduzia um carro modelo Gol que colidiu com um caminhão. Ele morreu no local.</p>
<p>Duas pessoas que estavam no carro ficaram feridas. A mulher sofreu ferimentos graves e foi levada ao Hospital Santa Isabel, em Blumenau. A criança teve ferimentos leves e foi encaminhada para avaliação no Hospital Beatriz Ramos, em Indaial.</p>
<p>O condutor do caminhão não se feriu. A cabine do caminhão ficou atravessada na pista após o impacto. O motorista relatou que seguia de Gaspar para Rio do Sul quando o carro invadiu a contramão e que tentou desviar para o acostamento, mas não conseguiu evitar a colisão.</p>
<p>O trânsito ficou totalmente bloqueado para o atendimento da ocorrência, com equipes do Corpo de Bombeiros atuando no resgate das vítimas e na liberação da pista. As causas do acidente serão apuradas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O acidente reforça a necessidade de atenção redobrada nas rodovias da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TJSC pagou quase R$ 20 milhões a oito juízes aposentados em 12 meses]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f0bcdbdaeb8d6f7725c7c34c7123284b2469e059/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:23:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f0bcdbdaeb8d6f7725c7c34c7123284b2469e059]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Justiça de Santa Catarina efetuou pagamentos que somaram cerca de R$ 19,77 milhões a oito magistrados aposentados entre agosto de 2024 e julho de 2025, impulsionados por verbas retroativas e indenizatórias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Justiça de Santa Catarina efetuou pagamentos que somaram cerca de R$ 19,77 milhões a oito magistrados aposentados entre agosto de 2024 e julho de 2025, impulsionados por verbas retroativas e indenizatórias.</p>
<p>Os valores recebidos por cada magistrado ultrapassaram R$ 2,3 milhões no período, com uma média aproximada de R$ 2,47 milhões por pessoa. Entre os pagamentos, destacam-se direitos eventuais, que incluem verbas retroativas e indenizações, além de auxílios e outras rubricas que, em alguns casos, não são contabilizadas no limite do teto constitucional.</p>
<p>O teto constitucional para o funcionalismo público corresponde ao salário de ministros do Supremo Tribunal Federal, hoje em R$ 46.366,19 mensais. O debate sobre os chamados 'penduricalhos' ganhou destaque recentemente, com determinações para suspender parcelas que ultrapassem esse limite, reforçando que apenas verbas indenizatórias previstas em lei podem ficar fora do teto.</p>
<p>O Tribunal de Justiça de Santa Catarina informou que os pagamentos a aposentados seguem normas do Conselho Nacional de Justiça e se referem à indenização de verbas não pagas oportunamente, amparados na legislação e em decisões do Supremo Tribunal Federal. A política remuneratória está baseada em recomendações para evitar judicializações e garantir previsão orçamentária.</p>
<p>O levantamento dos valores foi realizado com base em dados de portais da transparência, pedidos via Lei de Acesso à Informação e informações do Conselho Nacional de Justiça, destacando os maiores contracheques do período na magistratura e no Ministério Público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre em grave acidente na BR-470 em Rodeio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f9f689a3fd60f7e5d28173e34ee98e9b6dc27007/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:22:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f9f689a3fd60f7e5d28173e34ee98e9b6dc27007]]></guid>
<description><![CDATA[Márcio Tercilio Lezio, de 46 anos, morreu após colisão entre seu veículo e uma carreta no quilômetro 85 da BR-470.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Márcio Tercilio Lezio, de 46 anos, morreu após colisão entre seu veículo e uma carreta no quilômetro 85 da BR-470. O acidente aconteceu no município de Rodeio e envolveu um Volkswagen Gol conduzido por Márcio e uma carreta. Com o impacto, o motorista não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>No veículo estavam também a esposa de Márcio, que sofreu ferimentos graves, e uma criança, que teve lesões leves. A mulher foi socorrida pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência de Ascurra e encaminhada ao Hospital Santa Isabel, em Blumenau.</p>
<p>O motorista da carreta não se feriu e relatou que o Gol teria invadido a pista contrária. Há suspeita de que o condutor do carro tenha sofrido um mal súbito antes da colisão, hipótese que será apurada pelas autoridades competentes.</p>
<p>O corpo de Márcio Tercilio Lezio será velado na Igreja Evangélica Assembleia de Deus, no bairro Ilse, em Ascurra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é atacada com faca pelo ex e vizinho impede feminicídio em Dionísio Cerqueira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_62ab9319822dc9600cd64f68bf60b103c528a6b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:04:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:62ab9319822dc9600cd64f68bf60b103c528a6b2]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tentativa de feminicídio mobilizou a polícia na noite de quarta-feira no bairro Aeroporto, em Dionísio Cerqueira, no Extremo-Oeste catarinense. A vítima foi atacada com faca pelo ex-companheiro, mas um vizinho interveio após ela acionar o Botão do Pânico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tentativa de feminicídio mobilizou a polícia na noite de quarta-feira no bairro Aeroporto, em Dionísio Cerqueira, no Extremo-Oeste catarinense. A vítima foi atacada com faca pelo ex-companheiro, mas um vizinho interveio após ela acionar o Botão do Pânico.</p>
<p>A mulher possuía medida protetiva de urgência contra o ex-companheiro e foi atingida em diferentes partes do corpo durante o ataque, que ocorreu na presença dos filhos menores. O suspeito estava armado com uma faca e as agressões foram interrompidas pela intervenção do vizinho.</p>
<p>O homem foi localizado em um posto de combustíveis da cidade, onde consumia bebida alcoólica. Ele tentou fugir a pé ao perceber a aproximação policial, mas foi alcançado e sofreu uma queda que resultou em lesão no nariz. No veículo do suspeito foram encontrados a faca usada no ataque, um facão, um canivete e fotografias da vítima.</p>
<p>A vítima relatou possuir áudios com ameaças feitas após as agressões. O suspeito tinha mandado de prisão em aberto pelo crime de lesão corporal, com pena de quatro anos. Ele foi preso e encaminhado à Polícia Civil na Central de Plantão Policial de São Miguel do Oeste.</p>
<p>O caso reforça a importância do uso de dispositivos de emergência como o Botão do Pânico e da atuação rápida das forças de segurança para evitar feminicídios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
