<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 14:11:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre após sofrer choque elétrico ao manusear cerca energizada em Nova Trento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ce88cb910fcd1ffa30c51c6ea585c1bb8776cac3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:04:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ce88cb910fcd1ffa30c51c6ea585c1bb8776cac3]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 71 anos morreu eletrocutado na manhã desta sexta-feira em uma propriedade rural na localidade de Geral do Molha, em Nova Trento, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 71 anos morreu eletrocutado na manhã desta sexta-feira em uma propriedade rural na localidade de Geral do Molha, em Nova Trento, no Vale do Itajaí. O chamado de emergência ocorreu por volta das 9h15, mobilizando o SAMU Bravo 09 e o helicóptero Arcanjo 01, mas a morte foi constatada ainda no local.</p>
<p>O idoso havia instalado uma cerca energizada conectada diretamente à rede elétrica de 220 volts, sem dispositivo de interrupção, para tentar impedir a entrada de capivaras em uma área de plantio.</p>
<p>Durante o manuseio do sistema, ele sofreu a descarga elétrica. As equipes de socorro realizaram o atendimento, mas a vítima não apresentou sinais vitais. Até a última atualização, o nome do idoso não havia sido divulgado oficialmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Eric Dane, ator de 'Grey's Anatomy', morre aos 53 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_818110c4b6adc33229b6ce9f26f7f9226310ce4a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:30:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:818110c4b6adc33229b6ce9f26f7f9226310ce4a]]></guid>
<description><![CDATA[Eric Dane, conhecido por seus papéis em 'Grey's Anatomy' e 'Euphoria', faleceu aos 53 anos devido à esclerose lateral amiotrófica, menos de um ano após anunciar o diagnóstico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Eric Dane, conhecido por seus papéis em 'Grey's Anatomy' e 'Euphoria', faleceu aos 53 anos devido à esclerose lateral amiotrófica, menos de um ano após anunciar o diagnóstico. Eric Dane ganhou destaque ao interpretar o Dr. Mark Sloan, também conhecido como McSteamy, na série 'Grey's Anatomy', papel que desempenhou entre 2006 e 2012, e reprisou em 2021. Seu personagem deixou uma marca significativa na série, que continua no ar, com o hospital da trama sendo renomeado para Hospital Memorial Grey Sloan.</p>
<p>Além de 'Grey's Anatomy', Dane atuou como Cal Jacobs na série 'Euphoria' da HBO e como Tom Chandler na série 'The Last Ship' da TNT. Em 2017, a produção de 'The Last Ship' foi interrompida enquanto ele enfrentava depressão.</p>
<p>Em abril de 2025, Eric Dane revelou que foi diagnosticado com esclerose lateral amiotrófica (ELA), uma doença progressiva que afeta as células nervosas responsáveis pelo controle muscular. Ele se tornou um defensor ativo da conscientização sobre a doença, participando de eventos e recebendo um prêmio de defensor do ano pela ALS Network.</p>
<p>Eric Dane deixa a esposa, a atriz Rebecca Gayheart, e duas filhas adolescentes, Billie Beatrice e Georgia Geraldine. As memórias do ator estão previstas para serem publicadas no final de 2026, relatando momentos importantes de sua vida e carreira.</p>
<p>Dane passou seus últimos dias cercado pela família e amigos próximos, sendo lembrado com carinho por sua dedicação à conscientização da ELA e pelo legado deixado na televisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é reanimado após capotamento na rodovia SC-114 em São Joaquim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9bef66a58c8a1b14034672fa12723e8e96cbd152/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:21:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9bef66a58c8a1b14034672fa12723e8e96cbd152]]></guid>
<description><![CDATA[Um passageiro em parada cardiorrespiratória foi reanimado após acidente com capotamento na rodovia SC-114, em São Joaquim, na Serra catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um passageiro em parada cardiorrespiratória foi reanimado após acidente com capotamento na rodovia SC-114, em São Joaquim, na Serra catarinense. O veículo Fiat Doblò prata saiu da pista, colidiu contra um barranco e capotou por volta das 7h18. Após o impacto, o carro retornou à posição normal, porém no sentido contrário da rodovia.</p>
<p>Entre os três ocupantes, o passageiro do banco dianteiro foi encontrado caído sobre a pista, inconsciente e em parada cardiorrespiratória, com suspeita de traumatismo craniano. As equipes de socorro iniciaram imediatamente a reanimação no local, revertendo o quadro e estabilizando a vítima para encaminhamento ao hospital.</p>
<p>Os outros dois ocupantes tiveram ferimentos leves, receberam atendimento no local e foram levados ao Hospital Sagrado Coração de Jesus, em São Joaquim, para avaliação médica. As equipes permaneceram na rodovia até a chegada da Polícia Militar Rodoviária.</p>
<p>O atendimento rápido e a atuação das equipes de socorro foram fundamentais para a recuperação do passageiro em estado grave após o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ventos fortes e chuva intensa causam danos no Oeste de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b758d221feddbf19886521a0c02c0c06bd7a026f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:16:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b758d221feddbf19886521a0c02c0c06bd7a026f]]></guid>
<description><![CDATA[Rajadas de vento e chuva intensa provocaram estragos em municípios do Oeste catarinense, mobilizando equipes da Defesa Civil e dos Bombeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rajadas de vento e chuva intensa provocaram estragos em municípios do Oeste catarinense, mobilizando equipes da Defesa Civil e dos Bombeiros. Em São Lourenço do Oeste, duas residências na Linha Frederico Wastner foram atingidas por ventos fortes associados ao temporal, resultando em danos parciais. As equipes distribuíram lonas para proteger móveis e utensílios até que os reparos sejam realizados. Não houve registro de feridos.</p>
<p>Em Galvão, a chuva intensa e os ventos fortes causaram a queda de duas árvores sobre a rodovia, uma delas atingindo um caminhão em trânsito. As equipes do Corpo de Bombeiros e da Defesa Civil removeram os obstáculos, e o motorista não sofreu ferimentos. A via foi interditada temporariamente e liberada após a remoção das árvores.</p>
<p>Não houve desalojados ou desabrigados em Galvão, e nenhuma residência foi atingida na cidade. A Defesa Civil continua monitorando as condições climáticas e orienta a população a acompanhar os alertas oficiais e redobrar a atenção em casos de temporais e ventos intensos.</p>
<p>A Defesa Civil reforça a importância da atenção aos alertas para garantir a segurança da população diante das condições climáticas adversas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Falta de luz na UFSC suspende aulas no Colégio de Aplicação em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_00c1e8dd65a25b5065e80a1c8bd4e33db4548415/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:15:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:00c1e8dd65a25b5065e80a1c8bd4e33db4548415]]></guid>
<description><![CDATA[A falta de energia elétrica na Universidade Federal de Santa Catarina causou a suspensão das aulas no Colégio de Aplicação nesta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A falta de energia elétrica na Universidade Federal de Santa Catarina causou a suspensão das aulas no Colégio de Aplicação nesta sexta-feira. A direção do Colégio de Aplicação confirmou o cancelamento das atividades nos turnos matutino e vespertino devido à ausência de previsão para o restabelecimento da energia. Os estudantes que já estavam na escola começaram a ser liberados por volta das 8h40, com supervisão da equipe pedagógica.</p>
<p>O problema foi causado por um incidente na subestação de energia elétrica responsável pelo abastecimento de alguns prédios da universidade, incluindo o Colégio de Aplicação. Apesar disso, o Núcleo de Desenvolvimento Infantil (NDI) não foi afetado e mantém o atendimento normal nesta sexta-feira.</p>
<p>As aulas da graduação e da pós-graduação da UFSC ainda não foram retomadas em 2026. A Celesc informou que não é responsável pela subestação e não recebeu chamado referente à falta de energia.</p>
<p>A situação segue sem previsão de normalização, e a universidade acompanha o reparo para restabelecer o serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
