<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 08:46:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por estupro, cárcere privado e descumprimento de medida protetiva em Guabiruba]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-estupro-carcere-privado-e-descumprimento-de-medida-protetiva-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:26:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a04ad1cc7fffe7cbb446723137b11c55eb8bb253]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos foi preso preventivamente em Guabiruba, no Vale do Itajaí, suspeito de estupro, cárcere privado, descumprimento de medida protetiva e ameaça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 30 anos foi preso preventivamente em Guabiruba, no Vale do Itajaí, suspeito de estupro, cárcere privado, descumprimento de medida protetiva e ameaça. A prisão ocorreu durante uma ação conjunta da Polícia Civil e da Polícia Militar de Santa Catarina no município. Os crimes teriam ocorrido no dia 8 de janeiro de 2026, no bairro Lageado Baixo, tendo como vítima a ex-esposa do investigado.</p>
<p>Após a investigação, a autoridade policial solicitou a prisão preventiva do suspeito, com parecer favorável do Ministério Público de Guabiruba. O homem foi localizado no bairro Lageado Baixo, recebeu voz de prisão e, após os procedimentos legais na delegacia, foi encaminhado ao Presídio Regional de Brusque, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>As forças de segurança continuam atuando para garantir o cumprimento da lei e a proteção das vítimas em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
