<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 12:50:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí convoca 97 aprovados em concurso para reforçar a saúde]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/concurso-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:37:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f0b7519c4939fe06716f8dac48a2a9860edf39ef]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Itajaí convocou 97 profissionais aprovados em concurso para atuarem na atenção primária do município, incluindo médicos, enfermeiros e técnicos de enfermagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Saúde de Itajaí convocou 97 profissionais aprovados em concurso para atuarem na atenção primária do município, incluindo médicos, enfermeiros e técnicos de enfermagem.</p>
<p>A convocação abrange 26 médicos, sendo dois portadores de deficiência, 33 enfermeiros, incluindo dois PCD, e 38 técnicos de enfermagem, com três vagas destinadas a PCD. As notificações formais começaram a ser enviadas para orientar os candidatos sobre a documentação necessária para admissão.</p>
<p>Os convocados devem se dirigir à Secretaria de Saúde de Itajaí para receber orientações e têm um prazo de 10 dias para entregar a documentação exigida, com possibilidade de prorrogação por mais 30 dias. A nomeação foi publicada oficialmente para garantir a transparência do processo.</p>
<p>Com as novas contratações, a Secretaria de Saúde poderá completar seu quadro operacional apenas com servidores efetivos, eliminando a necessidade de contratações temporárias. Os novos servidores integrarão as equipes da Estratégia da Saúde da Família, fortalecendo o atendimento e o vínculo com a população.</p>
<p>O reforço no quadro de servidores visa qualificar o serviço prestado nas unidades de saúde de Itajaí, ampliando o acesso e a continuidade do cuidado para os usuários do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de nove dias é salva por bombeiros após engasgar com leite em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/bebe-de-nove-dias-e-salva-por-bombeiros-apos-engasgar-com-leite-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:35:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e682c43795c4582c0c311ca4f5262569197358a1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma recém-nascida de nove dias foi salva após engasgar com leite materno em Palma Sola, no Oeste de Santa Catarina, graças ao atendimento rápido dos bombeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma recém-nascida de nove dias foi salva após engasgar com leite materno em Palma Sola, no Oeste de Santa Catarina, graças ao atendimento rápido dos bombeiros. A bebê foi levada pelos familiares ao quartel do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, onde recebeu atendimento imediato. A criança apresentava sinais de cianose e dificuldade respiratória.</p>
<p>O cabo bombeiro militar Robson iniciou as manobras de desobstrução das vias aéreas com a técnica de tapotagem, contando com o apoio dos bombeiros Dondé, Ribeiro e Cleverson. A recém-nascida apresentou melhora significativa já no primeiro ciclo dos procedimentos.</p>
<p>Após o atendimento inicial, a mãe acompanhou a guarnição até a unidade hospitalar do município. Durante o deslocamento, a bebê foi monitorada constantemente e, no hospital, apresentou choro espontâneo. A equipe realizou a higienização das vias aéreas e a criança foi entregue aos cuidados da enfermagem sem complicações.</p>
<p>O cabo Robson já havia atuado em situação semelhante em junho de 2025, quando atendeu uma lactente de 40 dias que estava inconsciente após engasgar com leite materno, realizando manobras que resultaram na recuperação da criança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Traficante é preso com submetralhadora artesanal na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/traficante-e-preso-com-submetralhadora-artesanal-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:20:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:feb56575f3a2f6901667106d055890d0c0085319]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Militar em São José resulta na prisão de homem por tráfico de drogas e posse de arma de fogo de uso restrito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Polícia Militar em São José resulta na prisão de homem por tráfico de drogas e posse de arma de fogo de uso restrito. Uma ação coordenada por equipes do Tático e da Agência de Inteligência do 4º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem no bairro Areias, em São José, na Grande Florianópolis. Durante a operação, foram apreendidos 23,517 quilos de maconha, 50 gramas de skank, uma submetralhadora artesanal calibre 9 milímetros, um celular e dinheiro.</p>
<p>O preso foi identificado como Leonardo Carlos Esmachado, natural de São José. A submetralhadora apreendida é de fabricação artesanal e considerada de uso restrito, o que preocupa as autoridades devido ao alto poder de fogo e risco à segurança pública na região.</p>
<p>A Polícia Militar mantém monitoramento constante sobre a circulação desse tipo de armamento na capital catarinense e região. O caso está sob investigação na delegacia de Polícia Civil, onde o suspeito foi encaminhado após a apreensão do material.</p>
<p>As autoridades reforçam o combate ao tráfico e à posse ilegal de armas para garantir a segurança da população na Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Interdição total na BR-470 interrompe trânsito nos dois sentidos em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/interdicao-total-na-br-470-vai-interromper-transito-nos-dois-sentidos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:18:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:17c10a9397d6a9df512af1cbedc1a6f719f71bd0]]></guid>
<description><![CDATA[A BR-470 terá uma interdição total no km 59, no bairro Badenfurt, nesta segunda-feira, afetando o tráfego nos dois sentidos entre 14h e 15h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A BR-470 terá uma interdição total no km 59, no bairro Badenfurt, nesta segunda-feira, afetando o tráfego nos dois sentidos entre 14h e 15h. O bloqueio temporário ocorre para permitir o avanço das obras de duplicação da rodovia, especificamente no lote 3, que está em execução no trecho que corta Blumenau. A interrupção visa garantir a segurança dos trabalhadores e dos usuários da via.</p>
<p>Os motoristas são orientados a programar seus deslocamentos, buscar rotas alternativas e ficar atentos à sinalização no local. Em caso de chuva, os serviços serão reagendados, com nova data a ser informada.</p>
<p>A interdição temporária reforça o compromisso com a melhoria da infraestrutura viária na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre após ser estrangulada pelo companheiro em Maravilha, SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-morre-apos-ser-estrangulada-pelo-companheiro-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:52:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:422699d879911c4588c2a530230be256f0b965c9]]></guid>
<description><![CDATA[Um crime de feminicídio foi registrado na madrugada de domingo em Maravilha, no Oeste catarinense, onde um professor confessou ter matado a esposa por estrangulamento dentro da residência do casal, com os filhos presentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um crime de feminicídio foi registrado na madrugada de domingo em Maravilha, no Oeste catarinense, onde um professor confessou ter matado a esposa por estrangulamento dentro da residência do casal, com os filhos presentes.</p>
<p>Após o crime, o suspeito deixou a casa e circulou pela cidade por algumas horas até abordar uma guarnição da Polícia Militar por volta das 7h, quando confessou o homicídio. Ele foi conduzido à delegacia e teve prisão em flagrante formalizada pela Polícia Civil por meio da Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente, à Mulher e ao Idoso.</p>
<p>O assassinato foi cometido com o uso de uma corda dentro da residência durante a madrugada. Não havia registro de medidas protetivas contra o suspeito até o momento do crime. A vítima, natural de São Paulo, estava a menos de um mês de concluir o curso técnico de enfermagem, com formatura prevista para fevereiro.</p>
<p>Este caso representa a sexta mulher morta por feminicídio em Santa Catarina no mês de janeiro. O suspeito, professor da rede estadual de ensino, permanece à disposição da Justiça e deverá responder pelo crime. As investigações seguem para apurar todas as circunstâncias do ocorrido.</p>
<p>Amigos e familiares lamentaram a morte da vítima nas redes sociais, prestando homenagens. As autoridades continuam investigando o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
