<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 10:11:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher percorre 60 km após confundir carro idêntico em estacionamento em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_dc19731f0c32457077122cbaa815748b437ae1ba/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:02:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dc19731f0c32457077122cbaa815748b437ae1ba]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 65 anos dirigiu um veículo errado por cerca de 60 quilômetros após confundir dois carros quase idênticos em Mafra, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 65 anos dirigiu um veículo errado por cerca de 60 quilômetros após confundir dois carros quase idênticos em Mafra, no Norte de Santa Catarina. O caso ocorreu na tarde de quinta-feira (19), quando a mulher saiu de um restaurante em Mafra e entrou no Jeep Compass de um homem de 39 anos, que havia deixado a chave dentro do carro. O engano só foi percebido após a motorista notar a ausência de seus pertences pessoais em Rio Negrinho, a cerca de 44 quilômetros do local inicial.</p>
<p>A Polícia Militar descartou a hipótese de furto e tratou o incidente como uma confusão, já que ambos os veículos possuem sistema de abertura por aproximação e partida por botão. A mulher deixou seu próprio carro estacionado em frente ao restaurante e seguiu viagem com o veículo errado.</p>
<p>Após rastreamento pela placa do automóvel, a polícia localizou a motorista, que informou já ter chegado em casa e que retornaria para devolver o veículo. O caso foi resolvido sem registro de crime.</p>
<p>O incidente chamou a atenção pela semelhança dos veículos e foi solucionado rapidamente pela Polícia Militar, sem maiores consequências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre dois veículos envolve quatro crianças em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7beb8398bb14cb4dc70814c044f1267eefc273ca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:37:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7beb8398bb14cb4dc70814c044f1267eefc273ca]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro crianças foram atendidas após acidente entre dois carros na Travessa Lagoa Dourada, em Brusque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro crianças foram atendidas após acidente entre dois carros na Travessa Lagoa Dourada, em Brusque. Um acidente de trânsito ocorreu na noite de segunda-feira, por volta das 22h, na Travessa Lagoa Dourada, em Brusque. Dois veículos de passeio, um Ford Focus prata e um Chery prata, se envolveram na colisão.</p>
<p>Quatro crianças, duas em cada veículo, estavam presentes juntamente com adultos. As equipes do Corpo de Bombeiros prestaram atendimento no local e encaminharam todos os ocupantes ao Hospital Azambuja para avaliação médica.</p>
<p>Os danos foram materiais e o estado de saúde das vítimas é estável. As circunstâncias do acidente serão apuradas pelas autoridades competentes. Apesar do susto, ninguém sofreu ferimentos graves no acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
