<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 23:58:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pitbull é morto após atacar idosa e policial em Xanxerê, SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pitbull-morre-intervencao-pm-xanxere/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:08:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:17360a7bb35a01747bce51287c2800dfb6b4eee2]]></guid>
<description><![CDATA[Um cão da raça pitbull foi abatido pela Polícia Militar após atacar uma idosa e um policial no bairro São Jorge, em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cão da raça pitbull foi abatido pela Polícia Militar após atacar uma idosa e um policial no bairro São Jorge, em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina. Na manhã desta segunda-feira, a Polícia Militar recebeu diversas ligações informando sobre dois cães soltos que apresentavam comportamento agressivo e invadiam residências, atacando outros animais. Uma guarnição foi deslocada para o local e orientou os moradores a permanecerem dentro de casa com portas e portões fechados.</p>
<p>Durante o atendimento, um dos cães entrou em uma residência onde estava uma idosa, matou o cachorro dela e avançou contra a mulher. Os policiais tentaram conter o animal, que também investiu contra um dos agentes. Para cessar o ataque, foi efetuado um disparo que resultou na morte do pitbull.</p>
<p>O O proprietário dos animais, um homem de 27 anos, foi identificado e teve um termo circunstanciado registrado por omissão na cautela na guarda dos cães. A Polícia Militar reforça a importância da guarda responsável de animais para evitar riscos à população, especialmente no caso de cães de grande porte.</p>
<p>A ação da polícia evitou maiores danos à população local, destacando a necessidade de cuidados na criação e controle de animais agressivos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são encontrados mortos em apartamento no Centro de Joinville]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-e-filho-sao-encontrados-mortos-em-apartamento-no-centro-de-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:17:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a7df7e095151dde86bb6e225274558d6eefc6024]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher e seu filho foram encontrados mortos dentro de um apartamento na Rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, na tarde desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher e seu filho foram encontrados mortos dentro de um apartamento na Rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, na tarde desta segunda-feira. Moradores acionaram a Polícia Militar após notarem que mãe e filho não eram vistos há alguns dias e perceberem um forte odor vindo do imóvel. No local, a porta do apartamento estava destrancada e os corpos foram encontrados em um dos quartos, sobre a cama.</p>
<p>A Polícia Militar informou que havia uma churrasqueira aparentemente usada recentemente dentro do apartamento. A Polícia Científica e a Polícia Civil assumiram os procedimentos legais, e o caso segue sob investigação.</p>
<p>Ainda não há detalhes sobre as circunstâncias das mortes. As autoridades aguardam as conclusões das perícias criminais para entender o ocorrido. O caso permanece em investigação pelas autoridades competentes em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cliente é hospitalizado após agressão de segurança em restaurante na Praia Brava, Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cliente-e-nocauteado-por-seguranca-de-restaurante-na-brava/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:46:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e94d8de898be412da293126a3deaef2e1b2e72c1]]></guid>
<description><![CDATA[Um jantar entre amigos terminou em violência na Praia Brava, em Itajaí, quando um cliente foi agredido por um segurança de restaurante e precisou ser hospitalizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jantar entre amigos terminou em violência na Praia Brava, em Itajaí, quando um cliente foi agredido por um segurança de restaurante e precisou ser hospitalizado. O incidente ocorreu na noite de domingo, quando um grupo chegou ao restaurante Sushiarte próximo ao horário de fechamento. Apesar do estabelecimento já estar em processo de fechamento, os clientes foram informados que ainda poderiam ser atendidos e fizeram seus pedidos. Um amigo do grupo tentou entrar no restaurante, mas foi impedido pelo segurança, que alegou que o local já estava fechado.</p>
<p>A discussão entre o segurança e o cliente evoluiu para agressão física. A vítima relatou que foi quase derrubada e, ao tentar se defender, foi atingida novamente, caiu desacordada e permaneceu inconsciente por cerca de 10 minutos. Ele foi encaminhado ao hospital com sangramento na cabeça, suspeita de sangramento interno no crânio e perda temporária de audição em um dos ouvidos.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e registrou a ocorrência como lesão corporal leve dolosa. A vítima apresentava odor etílico e falas desconexas no momento da abordagem e optou por não assinar o boletim de ocorrência. O caso será apurado pelas autoridades competentes.</p>
<p>O restaurante não respondeu às tentativas de contato para esclarecimentos sobre o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de Santa Catarina confirma início da Via Mar para o primeiro semestre de 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/governador-confirma-inicio-da-via-mar-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:36:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:060af732a00733174c85250506a8367550f75c26]]></guid>
<description><![CDATA[O governo estadual anunciou o começo das obras da Via Mar, rodovia paralela à BR-101, com investimento previsto de até R$ 1,5 bilhão e modelo de financiamento via Parceria Público-Privada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo estadual anunciou o começo das obras da Via Mar, rodovia paralela à BR-101, com investimento previsto de até R$ 1,5 bilhão e modelo de financiamento via Parceria Público-Privada.</p>
<p>O governador Jorginho Mello confirmou que as obras da Via Mar devem começar até a metade de 2026. Os cinco projetos da rodovia paralela à BR-101 estão quase finalizados, e a concessão pública da nova via deve ser lançada ainda neste ano.</p>
<p>A Via Mar é considerada uma das principais iniciativas para melhorar o tráfego intenso na BR-101, especialmente entre Itajaí e Tijucas. O investimento estimado varia entre R$ 1 bilhão e R$ 1,5 bilhão, com financiamento por meio de uma Parceria Público-Privada, em que o estado fará o investimento inicial e será reembolsado futuramente pela empresa vencedora da concessão.</p>
<p>Durante a cerimônia de assinatura da licença ambiental da Marina Beira-Mar Norte, em Florianópolis, o governador destacou também o trabalho conjunto com o Instituto do Meio Ambiente e a prefeitura da capital. O projeto da marina será executado com recursos da iniciativa privada, sem custo para o estado.</p>
<p>Outro projeto citado foi o aprofundamento do canal da Baía da Babitonga, no Norte do estado, que deve ser concluído até meados de 2026. A obra também está sendo realizada pela iniciativa privada. Santa Catarina terá oito portos ativos após a abertura de mais dois terminais na região de Joinville, número que nenhum outro estado brasileiro possui.</p>
<p>As obras e projetos anunciados refletem o investimento contínuo do governo de Santa Catarina em infraestrutura para melhorar a mobilidade e o desenvolvimento econômico do estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado a 39 anos após tentativa de homicídio contra ex-companheira e enteado em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-condenado-a-39-anos-apos-tentar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f44e23676aaaa7ce7555e272a310b20fa54db4dc]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem recebeu pena de 39 anos e 20 dias de prisão após atacar a ex-companheira e o filho dela durante as comemorações de Réveillon em Santa Catarina, descumprindo medida protetiva e mantendo armas ilegais em casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem recebeu pena de 39 anos e 20 dias de prisão após atacar a ex-companheira e o filho dela durante as comemorações de Réveillon em Santa Catarina, descumprindo medida protetiva e mantendo armas ilegais em casa.</p>
<p>O julgamento ocorreu no Tribunal do Júri de Caçador, no Meio-Oeste catarinense. O réu foi denunciado por tentar matar a ex-companheira e o enteado na madrugada do dia 1º de janeiro de 2025. Ele invadiu a residência da vítima, desrespeitando uma medida protetiva que o impedia de se aproximar dela, e a atacou com uma facada no abdômen. O filho da mulher tentou impedir a agressão, mas também foi esfaqueado no peito e no tórax.</p>
<p>Ambas as vítimas foram socorridas e passaram por cirurgias de emergência, sobrevivendo ao ataque. Durante uma busca na casa do acusado, foram encontradas uma espingarda calibre .22 com uso restrito e sem numeração, além de munições e chumbos armazenados ilegalmente. O homem permanece preso em regime fechado, sem direito a recorrer em liberdade.</p>
<p>O réu foi condenado por tentativa de feminicídio com agravantes, tentativa de homicídio contra o enteado, posse irregular de munição e posse ilegal de arma de fogo. A sentença reforça o combate à violência doméstica e familiar no estado.</p>
<p>A condenação evidencia a atuação rigorosa do sistema de Justiça em casos de violência doméstica em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gigante têxtil de SC adquire Casa Argivai e anuncia investimentos de R$ 35 milhões]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/gigante-textil-de-sc-adquire-marca-e-anuncia-investimentos-de-35-milhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:20:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6dbe0c1f3e1b88fd78a6fc1637a4a1395fe0f5b3]]></guid>
<description><![CDATA[A Appel Home, indústria têxtil de Brusque, adquiriu a marca Casa Argivai e planeja investir R$ 35 milhões para expandir sua atuação nos segmentos de mesa, cozinha e decoração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Appel Home, indústria têxtil de Brusque, adquiriu a marca Casa Argivai e planeja investir R$ 35 milhões para expandir sua atuação nos segmentos de mesa, cozinha e decoração. A aquisição da Casa Argivai integra a estratégia de crescimento da Appel Home, que busca ampliar seu portfólio e fortalecer sua presença no varejo nacional. A Casa Argivai atua nacionalmente com foco em mesa posta, cozinha e decoração, e continuará com sua identidade própria, mantendo design, posicionamento e qualidade dos produtos.</p>
<p>Atualmente, a Casa Argivai fatura R$ 12 milhões por ano e atende cerca de mil clientes em todo o Brasil. A Appel Home pretende triplicar esse faturamento em até três anos, por meio da reestruturação do portfólio, ampliação da capilaridade comercial e fortalecimento da presença nos pontos de venda.</p>
<p>A integração envolve equipes, produtos, planejamento, marketing e vendas, além da expansão da linha Argivai para toda a base de clientes da Appel Home em diferentes canais. Em 2025, a Appel Home cresceu 20% no faturamento e projeta avanço de 30% para 2026, impulsionado por novos investimentos e fortalecimento de marcas.</p>
<p>O investimento marca os 50 anos da Appel Home e reforça sua estratégia de crescimento acelerado no setor têxtil catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é encontrada morta por asfixia em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificada-mulher-morta-por-asfixia-dentro-de-casa-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:15:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:754538bf1ce0e58e9d4c98c2bc5438b5c88bfaff]]></guid>
<description><![CDATA[Ana Paula Farias, de 42 anos, foi encontrada sem vida em uma residência no bairro das Nações, em Balneário Camboriú. O companheiro dela é o principal suspeito e está foragido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ana Paula Farias, de 42 anos, foi encontrada sem vida em uma residência no bairro das Nações, em Balneário Camboriú. O companheiro dela é o principal suspeito e está foragido. A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência na Rua Peru, onde encontrou Ana Paula já sem sinais vitais no interior da casa. A vítima morreu por asfixia mecânica causada por estrangulamento.</p>
<p>A área foi isolada para a perícia da Polícia Científica, que recolheu elementos para auxiliar nas investigações. O companheiro de Ana Paula, de 45 anos, não foi localizado e é considerado foragido, com buscas em andamento na região.</p>
<p>Ana Paula Farias atuava como terapeuta integrativa, área que envolve cuidados holísticos à saúde, e cursava Tecnólogo em Acupuntura. A Polícia Civil continuará as investigações para esclarecer as circunstâncias do crime.</p>
<p>O caso segue sob investigação para determinar a dinâmica e confirmar os detalhes da morte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta por asfixia em Balneário Camboriú; marido é principal suspeito]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/terapeuta-e-enforcada-ate-a-morte-pelo-marido-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:52:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e77dcf26226e0e4b8bcbeca3aebd93fbe0caff04]]></guid>
<description><![CDATA[Uma terapeuta integrativa foi encontrada morta por asfixia em uma residência no bairro das Nações, em Balneário Camboriú. O marido é o principal suspeito e fugiu após o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma terapeuta integrativa foi encontrada morta por asfixia em uma residência no bairro das Nações, em Balneário Camboriú. O marido é o principal suspeito e fugiu após o crime. O crime ocorreu na manhã desta segunda-feira, 9, na rua Peru, no bairro das Nações. A vítima, Ana Paula Farias, de 42 anos, foi morta por asfixia. O principal suspeito é o marido, Rômulo Pereira Padilha, de 45 anos, que fugiu de bicicleta logo após o ocorrido.</p>
<p>Moradores relataram que o homem teria pulado o muro da casa antes do crime e que ele teria alegado uma suposta traição como motivação. O suspeito enviou um áudio para o patrão de um dos filhos do casal afirmando que havia cometido uma &quot;besteira&quot;. O conhecido foi até a residência e encontrou Ana Paula já sem vida.</p>
<p>O casal tinha três filhos. A Polícia Militar isolou a área e realiza buscas pelo suspeito, enquanto a Polícia Científica realizou a perícia no local. A Polícia Civil investiga o caso para esclarecer a dinâmica do crime e localizar o autor.</p>
<p>A situação causou comoção entre vizinhos e pessoas próximas à família em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motinha elétrica auxilia Polícia Militar em ação contra tráfico em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motinha-eletrica-vira-aliada-inusitada-da-pmsc-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:48:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cabc454f59476376937999c4fc3d5d542343fa85]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Militar desarticulou ponto intenso de tráfico de drogas na marginal da BR 101, em Balneário Camboriú, com ajuda inusitada durante perseguição a suspeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Militar desarticulou ponto intenso de tráfico de drogas na marginal da BR 101, em Balneário Camboriú, com ajuda inusitada durante perseguição a suspeito. A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma operação para desarticular um ponto de tráfico de drogas na marginal da BR 101, próximo a uma passarela com grande circulação de pessoas em Balneário Camboriú. O local vinha sendo monitorado após repetidas tentativas frustradas de abordagem, já que os suspeitos utilizavam a geografia da área para escapar, alternando acessos entre a parte superior e inferior da marginal.</p>
<p>Com mudanças físicas no entorno, como fechamento de muros e passagens, o tráfico migrou para a região da marginal, onde a movimentação passou a ser constante, com fluxo intenso de usuários e trocas rápidas de drogas. Para superar a dificuldade de flagrante, a Polícia Militar montou uma operação com mais de uma guarnição para cercar a área.</p>
<p>Durante a ação, um suspeito tentou fugir a pé, mas um policial iniciou a perseguição e contou com a ajuda inesperada de um jovem em uma scooter elétrica, que deu carona ao militar até a rua seguinte. Essa atitude foi decisiva para que o criminoso não fosse perdido de vista. Outra equipe da Polícia Militar realizou a abordagem no local, garantindo o sucesso do cerco.</p>
<p>Na ocorrência, os policiais apreenderam uma pequena quantidade de drogas com o indivíduo, que possuía diversas passagens policiais. A ação da Polícia Militar reforça o combate ao tráfico de drogas em Balneário Camboriú, utilizando estratégias adaptadas à geografia local e contando com apoio inusitado da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro pessoas ficam feridas em explosão em marina de Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/quatro-pessoas-ficam-feridas-em-explosao-em-marina-o-que-se-sabe-sobre-o-caso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:34:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:72edb981ec082ac11c95c6d8f80eda42faba2f57]]></guid>
<description><![CDATA[Uma explosão de uma lavadora de alta pressão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus deixou quatro pessoas feridas no último domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma explosão de uma lavadora de alta pressão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus deixou quatro pessoas feridas no último domingo. O acidente ocorreu durante a limpeza de um pequeno galpão na marina. As vítimas sofreram queimaduras de As identidades dos feridos não foram divulgadas.</p>
<p>Ainda não há confirmação oficial sobre a causa da explosão, mas a principal suspeita é de um curto-circuito no equipamento elétrico que teria entrado em contato com vapores de combustível, provocando o acidente.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar e o Samu atenderam a ocorrência e prestaram os primeiros socorros às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
