<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 08:47:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça libera prática de nudismo em praia de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/justica-libera-pratica-de-nudismo-em-praia-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:38:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:df200956154dada7d352deacbaade6024fa43f4a]]></guid>
<description><![CDATA[Decisão judicial impede prisões e abordagens relacionadas à prática de naturismo na Praia do Pinho até o julgamento do habeas corpus.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Decisão judicial impede prisões e abordagens relacionadas à prática de naturismo na Praia do Pinho até o julgamento do habeas corpus. O desembargador Alexandre de Moraes da Rosa, do Tribunal de Justiça de Santa Catarina, concedeu salvo-conduto coletivo para garantir que adeptos do naturismo frequentem a Praia do Pinho, em Balneário Camboriú, sem ameaça de prisão até o julgamento do mérito do habeas corpus.</p>
<p>A decisão determina que as autoridades se abstenham de efetuar prisões ou qualquer ato de cerceamento da liberdade de locomoção sob a alegação de crimes de desobediência ou de ato obsceno relacionados à prática de naturismo no local. O descumprimento da ordem ou abordagens intimidatórias por parte da Guarda Municipal e de outros órgãos de controle podem gerar responsabilização administrativa, civil e penal.</p>
<p>O salvo-conduto foi concedido no âmbito de habeas corpus com pedido de liminar apresentado pela Federação Brasileira de Naturismo, que questiona lei e decreto municipais que passaram a proibir o naturismo na Praia do Pinho a partir de 2025, alegando irregularidades na aprovação das normas.</p>
<p>A decisão esclarece que o salvo-conduto vale exclusivamente para a faixa de areia e o mar, permanecendo proibida a prática de naturismo em trilhas de acesso, estrada e áreas de estacionamento. A liminar não autoriza a prática fora da praia.</p>
<p>A medida limita a atuação policial na faixa de areia até que o caso seja definitivamente julgado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grupo armado invade residência e executa homem a tiros em Joinville]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/grupo-armado-invade-residencia-e-executa-homem-a-tiros-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:24:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fc4d19268c5aedeb339432370d2dada73a766991]]></guid>
<description><![CDATA[Um homicídio foi registrado na noite de segunda-feira no bairro Morro do Meio, em Joinville, onde um homem foi morto a tiros dentro de uma residência na Rua do Campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homicídio foi registrado na noite de segunda-feira no bairro Morro do Meio, em Joinville, onde um homem foi morto a tiros dentro de uma residência na Rua do Campo. Quatro homens encapuzados chegaram ao local em um veículo Jeep Renegade, invadiram o imóvel e efetuaram diversos disparos contra a vítima, que morreu no local antes da chegada do socorro.</p>
<p>A identidade da vítima não foi divulgada. A área foi isolada para o trabalho da perícia, e a Polícia Civil investiga as circunstâncias do crime, a autoria e a motivação. Até o momento, não há informações sobre suspeitos presos.</p>
<p>A polícia segue com as investigações para esclarecer o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
