<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 17:10:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro morre após sair da pista e tombar na BR-116 em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_27c17aed4d5af1b904cf9f00c0c6f361357c6e00/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:58:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:27c17aed4d5af1b904cf9f00c0c6f361357c6e00]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 54 anos morreu na madrugada deste sábado após sair da pista e tombar na BR-116, na região da Serra de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 54 anos morreu na madrugada deste sábado após sair da pista e tombar na BR-116, na região da Serra de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 4h30 no km 224 da rodovia. O veículo caiu no acostamento e o motorista foi encontrado fora do caminhão, com o corpo preso sob o tanque de combustível e sem sinais vitais.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros registrou vazamento de combustível no local, o que aumentou o risco de incêndio. Para garantir a segurança, foi montada uma linha de mangueira preventiva antes do resgate.</p>
<p>O corpo foi retirado com o auxílio de ferramentas hidráulicas e calços de estabilização, sendo necessário suspender o caminhão para a extração da vítima. A ocorrência ficou sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal, que adotou as providências cabíveis.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à saída de pista ainda serão apuradas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuva intensa causa alagamentos e afeta transporte em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9a606bea438adeab3aad4cb083a5713c758fd234/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:42:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9a606bea438adeab3aad4cb083a5713c758fd234]]></guid>
<description><![CDATA[A chuva intensa que atingiu Joinville na madrugada deste sábado provocou alagamentos em diversos bairros e impactou o transporte coletivo na região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A chuva intensa que atingiu Joinville na madrugada deste sábado provocou alagamentos em diversos bairros e impactou o transporte coletivo na região central da cidade. O acumulado de chuva chegou a 108 milímetros em seis horas, levando a Defesa Civil a elevar o Plano de Contingência para o nível amarelo. Apesar dos alagamentos, até as 7h não foram registrados chamados para atendimento emergencial.</p>
<p>Diversos bairros, incluindo Centro, Anita Garibaldi, Atiradores, América, Saguaçu e outros, registraram ruas alagadas. Na maioria dos locais, a água já havia baixado nas primeiras horas da manhã, permitindo a circulação de pedestres e veículos, mas algumas vias da região central ainda apresentavam acúmulo de água.</p>
<p>Os alagamentos afetaram linhas do transporte coletivo, especialmente na região central. As linhas começaram a ser retomadas de forma gradual na manhã deste sábado, com operações no Terminal Central. A previsão indica que a chuva deve continuar ao longo do dia, com possibilidade de até 50 milímetros adicionais, além da influência da maré alta em horários específicos, o que pode dificultar o escoamento da água.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições do tempo e às orientações das autoridades enquanto a chuva persiste em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cabo da PMSC impede feminicídio em Camboriú após ouvir gritos de socorro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_03787f53b9f93bd5d31d6e3c645b480bebf1b9d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:15:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:03787f53b9f93bd5d31d6e3c645b480bebf1b9d5]]></guid>
<description><![CDATA[Um cabo da Polícia Militar de Santa Catarina, mesmo de folga, evitou um ataque com faca contra uma mulher no bairro Areias, em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cabo da Polícia Militar de Santa Catarina, mesmo de folga, evitou um ataque com faca contra uma mulher no bairro Areias, em Camboriú. O policial passava pelo local com a esposa quando ouviu gritos de socorro e percebeu um tumulto na rua. Um homem segurava uma faca e avançava contra uma mulher, apresentando-se alterado, descontrolado e com as mãos cobertas de sangue.</p>
<p>O cabo Machado estacionou o veículo e ordenou que o agressor largasse a faca. Diante da recusa e das ameaças do homem, o policial sacou a arma e reforçou a determinação. Após momentos de tensão, o agressor soltou o objeto, mas continuou exaltado, afirmando que amava a esposa e não queria aquela situação.</p>
<p>Testemunhas informaram que o homem não chegou a esfaquear a vítima, mas teria agredido a mulher com socos antes da intervenção. Outro policial, também de folga, chegou para apoiar, e viaturas assumiram a ocorrência, detendo o agressor.</p>
<p>A ação rápida do cabo foi decisiva para evitar uma tragédia, mostrando o compromisso da Polícia Militar de Santa Catarina na proteção da vida, mesmo fora de serviço. O caso reforça a importância da atuação da PMSC na defesa da população catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
