<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 17:56:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Professor morre após grave acidente entre carro e carreta na BR-470]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_397189762f8b15be658bd558f59cabf4b3ac8587/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:35:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:397189762f8b15be658bd558f59cabf4b3ac8587]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na BR-470, em Ibirama, resultou na morte do professor Jair Correia, de 54 anos, e deixou outras duas pessoas em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na BR-470, em Ibirama, resultou na morte do professor Jair Correia, de 54 anos, e deixou outras duas pessoas em estado grave. O acidente aconteceu no quilômetro 114 da rodovia, no bairro Anchieta, envolvendo um automóvel e uma carreta. Jair Correia foi encaminhado em estado grave ao Hospital Doutor Waldomiro Colautti, onde não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>No veículo estavam três ocupantes. Dois sofreram ferimentos graves e um teve lesões de média gravidade. Uma das vítimas em estado crítico ficou presa às ferragens e foi resgatada pelas equipes de socorro, sendo levada ao Hospital Regional de Rio do Sul.</p>
<p>As outras duas pessoas feridas foram encaminhadas ao Hospital Doutor Waldomiro Colautti, em Ibirama. As autoridades seguem investigando as causas e responsabilidades do acidente. O caso continua sob acompanhamento das autoridades competentes para esclarecimento dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Professor morre em grave acidente na BR-470 em Ibirama]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_21a6c0d6e8f084501a076d4a5496f04ffd2913ca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:25:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:21a6c0d6e8f084501a076d4a5496f04ffd2913ca]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na BR-470, em Ibirama, resultou na morte do professor Jair Correia, de 54 anos, que voltava de um casamento no Paraná com a família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na BR-470, em Ibirama, resultou na morte do professor Jair Correia, de 54 anos, que voltava de um casamento no Paraná com a família. A colisão frontal entre o carro em que Jair Correia estava e um caminhão ocorreu no quilômetro 111 da rodovia federal. Jair estava no banco traseiro do veículo com a irmã e o cunhado. O carro ficou completamente destruído e ele ficou preso às ferragens. Foi socorrido com vida, mas não resistiu aos ferimentos e morreu no hospital de Ibirama.</p>
<p>O motorista do carro ficou gravemente ferido, enquanto a mulher que estava no banco dianteiro sofreu lesões leves. O caminhoneiro não precisou de atendimento médico. A Polícia Rodoviária Federal investiga as causas do acidente.</p>
<p>Jair Correia era professor de Artes há mais de 30 anos, atuando nos últimos 27 na Escola Pedro Christiano Feddersen, em Blumenau. Colegas e alunos destacam seu compromisso e o forte vínculo com a comunidade escolar. A direção da escola manifestou pesar pela perda do educador.</p>
<p>A BR-470 é conhecida pelo alto número de acidentes, especialmente em trechos de pista simples como o de Ibirama. A rodovia está em processo de duplicação, mas as obras avançam lentamente em vários pontos.</p>
<p>A tragédia gerou grande comoção entre amigos, familiares e estudantes, reforçando o alerta sobre os riscos de trafegar pela região da BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito de matar terapeuta em Balneário Camboriú se entrega à polícia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3c979449a140718422cb9fbba7c441e778e83e2b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:22:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3c979449a140718422cb9fbba7c441e778e83e2b]]></guid>
<description><![CDATA[Homem suspeito de feminicídio em Balneário Camboriú se apresentou espontaneamente à Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente, à Mulher e ao Idoso, um dia após o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Homem suspeito de feminicídio em Balneário Camboriú se apresentou espontaneamente à Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente, à Mulher e ao Idoso, um dia após o crime. O crime ocorreu na manhã de segunda-feira, em uma residência na Rua Peru, bairro das Nações. A vítima, Ana Paula Farias, de 42 anos, foi encontrada morta no imóvel. A Polícia Militar foi acionada após vizinhos relatarem gritos e, ao chegar, constatou o óbito da mulher. A perícia apontou asfixia mecânica por estrangulamento como causa da morte.</p>
<p>O suspeito não foi preso em flagrante e fugiu do local após o crime. Ele teria acessado a casa pulando o muro. A delegada responsável solicitou à Justiça a prisão preventiva do investigado, que permanece à disposição das autoridades. Testemunhas mencionaram uma suposta traição como motivação. Um conhecido encontrou a vítima após receber mensagem do suspeito.</p>
<p>Ana Paula trabalhava como terapeuta integrativa e cursava Tecnólogo em Acupuntura. O casal tinha três filhos. O caso causou forte comoção no bairro e entre pessoas próximas à família. As investigações seguem sob responsabilidade da Polícia Civil.</p>
<p>A Polícia Civil continua investigando o caso para esclarecer todos os detalhes do feminicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pit bull invade casa em Xanxerê, mata cachorro e é morto após tentar atacar idosa e policial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2ace67a8af50a102490aa630bc9ac80faef5eef0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:56:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2ace67a8af50a102490aa630bc9ac80faef5eef0]]></guid>
<description><![CDATA[Dois cães da raça pit bull causaram pânico no bairro São Jorge, em Xanxerê, ao atacarem animais e invadirem residências. Um dos cães matou um cachorro e foi morto pela Polícia Militar após ameaçar uma idosa e um policial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois cães da raça pit bull causaram pânico no bairro São Jorge, em Xanxerê, ao atacarem animais e invadirem residências. Um dos cães matou um cachorro e foi morto pela Polícia Militar após ameaçar uma idosa e um policial.</p>
<p>Na manhã desta segunda-feira, dois pit bulls estavam soltos na Rua Tocantins, bairro São Jorge, quando começaram a atacar outros animais e invadir casas. A Polícia Militar recebeu diversas ligações de moradores e orientou que mantivessem os portões fechados e não saíssem de casa enquanto as equipes buscavam localizar os cães e seus responsáveis.</p>
<p>Durante a ocorrência, um dos pit bulls entrou em uma residência onde estava uma idosa, matou o cachorro da moradora e avançou contra a mulher, colocando-a em risco. Ao tentar conter o animal, um policial foi atacado e, para proteger a idosa e a si mesmo, efetuou um disparo que resultou na morte do cão no local.</p>
<p>O O proprietário dos cães, um homem de 27 anos, foi identificado e teve um termo circunstanciado lavrado por omissão de cautela na guarda dos animais, A Polícia Militar reforça que manter cães de grande porte soltos nas vias públicas representa risco à segurança da população e pode resultar em responsabilização criminal e civil. A ação rápida das equipes evitou uma tragédia maior no bairro São Jorge.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
