<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 20:34:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itapema planeja atingir 96% de cobertura de saneamento até 2027]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-planeja-atingir-96-de-cobertura-de-saneamento-ate-2027/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:24:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8a03602df481f5c2d2a91b9242fbf633fe1e1698]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema reafirmou a meta de alcançar 96% de cobertura de esgotamento sanitário até o fim de 2027, com investimentos previstos de cerca de R$ 200 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema reafirmou a meta de alcançar 96% de cobertura de esgotamento sanitário até o fim de 2027, com investimentos previstos de cerca de R$ 200 milhões. O planejamento municipal foi discutido em reunião entre a Prefeitura e técnicos da concessionária Conasa, abordando prazos, metas e execução das obras previstas no contrato. O prefeito Alexandre Xepa cobrou diretamente a concessionária para acelerar o cronograma, antecipando a conclusão dos investimentos originalmente prevista para 2033 para o ano de 2027.</p>
<p>As obras estarão concentradas principalmente em 2026 e 2027, focando na ampliação da rede coletora de esgoto, com 82 quilômetros previstos, sendo 50 quilômetros apenas em 2026, além da construção de 38 estações elevatórias e ampliação da Estação de Tratamento de esgoto, que aumentará sua capacidade de 450 para 600 litros por.</p>
<p>No abastecimento de água, o plano inclui a construção de um reservatório com capacidade para 5.500 metros cúbicos, implantação de nova adutora e instalação de estação elevatória, o que deve elevar em mais de 50% a capacidade do sistema, reforçando a segurança hídrica da cidade.</p>
<p>O prefeito Alexandre Xepa ressaltou que a antecipação do cronograma é fruto de planejamento, investimentos e cobrança contínua do poder público, destacando que o avanço no saneamento básico impacta diretamente na preservação ambiental, no turismo e na qualidade de vida da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Narcotraficante de SC é preso novamente após revogação de prisão domiciliar]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/narcotraficante-de-sc-preso-por-trafico-internacional-ganha-habeas-corpus-e-e-solto-por-sarna/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:12:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bcd1adabf4fe0c00045c0d381187f00d1ca344e8]]></guid>
<description><![CDATA[André Luiz Miranda do Nascimento, conhecido como Andrezão, foi preso em Itajaí após decisão do TRF4 revogar sua prisão domiciliar concedida por problemas de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>André Luiz Miranda do Nascimento, conhecido como Andrezão, foi preso em Itajaí após decisão do TRF4 revogar sua prisão domiciliar concedida por problemas de saúde. Uma operação integrada da Polícia Penal de Santa Catarina e do Ministério Público resultou na prisão de André Luiz Miranda do Nascimento, apontado como um dos principais nomes do tráfico de drogas no estado. A ação ocorreu em Itajaí, no Litoral Norte, e contou com a participação de diversas equipes especializadas, classificadas como de alta complexidade e risco operacional.</p>
<p>Andrezão havia obtido prisão domiciliar durante o recesso do Judiciário, fundamentada em uma doença de pele crônica chamada erisipela. Contudo, o Tribunal Regional Federal da 4ª Região reconsiderou a decisão e determinou seu recolhimento imediato ao sistema prisional, onde continuará recebendo acompanhamento médico.</p>
<p>Após ser localizado em Itajaí, ele foi preso e deverá retornar à Penitenciária Federal de Porto Velho. Andrezão é réu em diversos processos relacionados a tráfico de drogas, associação criminosa e lavagem de dinheiro, com atuação em Santa Catarina e no Rio Grande do Sul, e possui antecedentes criminais desde a década de 1990.</p>
<p>O governo estadual ressaltou que a operação reforça a integração entre as forças de segurança e o compromisso do Estado no combate ao crime organizado, com ações coordenadas para garantir a segurança da sociedade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itapema alerta MEIs sobre golpes com cobranças falsas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/golpes-contra-meis-prefeitura-de-itapema-faz-alerta-sobre-cobrancas-falsas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:50:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:70cf468913a8f5a16f16d6adb7140b8ec2746b14]]></guid>
<description><![CDATA[Microempreendedores Individuais de Itapema estão sendo alvo de mensagens fraudulentas que simulam cobranças e avisos oficiais do Governo Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Microempreendedores Individuais de Itapema estão sendo alvo de mensagens fraudulentas que simulam cobranças e avisos oficiais do Governo Federal. A Prefeitura de Itapema emitiu um alerta para os Microempreendedores Individuais (MEIs) sobre golpes aplicados por meio de mensagens falsas enviadas por WhatsApp, e-mail e sites não oficiais. As fraudes simulam cobranças do Documento de Arrecadação do Simples Nacional (DAS) e avisos de suspensão ou cancelamento de CNPJ.</p>
<p>As mensagens fraudulentas informam que o MEI estaria suspenso ou com o CNPJ prestes a ser cancelado por suposta falta de pagamento do DAS, direcionando as vítimas para links falsos que imitam portais oficiais do Governo Federal, com o objetivo de obter pagamentos indevidos ou coletar dados pessoais.</p>
<p>A Prefeitura reforça que os canais oficiais do MEI não enviam links por WhatsApp ou e-mail para cobranças, regularizações ou avisos de cancelamento de CNPJ, e orienta que qualquer comunicação nesse formato deve ser considerada suspeita.</p>
<p>O acesso aos serviços oficiais do MEI deve ser feito exclusivamente pelo site que termina com &quot;.gov.br&quot;. Em caso de dúvidas, os MEIs podem buscar atendimento presencial na Sala do Empreendedor de Itapema, localizada na Rua 902, nº 155, Bloco B, Bairro Alto São Bento, de segunda a sexta-feira, das 9h às 18h.</p>
<p>Informações seguras também estão disponíveis no site oficial do governo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema define medidas para combater esgotos irregulares e melhorar balneabilidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-define-medidas-para-combater-esgotos-irregulares-e-melhorar-balneabilidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:42:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0401408c5670fb3cd2cc0d128f210e1427d6c4ac]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema estabeleceu novas ações para combater esgotos irregulares, buscando melhorar a balneabilidade das praias do município, incluindo decreto que obriga ligação à rede coletora de esgoto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema estabeleceu novas ações para combater esgotos irregulares, buscando melhorar a balneabilidade das praias do município, incluindo decreto que obriga ligação à rede coletora de esgoto.</p>
<p>Um decreto municipal foi editado para reforçar a obrigatoriedade de ligação dos imóveis à rede coletora de esgoto nas áreas já atendidas pelo sistema. Proprietários terão 20 dias após notificação para comprovar a ligação correta, sob pena de multa que pode chegar a R$ 53.200 por edificação, com possibilidade de agravamento em caso de reincidência.</p>
<p>O relatório de balneabilidade nº 9, referente à semana de 5 a 9 de janeiro de 2026, indicou que cinco dos nove pontos monitorados em Itapema estão impróprios para banho, incluindo trechos nas ruas 113, 227, 319, 205 e 261.</p>
<p>As ações de fiscalização começaram com vistorias na área próxima à Rua 115, no Centro, considerada sensível para lançamento irregular de esgoto. As medidas incluem intensificação das vistorias em imóveis residenciais e comerciais, reforço das equipes, monitoramento contínuo das redes e uso de tecnologia de inspeção remota com robôs para identificar irregularidades.</p>
<p>O planejamento de saneamento prevê alcançar 96% de cobertura do sistema de esgotamento sanitário até o fim de 2027, com investimentos estimados em R$ 200 milhões para implantação de novas redes, estações elevatórias e ampliação da Estação de Tratamento de Esgoto, concentrando as obras nos anos de 2026 e 2027.</p>
<p>As medidas visam a prevenção e proteção do meio ambiente e da saúde pública, com acompanhamento direto do poder público municipal para garantir a eficácia das ações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
