<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 11:34:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Afogamento termina em morte no Sul de SC; corpo de jovem é localizado por mergulhadores]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/afogamento-termina-em-morte-no-sul-de-sc-corpo-de-jovem-e-localizado-por-mergulhadores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:26:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:03cee3bbebdcb3721d463945e007d4ff7c7f024c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 22 anos foi encontrado morto após se afogar no Braço do Rio Mampituba, em Passo de Torres, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 22 anos foi encontrado morto após se afogar no Braço do Rio Mampituba, em Passo de Torres, no Sul de Santa Catarina. A ocorrência foi registrada por volta das 13h10, no bairro Espigão do Piritu, às margens da BR-101. O Corpo de Bombeiros foi acionado para atendimento de busca e resgate em uma área não guarnecida.</p>
<p>A equipe utilizou uma moto aquática para varreduras superficiais, enquanto um guarda-vidas civil realizou tentativas iniciais de mergulho em apneia. Posteriormente, a equipe de mergulho realizou buscas subaquáticas.</p>
<p>Após cerca de uma hora e trinta minutos, a vítima foi localizada a aproximadamente 30 metros do ponto de submersão, a uma profundidade estimada de três metros, apresentando sinais evidentes de óbito.</p>
<p>A área foi isolada e ficou sob custódia do Oficial de Dia até a chegada da Polícia Científica, que assumiu os procedimentos legais. A identidade da vítima e as circunstâncias do afogamento não foram divulgadas.</p>
<p>O caso reforça a importância da atenção e cuidados em áreas de água doce para evitar acidentes fatais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre em acidente entre dois caminhões na BR-282, em Águas Mornas]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/motorista-morre-e-rodovia-e-bloqueada-em-acidente-com-dois-caminhoes-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:23:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3590c457fa54fcb7c5ffb75b9649010a935189e0]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo dois caminhões na BR-282, em Águas Mornas, resultou na morte de um motorista e no bloqueio da rodovia na madrugada desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo dois caminhões na BR-282, em Águas Mornas, resultou na morte de um motorista e no bloqueio da rodovia na madrugada desta segunda-feira. A colisão ocorreu por volta das 03h50 e envolveu um caminhão betoneira e um caminhão de transporte de verduras. Com o impacto, ambos os veículos tombaram, atingindo árvores que caíram sobre a via.</p>
<p>O motorista do caminhão betoneira ficou preso às ferragens e não resistiu aos ferimentos, morrendo no local. O condutor do caminhão de verduras sofreu escoriações e um corte na cabeça, sendo encaminhado ao Hospital de Santo Amaro da Imperatriz.</p>
<p>Inicialmente, o trânsito na rodovia operou no sistema pare e siga, mas foi totalmente interrompido devido à queda das árvores. A Polícia Rodoviária Federal e a Polícia Científica atuaram na ocorrência.</p>
<p>O acidente causou transtornos no trânsito da Grande Florianópolis e mobilizou equipes de resgate e segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Filho é preso após tentar matar o pai de 94 anos com motosserra em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/filho-e-preso-apos-tentar-matar-o-pai-de-94-anos-com-motosserra-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:12:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:11408c9c4dbc62421a51ed1f018aca18011eac8f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 74 anos foi preso em flagrante após tentar matar o próprio pai, de 94 anos, em uma propriedade rural no município de Palmitos, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 74 anos foi preso em flagrante após tentar matar o próprio pai, de 94 anos, em uma propriedade rural no município de Palmitos, Oeste de Santa Catarina. O ataque ocorreu após uma desavença familiar relacionada ao uso de herbicida na propriedade. O suspeito se revoltou depois que o pai proibiu a aplicação do produto agrícola, o que desencadeou uma discussão entre eles.</p>
<p>Por volta do meio-dia, o homem abasteceu uma motosserra e se dirigiu até a varanda da residência, onde o idoso estava sentado. Ele ligou o equipamento, ameaçou o pai de morte e iniciou o ataque.</p>
<p>A agressão foi interrompida graças à intervenção de familiares presentes no local. Um deles afastou o idoso ao derrubá-lo da cadeira, enquanto outro atingiu o agressor para cessar a ação. O idoso sofreu cortes e escoriações, recebendo atendimento médico.</p>
<p>A Polícia Civil localizou o suspeito em sua residência, ainda com a motosserra utilizada na tentativa de homicídio. Ele foi preso em flagrante e encaminhado ao sistema prisional. O caso segue sob investigação.</p>
<p>O idoso sobreviveu ao ataque e o suspeito permanece detido enquanto as investigações continuam.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre caminhões mata motorista e fecha BR-282 em Águas Mornas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/batida-violenta-entre-caminhoes-mata-motorista-e-fecha-totalmente-a-br-282-em-aguas-mornas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:59:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fbb798dd666b6947d80d6f106525752652533260]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo dois caminhões resultou na morte de um motorista e no bloqueio total da BR-282, na região central de Águas Mornas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo dois caminhões resultou na morte de um motorista e no bloqueio total da BR-282, na região central de Águas Mornas. A colisão ocorreu na Rodovia Ulysses Guimarães por volta das 3h50 da madrugada, mobilizando equipes de resgate e forças de segurança. O acidente envolveu um caminhão betoneira transportando cimento e um caminhão de transporte de verduras, que tombaram sobre a pista após o impacto.</p>
<p>O motorista do caminhão de cimento ficou preso às ferragens e não resistiu aos ferimentos, tendo o óbito confirmado no local. O condutor do caminhão de verduras sofreu escoriações e um corte na cabeça, sendo atendido no local e encaminhado ao Hospital de Santo Amaro da Imperatriz.</p>
<p>Durante o atendimento, árvores atingidas pelos veículos caíram sobre a rodovia, exigindo trabalho para a retirada do material. O trânsito, que operava em sistema de pare e siga, foi totalmente interrompido para a remoção dos caminhões e liberação da via.</p>
<p>Além do Corpo de Bombeiros, a Polícia Rodoviária Federal controlou o tráfego e a Polícia Científica realizou os procedimentos periciais no local. O acidente causou transtornos no trânsito da BR-282 e mobilizou diversas equipes para atendimento e liberação da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
