<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 13:34:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Derramamento de óleo na Rua 2550 em Balneário Camboriú é controlado com]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bc-aplica-80-kg-de-calcario-para-conter-oleo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:25:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5fb226379dbbb8a480f8d37e9bab8d2e3154fc93]]></guid>
<description><![CDATA[Um derramamento de óleo na Rua 2550, no Centro de Balneário Camboriú, levou à aplicação de 80 quilos de calcário para garantir a segurança viária e evitar acidentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um derramamento de óleo na Rua 2550, no Centro de Balneário Camboriú, levou à aplicação de 80 quilos de calcário para garantir a segurança viária e evitar acidentes. Na noite de domingo, a Rua 2550 foi parcialmente interditada após o óleo ser identificado nas três faixas da via, próximo ao cruzamento com a Terceira Avenida. A presença do óleo representava risco iminente de acidentes e derrapagens para os motoristas que passavam pelo local.</p>
<p>Equipes da Autarquia Municipal de Trânsito de Balneário Camboriú foram acionadas e aplicaram calcário sobre o asfalto para absorver o óleo e restaurar a tração dos veículos. A intervenção seguiu os protocolos de segurança e permitiu a liberação da via após o controle da situação.</p>
<p>O veículo responsável pelo vazamento não foi identificado. A Autarquia reforça a importância de reportar ocorrências como essa imediatamente pelos canais oficiais, por meio do telefone 153, para evitar riscos à população.</p>
<p>A população pode contribuir com a segurança viária ao informar situações de risco, garantindo respostas rápidas das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Menina de 10 anos é encontrada sem vida após dez dias de buscas no rio]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/busca-termina-em-luto-crianca-e-encontrada-sem-vida-apos-dez-dias-de-buscas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:09:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1477e9627823a2f3e41dc3842321ce5480dea7c8]]></guid>
<description><![CDATA[Após uma operação intensa e prolongada, o corpo de Yasmin Sechini foi localizado no rio Chapecozinho, encerrando as buscas iniciadas no dia 1º de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após uma operação intensa e prolongada, o corpo de Yasmin Sechini foi localizado no rio Chapecozinho, encerrando as buscas iniciadas no dia 1º de janeiro. Yasmin Sechini desapareceu após cair no rio Chapecozinho junto com a mãe. Desde então, equipes de resgate realizaram uma busca contínua enfrentando correnteza, vegetação densa e acesso limitado ao local do acidente.</p>
<p>No último domingo, dez bombeiros militares retomaram as buscas às 6h, trabalhando por mais de 12 horas seguidas. Durante a operação, foram percorridos cerca de seis quilômetros pelo leito do rio, utilizando embarcações, drones, buscas a pé e apoio aéreo do Saer/Fron.</p>
<p>O local onde o corpo foi encontrado apresentava grande complexidade, com obstáculos naturais e difícil acesso, exigindo técnicas específicas de resgate em ambiente aquático e rigorosos procedimentos de segurança para proteger as equipes.</p>
<p>A confirmação do encontro do corpo encerra uma mobilização intensa e marca o fim da espera dolorosa para a família, com o rio Chapecozinho sendo palco tanto da tragédia quanto do último esforço das equipes de resgate.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mateus Della Giustina Guinzani é nomeado Procurador-Geral de Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/do-mpsc-para-a-prefeitura-ex-assistente-de-promotoria-vira-procurador-geral-de-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:44:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4b37a9ef676e7f74c8f6c0a00bbf5fd019817603]]></guid>
<description><![CDATA[Tijucas oficializou a nomeação de Mateus Della Giustina Guinzani como novo Procurador-Geral do Município, em um movimento de reorganização institucional e fortalecimento jurídico da administração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tijucas oficializou a nomeação de Mateus Della Giustina Guinzani como novo Procurador-Geral do Município, em um movimento de reorganização institucional e fortalecimento jurídico da administração.</p>
<p>Mateus Della Giustina Guinzani possui quase uma década de experiência no Ministério Público de Santa Catarina, onde atuou como assistente de promotoria de Justiça. Ele também trabalhou no Tribunal de Justiça de Santa Catarina, com passagem por varas cíveis e criminais, além de atividades de conciliação judicial.</p>
<p>Formado em Direito pela Unisul, Mateus tem foco em áreas sensíveis da administração pública, como proteção da infância e juventude, direitos humanos e estruturação de políticas públicas. É especialista em Direito da Infância e Juventude, Formação de Conselheiros Tutelares e Maçonologia, com estudos em história e filosofia.</p>
<p>Além da atuação institucional, o novo procurador mantém atividades acadêmicas, lecionando disciplinas ligadas a Direito, Cidadania e Prática de Argumentação no ensino médio. É conhecido nacionalmente pela criação de um perfil voltado à formação e orientação de conselheiros tutelares em todo o país.</p>
<p>A nomeação é vista como estratégica pela prefeitura, já que a Procuradoria-Geral tem papel central na análise de contratos, defesa judicial do município, controle de legalidade dos atos administrativos e orientação jurídica das secretarias. A expectativa é que Mateus atue de forma preventiva, reduzindo riscos jurídicos e aprimorando processos internos.</p>
<p>A escolha de Mateus Della Giustina Guinzani ocorre em um momento de mudanças estruturais na administração de Tijucas, com reorganização de setores e maior articulação institucional, tratando a Procuradoria como eixo-chave para sustentar juridicamente as transformações em curso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre em colisão envolvendo quatro veículos na BR-470 em Apiúna]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificado-motorista-que-morreu-na-br-470/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:31:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ad188484a27ce9905d0bc1368b61c1047dc68619]]></guid>
<description><![CDATA[João Miguel da Silva Júnior, de 70 anos, morreu no local após acidente com três carros e um caminhão na BR-470. Esposa da vítima segue internada em estado grave em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>João Miguel da Silva Júnior, de 70 anos, morreu no local após acidente com três carros e um caminhão na BR-470. Esposa da vítima segue internada em estado grave em Blumenau. O acidente ocorreu na tarde de sábado, na altura do km 102 da BR-470, próximo à Parada do Beija-Flor, em Apiúna, no Vale do Itajaí. João Miguel da Silva Júnior, morador de Lontras, não resistiu aos ferimentos e teve o óbito constatado no local da colisão.</p>
<p>A colisão envolveu três carros de passeio e um caminhão, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros, Samu, Polícia Rodoviária Federal e o helicóptero Arcanjo. A rodovia precisou ser totalmente interditada durante o atendimento às vítimas.</p>
<p>A esposa da vítima, que estava no banco do passageiro, foi resgatada com traumas múltiplos e em estado grave. Ela recebeu atendimento no local, incluindo transfusão de sangue, e foi encaminhada de helicóptero ao Hospital Santa Isabel, em Blumenau.</p>
<p>Os outros veículos transportavam famílias que sofreram ferimentos leves. Um dos carros levava duas crianças, a mãe e o avô, todos encaminhados ao Hospital de Ibirama com escoriações. Outro veículo tinha pai, mãe e um jovem de 19 anos, também com ferimentos leves. O motorista do caminhão não se feriu.</p>
<p>João Miguel era conhecido na comunidade de Lontras por sua atuação como ministro da Paróquia Santa Luzia. O sepultamento está marcado para esta segunda-feira no Cemitério Jardim Primavera, em Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
