<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 20:47:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hofbräuhaus assume gestão do Biergarten em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/hofbrauhaus-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:36:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b58f8a48918cf836156fde53726887bdb3e4e5bd]]></guid>
<description><![CDATA[A cervejaria alemã Hofbräuhaus iniciou a gestão do tradicional Biergarten localizado na Praça Hercílio Luz, em Blumenau, com um contrato de concessão que prevê revitalização e novas atividades no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cervejaria alemã Hofbräuhaus iniciou a gestão do tradicional Biergarten localizado na Praça Hercílio Luz, em Blumenau, com um contrato de concessão que prevê revitalização e novas atividades no local.</p>
<p>O contrato de concessão, com vigência de 20 anos, foi firmado com a empresa representada oficialmente no Brasil pela Makka Lounge Bar LTDA. O acordo prevê um investimento mínimo de R$ 1,5 milhão para a revitalização completa da estrutura, que inclui os três pavimentos do prédio principal, o deck externo e uma área adicional de 250 metros quadrados. A área total de operação ultrapassa 1.500 metros quadrados, e a expectativa é que o novo espaço seja aberto ao público em até seis meses.</p>
<p>Com a nova gestão, o Biergarten funcionará de terça a domingo, oferecendo gastronomia típica, apresentações musicais, visitação guiada ao processo de produção de cerveja, degustações e uma loja de souvenirs. O projeto visa impulsionar o turismo local, gerar novas oportunidades de negócios e fortalecer o Centro Histórico como destino de lazer e entretenimento.</p>
<p>Autoridades locais destacaram a importância do projeto para a cidade. O prefeito Egidio Ferrari ressaltou que o investimento reforça o pioneirismo do município e traz benefícios concretos para a população. O secretário de Turismo e Lazer, Ulysses Kreutzfeld, afirmou que a iniciativa contribui para a economia e valoriza o título de Capital Brasileira da Cerveja.</p>
<p>A Hofbräuhaus é uma cervejaria tradicional originária do século XVI em Munique, Alemanha, e possui presença internacional. No Brasil, já conta com uma unidade em Belo Horizonte, e a operação em Blumenau será a segunda oficial da marca no país, trazendo sua herança para a Capital Brasileira da Cerveja.</p>
<p>A gestão da Hofbräuhaus no Biergarten marca uma nova etapa para o espaço, com expectativa de revitalização e fortalecimento do turismo e da cultura local em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Blumenau regulamenta uso de mesas na calçada para organizar espaço público]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mesas-na-calcada-regras-ocupacao-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:30:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a2674ab40761ea112bd4896c5a4c01eb1262d4da]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau estabeleceu regras para o uso de mesas na calçada por estabelecimentos comerciais, visando garantir a mobilidade dos pedestres e a acessibilidade nas áreas públicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Blumenau estabeleceu regras para o uso de mesas na calçada por estabelecimentos comerciais, visando garantir a mobilidade dos pedestres e a acessibilidade nas áreas públicas.</p>
<p>A utilização de mesas na calçada em Blumenau é regulamentada pela Lei Complementar 1.391/2021, que organiza a expansão comercial em áreas públicas, como calçadas e praças. A legislação define critérios para que a ocupação ocorra de forma temporária e organizada, conciliando a atividade econômica dos estabelecimentos com a necessidade de garantir a circulação da população, especialmente na região central da cidade.</p>
<p>A autorização para instalação de mesas na calçada depende de análise técnica e não é automática. A legislação estabelece que deve ser mantida uma faixa mínima de 1,20 metro para circulação de pedestres, com equipamentos afastados pelo menos 15 centímetros do meio-fio. A ocupação é restrita à área em frente ao estabelecimento e só pode ocorrer no horário especificado no alvará.</p>
<p>A fiscalização do cumprimento das normas é realizada pela Secretaria de Planejamento Urbano, que atua de forma orientativa e corretiva. Proprietários de estabelecimentos são notificados em caso de irregularidades e podem sofrer sanções administrativas se não realizarem as adequações. A população pode colaborar acionando a Ouvidoria do Município pelo telefone 156 para registrar ocorrências.</p>
<p>Atualmente, 36 estabelecimentos possuem alvará para a expansão comercial nas calçadas, a maioria localizada na área central de Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sistema digital reduz em 30% o tempo para alvará de construção em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/alvara-de-construcao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:29:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1dc320d4a6f088bbc64326fc4c9b7698440fb76f]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau implementou um sistema digital que diminuiu o prazo para emissão de alvarás de construção, agilizando a aprovação de projetos na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Blumenau implementou um sistema digital que diminuiu o prazo para emissão de alvarás de construção, agilizando a aprovação de projetos na cidade. O sistema digital de aprovação de projetos completou seu primeiro ano de operação em 2025 e conseguiu reduzir o tempo médio de tramitação dos processos de edificação de 60 para 42 dias. Durante o ano, foram emitidos 1.301 alvarás, correspondendo a 1,2 milhão de metros quadrados em áreas com projetos aprovados para construção.</p>
<p>Metade das solicitações refere-se a edificações residenciais, enquanto a outra metade abrange construções industriais, comerciais ou para instalação de serviços. A análise dos projetos aprovados aponta para a expansão da região Norte, com destaque para os bairros Itoupava Central e Itoupava Seca, e para a revitalização da área central da cidade.</p>
<p>O prefeito Egidio Ferrari destacou que o sistema digital trouxe agilidade e eficiência, evitando deslocamentos e simplificando o processo. O secretário de Planejamento Urbano, Daniel Maffezzolli, ressaltou o aumento no número de projetos aprovados na região central, que dobrou no último ano, evidenciando os impactos positivos das intervenções urbanas.</p>
<p>O avanço na digitalização dos processos para obtenção do alvará de construção contribui para o desenvolvimento urbano e para a modernização da gestão pública em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pescador que ficou 17 horas à deriva após naufrágio em SC recebe alta hospitalar]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pescador-que-ficou-17-horas-a-deriva-agarrado-a-uma-geladeira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:01:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b393e361a41af912ae579a3b7d8da30ca2f3c80b]]></guid>
<description><![CDATA[O pescador de 35 anos que sobreviveu a um naufrágio no Litoral Norte de Santa Catarina recebeu alta hospitalar e foi liberado para acompanhar o sepultamento do pai.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O pescador de 35 anos que sobreviveu a um naufrágio no Litoral Norte de Santa Catarina recebeu alta hospitalar e foi liberado para acompanhar o sepultamento do pai. Ele foi resgatado na tarde de terça-feira, a cerca de 4 km da costa, na Praia do Ervino, em São Francisco do Sul, após passar mais de 17 horas à deriva no mar agarrado a uma porta de geladeira.</p>
<p>O pescador e o pai haviam saído para pescar camarão quando a embarcação virou. A causa do naufrágio ainda não foi confirmada, mas a principal suspeita é que tempestades na região tenham contribuído para o acidente.</p>
<p>O corpo do pai, de 58 anos, foi localizado a aproximadamente 9 km da costa, próximo à embarcação. Familiares e amigos se despedem do pescador que morreu após o naufrágio. O pescador recebeu alta para acompanhar o sepultamento do pai, enquanto a família reside em Penha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Professor morre após carro bater contra poste em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/professor-acidente-trombudo-central-alto-vale-do-itajai-rodovia-colisao-poste-transito-luto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:55:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:702d00d637aff04481fa94c418337295fc46b93e]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na Rodovia Frank Geraldo Rinnert resultou na morte do professor Amauri de Barros Junior, em Trombudo Central, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na Rodovia Frank Geraldo Rinnert resultou na morte do professor Amauri de Barros Junior, em Trombudo Central, no Alto Vale do Itajaí. Na madrugada de quinta-feira, o veículo conduzido pelo professor colidiu violentamente contra um poste nas proximidades do km 5 da rodovia. O automóvel Volkswagen Voyage ficou em chamas e o poste de energia foi derrubado, permanecendo energizado e partido ao meio.</p>
<p>Amauri ficou preso às ferragens apresentando traumatismo craniano, fraturas, hemorragia e queimaduras em um dos braços. Populares conseguiram retirá-lo do carro antes que o fogo se alastrasse. Ele foi encaminhado ao Pronto Atendimento de Trombudo Central, mas não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>A causa inicial do acidente indica que o motorista perdeu o controle do veículo ao fazer uma curva. Enquanto o resgate era realizado, equipes combateram o incêndio e isolaram a área, aguardando a chegada da Celesc e da Polícia Militar Rodoviária.</p>
<p>A morte do professor gerou forte comoção na comunidade local, com homenagens nas redes sociais de colegas, amigos e familiares que destacaram seu comportamento tranquilo e dedicação como educador do ensino fundamental.</p>
<p>Amauri de Barros Junior era conhecido e respeitado entre alunos e moradores da região, deixando um legado de comprometimento e solidariedade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
