<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 20:47:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é resgatado de gruta após queda de 15 metros em Rio Negrinho, SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-resgatado-de-gruta-apos-queda-de-15-metros-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:34:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:acb2837720432324f6a462a2a97b73a74775a5d3]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos foi resgatado após cair de uma altura de aproximadamente 15 metros dentro de uma gruta no bairro São Pedro, em Rio Negrinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 36 anos foi resgatado após cair de uma altura de aproximadamente 15 metros dentro de uma gruta no bairro São Pedro, em Rio Negrinho. O acidente ocorreu por volta das 11h16 em uma área de mata próxima à Rua Jorge Hubner. A vítima estava consciente, mas não conseguia se locomover devido a uma suspeita de fratura no membro inferior direito e uma laceração no calcanhar.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado para o atendimento em local de difícil acesso. As equipes montaram um sistema de ancoragem para resgate em altura e imobilizaram o homem em maca rígida.</p>
<p>Devido ao terreno íngreme, foi solicitado apoio do Batalhão de Operações Aéreas. O helicóptero Arcanjo realizou o içamento da vítima, que recebeu avaliação da equipe avançada do SAMU antes de ser encaminhada à Fundação Hospitalar de Rio Negrinho.</p>
<p>Após o resgate, a viatura ABTR-123 permaneceu no local para procedimentos de segurança, deixando a área sob responsabilidade da Polícia Militar. O homem segue sob avaliação médica após o resgate realizado com apoio aéreo e técnicas especializadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de Joinville com nota alta no Enem fica fora do Prouni devido a sistema de cotas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/educacao/filho-nota-alta-enem-fora-prouni-debate-cotas-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:34:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a81adf35d2e7b03989f1eeaf790ec850ec38d267]]></guid>
<description><![CDATA[Mãe de adolescente de 17 anos relata frustração após filho não ser contemplado com bolsa do Prouni, mesmo com nota superior a candidatos classificados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mãe de adolescente de 17 anos relata frustração após filho não ser contemplado com bolsa do Prouni, mesmo com nota superior a candidatos classificados. O jovem de Joinville, no Norte de Santa Catarina, alcançou 676,58 pontos no Enem, ficando na 15ª colocação em um dos cursos ofertados pelo Prouni. Contudo, candidatos com notas inferiores de 630 e 570 pontos foram classificados nas primeiras posições, devido ao critério do programa que prioriza modalidades específicas de concorrência, como cotas.</p>
<p>A mãe do estudante conta que ele sempre estudou em escola pública, conseguiu uma bolsa de 50% em colégio particular e trabalhou desde cedo para pagar a mensalidade. Mesmo após perder a bolsa por dificuldades burocráticas, ele continuou focado nos estudos, conciliando trabalho, escola e preparação para o Enem, dormindo em média quatro a cinco horas por noite.</p>
<p>O resultado do Prouni causou grande impacto no jovem, que não foi pré-selecionado para a bolsa. A mãe relata que ele se sentiu injustiçado, pois todo o esforço parecia ter sido em vão diante do sistema de cotas que favoreceu candidatos com notas menores. Ela questiona a transparência e equidade do modelo, afirmando que poderia ser mais claro e justo.</p>
<p>O desabafo ocorre em meio à polêmica lei de Santa Catarina que extingue cotas raciais e de gênero nas universidades estaduais, mantendo apenas critérios socioeconômicos, de origem escolar e para pessoas com deficiência. A lei está suspensa por liminar do Tribunal de Justiça de Santa Catarina, e o impacto sobre os próximos vestibulares ainda é indefinido.</p>
<p>Apesar da decepção, a mãe acredita que outras oportunidades surgirão e considera o sonho do filho adiado, não acabado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro invade agência bancária e deixa dois feridos em Joinville]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carro-invade-agencia-bancaria-e-deixa-dois-feridos-em-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:22:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d62caa48a3c3ac43dc9c430c539754e4bb2f83d6]]></guid>
<description><![CDATA[Um veículo invadiu uma agência bancária em Joinville, quebrando a estrutura de vidro e deixando duas pessoas com ferimentos leves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um veículo invadiu uma agência bancária em Joinville, quebrando a estrutura de vidro e deixando duas pessoas com ferimentos leves. Na tarde desta terça-feira, um Hyundai Tucson perdeu o controle durante uma manobra e atingiu a estrutura de vidro de uma agência bancária em Joinville, no Norte de Santa Catarina. A motorista teria se assustado com a manobra de um caminhão, entrando no estacionamento da agência e não conseguindo frear a tempo.</p>
<p>Com o impacto, o vidro se rompeu e estilhaços atingiram um homem e uma mulher, que sofreram lesões leves. Ambos receberam atendimento dos Bombeiros Voluntários de Joinville no local. A Polícia Militar registrou boletim de ocorrência.</p>
<p>Após o acidente, a agência instalou tapumes na área danificada e reforçou a segurança no período noturno. O acesso aos caixas eletrônicos, que funcionam até as 22h, foi bloqueado por segurança.</p>
<p>O serviço de autoatendimento será restabelecido na manhã desta quarta-feira, a partir das 6h, enquanto o atendimento interno da agência segue normalmente das 10h às 15h. A situação segue monitorada para garantir a segurança dos clientes e funcionários da agência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Onda de calor atinge Santa Catarina com temperaturas de até 40°C]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/onda-de-calor-atinge-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:15:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:919ee0bb8ba0526c5980c4213606b216bd607181]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta uma onda de calor intenso entre quarta e sexta-feira, com destaque para a região do Grande Oeste, que terá temperaturas próximas dos 40°C.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta uma onda de calor intenso entre quarta e sexta-feira, com destaque para a região do Grande Oeste, que terá temperaturas próximas dos 40°C. A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta sobre a elevação acentuada das temperaturas no estado, causada pela intensificação dos ventos de norte que trazem ar quente do interior do país, combinada ao efeito pré-frontal. O Grande Oeste será a região mais afetada, com temperaturas acima de 35°C e picos próximos a 40°C na sexta-feira.</p>
<p>Nas demais regiões, como o Litoral e os Planaltos, o calor será sentido com menor intensidade, com termômetros em torno dos 30°C até quinta-feira. Na sexta-feira, essas áreas também poderão alcançar temperaturas próximas dos 35°C, antes da chegada da frente fria prevista para o fim de semana.</p>
<p>A partir de sábado, a frente fria avançará pelo estado, trazendo chuvas e queda nas temperaturas, principalmente nos planaltos, litoral e Vale do Itajaí, onde as máximas ficarão entre 23°C e 28°C. No Oeste catarinense, o calor diminui, mas a sensação térmica ainda estará próxima dos 30°C.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para os riscos do calor extremo à saúde, especialmente para crianças, idosos, pessoas com doenças cardiorrespiratórias e animais de estimação, recomendando evitar exposição ao sol nas horas mais quentes, manter a hidratação e procurar atendimento médico em caso de sintomas de desidratação ou mal-estar.</p>
<p>A população pode acompanhar atualizações meteorológicas pelas redes oficiais da Defesa Civil de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atleta de Balneário Camboriú é convocada para Mundial de Marcha Atlética em Brasília]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/atleta-de-bc-e-convocada-para-mundial-de-marcha-atletica-em-brasilia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:50:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fccf4502ccf9dbd62b06b33bcbb42ffb12f5374b]]></guid>
<description><![CDATA[Mayara Vicentainer representará o Brasil no Mundial de Marcha Atlética por Equipes, que será realizado em Brasília no dia 12 de abril.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mayara Vicentainer representará o Brasil no Mundial de Marcha Atlética por Equipes, que será realizado em Brasília no dia 12 de abril. Mayara Vicentainer, atleta de Balneário Camboriú, foi convocada para integrar a Seleção Brasileira no Caixa World Athletics Race Walking Team Championships. A competição reunirá a elite mundial da modalidade e acontecerá em Brasília, marcando a terceira participação da atleta em um campeonato mundial.</p>
<p>Com o apoio da Fundação Municipal de Esportes, a convocação representa a consolidação de um ciclo de planejamento estratégico iniciado no ano passado e destaca a trajetória internacional de Mayara, que após uma temporada consistente em 2025, se tornou uma das principais referências do país na marcha atlética.</p>
<p>A atleta optou por disputar a prova de longa distância, onde tem apresentado melhor desempenho, e iniciou a fase decisiva de preparação com treinos intensivos e suporte multidisciplinar. A estratégia inclui um período de treinos em Bragança Paulista para adaptação climática, seguido de uma fase final em Brasília.</p>
<p>O treinador Diogo Gamboa aponta como objetivos alcançar uma colocação entre as 20 melhores do mundo no individual e disputar o Top 3 global na pontuação por equipes ao lado das demais atletas brasileiras convocadas.</p>
<p>Mayara Vicentainer convida o público a prestigiar o evento e destaca a importância de representar o Brasil em um campeonato mundial realizado no território nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
