<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 19:46:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dois médicos morrem após serem baleados por outro médico em frente a restaurante em Barueri]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dois-medicos-morrem-apos-serem-baleados-por-outro-medico-em-frente-a-restaurante-de-luxo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 19:21:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:63500930f8c4b07e11c01f9e0a994fdda2141fbb]]></guid>
<description><![CDATA[Dois médicos foram mortos a tiros em frente a um restaurante de luxo na Avenida Copacabana, no bairro Alphaville Plus, em Barueri. O suspeito, também médico, foi preso em flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois médicos foram mortos a tiros em frente a um restaurante de luxo na Avenida Copacabana, no bairro Alphaville Plus, em Barueri. O suspeito, também médico, foi preso em flagrante.</p>
<p>O crime ocorreu por volta das 22h em um restaurante na Avenida Copacabana. As vítimas, Luís Roberto Pellegrini Gomes, de 43 anos, e Vinicius dos Santos Oliveira, de 35 anos, se encontraram com o atirador dentro do estabelecimento, onde houve uma discussão registrada por câmeras de segurança. A Guarda Civil foi acionada e controlou a situação inicialmente, mas após as vítimas saírem do restaurante, o suspeito as perseguiu e efetuou disparos.</p>
<p>Luís Roberto foi atingido por oito tiros e atuava como cardiologista em um hospital municipal de Barueri. Vinicius foi atingido por dois tiros e trabalhava em unidades de saúde de Cotia. Ambos foram socorridos, mas morreram no pronto-socorro. O suspeito foi preso em flagrante por homicídio, com prisão convertida em preventiva. A arma usada, cápsulas deflagradas, uma bolsa, documentos e cerca de R$ 16 mil foram apreendidos e serão periciados.</p>
<p>No primeiro atendimento, a arma não foi localizada, mas posteriormente foi apurado que uma mulher entregou a bolsa com a arma pouco antes dos disparos. Um manobrista do restaurante relatou ter ouvido uma discussão intensa na área de fumantes, com barulho de vidros quebrando, seguido por cerca de dez disparos, momento em que buscou abrigo.</p>
<p>A Prefeitura de Cotia, por meio da Secretaria Municipal de Saúde, lamentou a morte de Vinicius dos Santos Oliveira, que atuava desde 2019 na rede pública, com passagem por unidades básicas de saúde e pelo Pronto Atendimento de Caucaia do Alto.</p>
<p>As circunstâncias que motivaram a discussão e o ataque ainda não foram esclarecidas pelas autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
