<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 10:47:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem se entrega à polícia após agredir esposa em Brusque]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-se-entrega-a-policia-apos-nao-aceitar-o-termino-e-agredir-a-esposa-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:46:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:61a07903320cc1c0eb74306e0e1e06690ccbec2b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 32 anos se apresentou voluntariamente à polícia após agredir a esposa de 29 anos em Brusque, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 32 anos se apresentou voluntariamente à polícia após agredir a esposa de 29 anos em Brusque, Santa Catarina. A agressão ocorreu na noite de sábado, no bairro Santa Terezinha. A vítima precisou de atendimento médico devido às lesões sofridas durante a discussão.</p>
<p>A mulher relatou que o homem não aceitou o término do relacionamento, o que desencadeou a briga e as agressões. Ela perdeu os sentidos e só recobrou a consciência já recebendo atendimento médico.</p>
<p>Uma funcionária da unidade de saúde encontrou a vítima caída em frente ao imóvel e a ajudou a entrar até a chegada do atendimento adequado. Após se apresentar no quartel do 18º Batalhão de Polícia Militar, o caso foi registrado e será investigado pelas autoridades competentes.</p>
<p>O caso segue em apuração pelas autoridades de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
