<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 09:34:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta semana de calor intenso e risco de temporais de verão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-enfrenta-semana-de-calor-intenso-e-risco-de-temporais-de-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:15:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9aa7572db8966333c4be0d08b14298a836243849]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá uma semana marcada por altas temperaturas, sensação de abafamento e possibilidade de temporais em todas as regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá uma semana marcada por altas temperaturas, sensação de abafamento e possibilidade de temporais em todas as regiões do estado. As temperaturas mínimas variam entre 19°C e 24°C no Litoral e Vale do Itajaí, enquanto as máximas ultrapassam os 30°C em áreas do Oeste, Vale do Itajaí e Litoral catarinense. O calor e a umidade favorecem a formação de temporais, especialmente entre a tarde e a noite, com risco maior nas regiões Leste e Norte, incluindo o Litoral Norte, Planalto Norte, Médio e Baixo Vale do Itajaí.</p>
<p>As instabilidades se concentram inicialmente entre o Meio-Oeste e o Litoral, mas se espalham por todo o estado entre quarta e quinta-feira. A circulação marítima no Litoral contribui para chuvas persistentes, principalmente durante a madrugada. Na sexta-feira, o avanço de uma frente fria mantém o risco de temporais isolados em todas as regiões, com possibilidade de vendavais e granizo.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil orienta a população a acompanhar os boletins meteorológicos diariamente, buscar abrigo durante os temporais, evitar permanecer próximo a árvores, placas, muros e postes em caso de ventos fortes, e não atravessar ruas alagadas ou pontes submersas.</p>
<p>A Defesa Civil reforça a importância da atenção às condições do tempo, que podem mudar rapidamente, para garantir a segurança da população durante este período de calor intenso e temporais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nomes criativos para cachorros da raça pinscher refletem personalidade marcante]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/7-nomes-criativos-para-cachorros-da-raca-pinscher/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:10:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eb6958f4c52204def5fdb75dd8c562d1c2733122]]></guid>
<description><![CDATA[Cachorros da raça pinscher são conhecidos pela coragem, inteligência, energia e lealdade, características que inspiram nomes que combinam com sua personalidade intensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cachorros da raça pinscher são conhecidos pela coragem, inteligência, energia e lealdade, características que inspiram nomes que combinam com sua personalidade intensa. Os pinschers possuem porte compacto, musculoso e elegante, contrastando com um comportamento intenso e cheio de energia no dia a dia. Para destacar essas múltiplas facetas, foram selecionados nomes que refletem a personalidade desses cães.</p>
<p>Nomes como Fúria e Titã representam a coragem e a intensidade do pinscher, enquanto Faísca destaca a rapidez e energia do animal. Para as fêmeas, Diva e Lua são opções que refletem personalidades fortes e sensíveis, respectivamente.</p>
<p>Outros nomes como Zeca e Chefe traduzem a simpatia, atitude e comportamento dominante típicos da raça, que costuma ser curiosa, barulhenta e confiante, sempre pronta para liderar o ambiente em que vive.</p>
<p>Essas opções de nomes ajudam a expressar a essência dos cachorros pinscher, valorizando suas características únicas e marcantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas e mandado em aberto em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-trafico-de-drogas-e-mandado-em-aberto-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:04:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ce65832e7435dfa1089f4a0f5292cdef155541b4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi detido no bairro Barra do Rio, em Itajaí, durante ação policial que resultou na apreensão de drogas, dinheiro e objetos relacionados ao tráfico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 24 anos foi detido no bairro Barra do Rio, em Itajaí, durante ação policial que resultou na apreensão de drogas, dinheiro e objetos relacionados ao tráfico. A prisão ocorreu em um conjunto de kitnets conhecido como ponto de comercialização de entorpecentes. Durante patrulhamento, o suspeito tentou fugir ao avistar a polícia, mas foi abordado em um corredor enquanto tentava acessar uma das unidades residenciais.</p>
<p>Na busca pessoal, foram encontradas porções de substâncias análogas ao crack e à cocaína, além de dinheiro em espécie. No interior da kitnet, foram localizados cerca de 307 gramas de maconha e materiais para embalar drogas, confirmando a prática do tráfico.</p>
<p>Também foi apreendido um notebook que, O celular do suspeito recebia mensagens relacionadas à venda de drogas durante a abordagem. A polícia verificou que havia um mandado de prisão em aberto contra o homem pelo mesmo crime cometido anteriormente no bairro Barra do Rio. Ele e o material apreendido foram encaminhados à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas em Itajaí e a importância do trabalho policial no bairro Barra do Rio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
