<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 03:10:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PMs salvam casal após carro ser arrastado por correnteza em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_eec04684116bdd9566e4dc749b8b0d86fd33f293/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 02:54:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eec04684116bdd9566e4dc749b8b0d86fd33f293]]></guid>
<description><![CDATA[Dois policiais militares resgataram um casal preso em carro submerso em rio no bairro Laranjinha, em Criciúma, durante chuva intensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois policiais militares resgataram um casal preso em carro submerso em rio no bairro Laranjinha, em Criciúma, durante chuva intensa. Um veículo foi levado pela correnteza e caiu em um rio no bairro Laranjinha, em Criciúma. Duas pessoas ficaram presas dentro do carro parcialmente submerso, por volta das 20h30, após acionamento da Central Regional de Emergência.</p>
<p>A guarnição da Polícia Militar composta pelo sargento Jonas e pelo cabo Garcia chegou primeiro ao local. Mesmo sem equipamentos específicos para salvamento aquático, utilizaram cordas da viatura e apoio em árvores para acessar o veículo, enfrentando água na altura do peito e terreno irregular.</p>
<p>A vítima feminina foi retirada primeiro e encaminhada ao atendimento dos bombeiros, que chegaram em seguida. Outra equipe resgatou a vítima masculina pelo lado oposto do rio. A ação rápida da Polícia Militar evitou um desfecho mais grave.</p>
<p>A atuação dos policiais foi fundamental para estabilizar a situação até a chegada do suporte completo de resgate, contribuindo para a preservação das duas vidas em condições adversas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
