<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 20:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após choque elétrico em poste na marginal da BR-116 em Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c9608b68e9d39760a5ef75c55d9fd3b1d05aca0a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 19:51:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c9608b68e9d39760a5ef75c55d9fd3b1d05aca0a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 33 anos morreu após sofrer um choque elétrico enquanto realizava serviço de instalação de fibra óptica em um poste na marginal da BR-116, em Lages, na Serra catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 33 anos morreu após sofrer um choque elétrico enquanto realizava serviço de instalação de fibra óptica em um poste na marginal da BR-116, em Lages, na Serra catarinense.</p>
<p>O acidente ocorreu por volta das 11h50 no km 246 da rodovia, no bairro Área Industrial. A vítima estava a cerca de cinco a seis metros de altura, suspensa por equipamentos de segurança, quando foi atingida pela descarga elétrica. A rede de baixa tensão ainda estava energizada no momento da chegada das equipes, o que impediu o resgate imediato até o desligamento do fornecimento de energia pela Celesc.</p>
<p>Após o desligamento da energia, os bombeiros realizaram a operação de resgate em altura. No entanto, quando a equipe conseguiu acessar o trabalhador, ele já não apresentava sinais vitais. A equipe médica do Samu confirmou a morte no local.</p>
<p>Um colega de trabalho, que atuava em outro poste, não presenciou o acidente. A área foi isolada para procedimentos periciais, e a Polícia Científica, a Polícia Militar e a Polícia Civil foram acionadas para as providências legais e investigação das circunstâncias do acidente.</p>
<p>O caso será apurado para verificar as condições de segurança e as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
