<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 00:47:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto em quintal de residência em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-encontrado-morto-residencia-gravata-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:24:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c01af8f09c68ea64993831c7931993f4775b2097]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado sem vida no quintal de uma residência no bairro Gravatá, em Penha, na noite desta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi encontrado sem vida no quintal de uma residência no bairro Gravatá, em Penha, na noite desta quinta-feira. A vítima foi localizada na rua Servidão João Romão. Moradores da região relataram que ele era conhecido como uma pessoa tranquila, sem envolvimento em conflitos.</p>
<p>A Polícia Militar isolou o local para a realização dos trabalhos da perícia, que investigará as causas da morte. Até o momento, não há informações oficiais sobre sinais de violência ou a identidade do homem.</p>
<p>As autoridades seguem com as investigações para esclarecer o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sexta-feira terá temporais e clima mais ameno em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sexta-feira-tera-temporais-e-clima-mais-ameno-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:04:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bafcd4ead7ed96ddff44cbde329cc7ec2f1f99f8]]></guid>
<description><![CDATA[Sistema de baixa pressão mantém instabilidades na faixa leste do estado, com temporais previstos para a tarde e temperaturas máximas abaixo de 30°C.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Sistema de baixa pressão mantém instabilidades na faixa leste do estado, com temporais previstos para a tarde e temperaturas máximas abaixo de 30°C. O sistema de baixa pressão segue influenciando o tempo em Santa Catarina nesta sexta-feira, mantendo instabilidades principalmente na faixa leste do estado. A previsão indica a ocorrência de temporais, sobretudo no período da tarde, com impacto nos Planaltos, parte do Meio-Oeste e em todas as áreas litorâneas.</p>
<p>As condições atmosféricas favorecem pancadas de chuva acompanhadas de trovoadas, com maior intensidade entre a tarde e a noite. O risco é considerado baixo a moderado para ocorrências associadas a temporais, como alagamentos pontuais e rajadas de vento.</p>
<p>O vento do quadrante sul/sudeste predomina ao longo do dia, contribuindo para temperaturas mais amenas em relação aos últimos dias. As temperaturas mínimas variam entre 12°C e 20°C no amanhecer, enquanto as máximas à tarde não ultrapassam os 30°C em nenhuma região do estado.</p>
<p>Apesar do risco não ser elevado, a recomendação é acompanhar os boletins meteorológicos e redobrar a atenção em áreas mais vulneráveis, especialmente no Litoral e regiões de maior instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
