<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 15:10:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Gaspar após agressões à esposa grávida e morte do filho recém-nascido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2700abdfbeae63ef20d40d479935421f96aacbb8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:19:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2700abdfbeae63ef20d40d479935421f96aacbb8]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi detido pela Polícia Civil em Santa Catarina suspeito de agredir a companheira grávida e causar a morte do filho em Gaspar, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 24 anos foi detido pela Polícia Civil em Santa Catarina suspeito de agredir a companheira grávida e causar a morte do filho em Gaspar, no Vale do Itajaí. O suspeito já havia cumprido pena por homicídio em Alagoas e voltou a ser preso após as agressões que ocorreram no fim de janeiro, quando a mulher estava com cerca de sete meses de gestação. A vítima relatou que já havia sido agredida anteriormente, no terceiro mês de gravidez, e que as agressões se repetiram posteriormente.</p>
<p>Após as agressões mais recentes, a mulher permaneceu em casa sentindo dores intensas por cerca de dez dias e só procurou socorro ao apresentar hemorragia. Ela foi levada ao Hospital de Gaspar, onde foi realizada uma cesariana de emergência. O bebê nasceu com vida, mas faleceu logo após o parto.</p>
<p>A Delegacia de Polícia da Comarca de Gaspar instaurou inquérito após denúncia da vítima. O suspeito foi preso preventivamente e encaminhado ao presídio, onde aguarda audiência de custódia. Ele poderá responder por homicídio e lesão corporal, caso seja comprovado o nexo entre as agressões e a morte do recém-nascido.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer todas as circunstâncias do caso em Gaspar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
