<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 11:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem vira réu por maus-tratos e manter cães mortos congelados em freezer em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-vira-reu-apos-maus-tratos-e-manter-caes-mortos-congelados-em-freezer-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:36:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:04100c94822bc203c1845c02494f66257a722c3f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de Biguaçu, na Grande Florianópolis, tornou-se réu após denúncia por maus-tratos a animais, envolvendo cães mortos congelados e condições precárias em abrigo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de Biguaçu, na Grande Florianópolis, tornou-se réu após denúncia por maus-tratos a animais, envolvendo cães mortos congelados e condições precárias em abrigo. O local funcionava como abrigo e apresentava condições insalubres, com mais de 60 animais vivos encontrados em meio a lixo e entulhos. Os cães mortos estavam armazenados de forma inadequada em um freezer, o que representava risco sanitário e ambiental.</p>
<p>Uma força-tarefa realizou o resgate dos animais vivos, que foram vacinados e receberam atendimento veterinário. Parte deles foi encaminhada a outras entidades, enquanto os demais passaram por catalogação e avaliação clínica. A área foi limpa, as estruturas demolidas e o terreno pulverizado para eliminar pulgas e carrapatos.</p>
<p>O inquérito civil foi arquivado após a constatação de que as irregularidades foram sanadas e que não havia mais risco ambiental ou sanitário. No entanto, a ação penal por maus-tratos a animais segue, com o investigado respondendo como réu.</p>
<p>A Justiça recebeu a denúncia criminal, e o homem passa a responder pela ação penal referente aos maus-tratos aos animais encontrados no abrigo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal condenado por estuprar crianças em orfanato é preso após inclusão na lista da Interpol]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casal-condenado-por-estuprar-criancas-em-orfanato-e-preso-apos-inclusao-na-lista-da-interpol/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:14:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:69b492bdce37d2228abb5d035d7609386efe2046]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal condenado por crimes sexuais contra crianças e adolescentes em um orfanato foi preso em Matozinhos, Minas Gerais, após ser incluído na lista de Difusão Vermelha da Interpol.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal condenado por crimes sexuais contra crianças e adolescentes em um orfanato foi preso em Matozinhos, Minas Gerais, após ser incluído na lista de Difusão Vermelha da Interpol.</p>
<p>A prisão do casal ocorreu durante uma operação conjunta da Polícia Federal e da Polícia Militar de Minas Gerais, após um trabalho de inteligência com cooperação internacional e apoio do Centro de Cooperação Policial Internacional, sediado no Rio de Janeiro.</p>
<p>O casal, que administrava um orfanato onde adotaram diversas crianças, foi condenado por abuso reiterado das vítimas, além de crimes como sequestro, cárcere privado e estupro. Há suspeita de que registros audiovisuais dos crimes tenham sido produzidos e compartilhados, o que motivou a inclusão dos condenados em mecanismos internacionais de busca.</p>
<p>O homem, de 61 anos, natural de Belo Horizonte, possui condenação definitiva de 36 anos de prisão em regime fechado pelo crime de estupro. A mulher, de 69 anos, natural de Sabinópolis, foi condenada a 20 anos de reclusão em regime fechado por estupro, estupro qualificado, sequestro e cárcere privado, entre outros delitos.</p>
<p>Após a localização do casal, os mandados de prisão foram cumpridos e os dois foram encaminhados ao sistema prisional, onde permanecem à disposição do Poder Judiciário. A operação reforça a importância da cooperação entre as forças de segurança para a captura de foragidos da Justiça envolvidos em crimes graves contra crianças e adolescentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro pessoas morrem após ônibus cair em ribanceira na BR-470, em Agronômica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-na-br-470-quem-sao-as-quatro-vitimas-que-morreram-apos-onibus-despencar-em-ribanceira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:11:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8a5b1b686b24595b64d68b7b1b01dd0368ac4dc4]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente com um ônibus na BR-470, em Agronômica, resultou na morte de quatro pessoas e deixou feridos entre os passageiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente com um ônibus na BR-470, em Agronômica, resultou na morte de quatro pessoas e deixou feridos entre os passageiros. O acidente ocorreu na madrugada de quarta-feira, quando o ônibus, que transportava 24 passageiros e o motorista, saiu da pista, atingiu uma árvore e caiu em uma ribanceira às margens da rodovia. O impacto causou danos severos ao veículo.</p>
<p>As vítimas fatais foram identificadas como Neiva Fátima Corrêa, de 56 anos, moradora de Gaspar e missionária; Jane Maria da Silva, de 57 anos, moradora de Camboriú; Iraci Aparecida dos Santos, de 62 anos, e Gilmar Dias de Azevedo, de 50 anos, ambos moradores de Blumenau. Neiva e Iraci tinham como destino Curitibanos, Jane seguia para Joaçaba e Gilmar para Concórdia.</p>
<p>Além das mortes, 12 pessoas ficaram feridas e foram encaminhadas ao Hospital Regional Alto Vale e à Unidade de Pronto Atendimento de Rio do Sul. Outras nove pessoas não precisaram de atendimento médico. Parte das vítimas apresentava lesões graves.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar, Samu, Polícia Rodoviária Federal e Instituto Geral de Perícias atuaram no resgate e atendimento. A remoção do ônibus foi realizada na tarde da quarta-feira. As causas do acidente ainda estão sendo investigadas.</p>
<p>O acidente mobilizou uma grande operação de resgate no trecho da BR-470, no Alto Vale do Itajaí, deixando a região em luto pelas vítimas fatais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages promove capacitação sobre Protocolo Não é Não para setor de entretenimento]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/nao-e-nao-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:41:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0d97deea69be36ca28da978154fd5339fed39419]]></guid>
<description><![CDATA[Evento nesta quinta-feira orienta proprietários e profissionais de bares, restaurantes e casas noturnas sobre a nova legislação federal que visa proteger mulheres contra violência e constrangimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento nesta quinta-feira orienta proprietários e profissionais de bares, restaurantes e casas noturnas sobre a nova legislação federal que visa proteger mulheres contra violência e constrangimento.</p>
<p>A Prefeitura de Lages, por meio da Secretaria de Políticas para a Mulher e para a Pessoa Idosa e do Programa de Defesa do Consumidor (Procon), organiza uma capacitação sobre o Protocolo Não é Não. O objetivo é instruir os profissionais do setor de entretenimento sobre as diretrizes da Lei Federal nº 14.786, sancionada em dezembro de 2023, que estabelece deveres para estabelecimentos comerciais no combate à violência contra a mulher.</p>
<p>O treinamento é direcionado a proprietários e colaboradores de casas noturnas, bares, restaurantes e hotéis do município, que estão em contato direto com o público. A capacitação detalha as responsabilidades desses profissionais para identificar e agir em casos de assédio ou violência, garantindo um ambiente seguro e respeitoso para as mulheres.</p>
<p>O encontro acontece no Mercado Público Municipal Osvaldo Uncini, das 14h às 17h. Profissionais que ainda não se inscreveram podem garantir a participação por meio do link disponibilizado pela organização. A iniciativa reforça o compromisso da administração municipal com a proteção e acolhimento das vítimas e com a sensibilização da sociedade para a não tolerância à violência.</p>
<p>A capacitação sobre o Protocolo Não é Não representa um passo importante para fortalecer a rede de proteção à mulher em Lages, promovendo ambientes mais seguros e respeitosos no setor de entretenimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
