<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 13:13:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Rodoviária Federal apreende cerca de R$ 2 milhões em carro na BR-101 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_95300ba3f04444f6cd36638550b78d1f2a41dd31/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:04:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:95300ba3f04444f6cd36638550b78d1f2a41dd31]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal apreendeu aproximadamente R$ 2 milhões em espécie durante fiscalização na BR-101, em Araquari, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal apreendeu aproximadamente R$ 2 milhões em espécie durante fiscalização na BR-101, em Araquari, no Norte de Santa Catarina. O dinheiro estava escondido no porta-malas de um automóvel com placas de Itajaí, dentro de uma caixa e uma bolsa de viagem, contendo cédulas de diversos valores, principalmente notas de R$ 100, R$ 50 e R$ 20. No console central do veículo, foram encontrados R$ 1.187 em espécie.</p>
<p>Durante a abordagem, os policiais sentiram odor característico de maconha e localizaram alguns cigarros da droga já consumidos no interior do carro. O motorista, de 43 anos, informou que buscou o montante em São Paulo e que o destino seria um posto de combustíveis em Itajaí, além de afirmar que receberia R$ 2 mil pelo transporte do dinheiro.</p>
<p>O homem foi detido por suspeita de lavagem de dinheiro ou ocultação de bens, direitos e valores. Ele, o veículo e o dinheiro apreendido foram encaminhados à Polícia Federal em Joinville, que ficará responsável pela investigação sobre a origem do recurso e possível participação de outras pessoas.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal segue atuando para combater crimes financeiros e garantir a segurança nas rodovias de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jaraguá do Sul exige certidões de antecedentes criminais de terceirizados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e90a49e7b9e3423556d6d1cebea53831a8611227/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:49:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e90a49e7b9e3423556d6d1cebea53831a8611227]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Jaraguá do Sul aprovou projeto que obriga empresas terceirizadas a apresentarem certidões negativas de antecedentes criminais para atuação em locais públicos com atendimento a públicos vulneráveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Vereadores de Jaraguá do Sul aprovou projeto que obriga empresas terceirizadas a apresentarem certidões negativas de antecedentes criminais para atuação em locais públicos com atendimento a públicos vulneráveis.</p>
<p>O projeto de lei aprovado determina que funcionários de empresas terceirizadas que atuam em estabelecimentos municipais com atendimento direto a crianças, adolescentes e outros públicos vulneráveis devem apresentar certidões de antecedentes criminais. A medida visa aumentar a segurança e prevenir riscos nesses ambientes.</p>
<p>As empresas contratadas pela prefeitura deverão apresentar certidões negativas referentes a condenações definitivas ocorridas nos últimos cinco anos, incluindo crimes contra a dignidade sexual, delitos previstos no Estatuto da Criança e do Adolescente, crimes hediondos e outras infrações que ameacem a vida e a integridade. O prazo de cinco anos é contado a partir do cumprimento integral da pena pelo condenado.</p>
<p>Funcionários com histórico de condenação pelos crimes listados na lei estão proibidos de trabalhar em locais como escolas e creches. As empresas devem manter os documentos atualizados, renovando-os a cada trimestre, e comunicar imediatamente à administração municipal qualquer nova condenação que se enquadre nos crimes previstos.</p>
<p>Em caso de solicitação, as empresas terão até cinco dias para apresentar a documentação. O descumprimento dessas obrigações será considerado falta grave, podendo resultar na rescisão unilateral do contrato e outras penalidades administrativas, assegurando o direito à ampla defesa.</p>
<p>O projeto, de autoria dos vereadores Delegado Mioto e Almeida, segue para sanção do Poder Executivo e busca garantir maior controle sobre os profissionais terceirizados em ambientes públicos municipais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obra de revitalização da Avenida dos Imigrantes avança em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c17f701e01d3fa5a193649c3ebc4964857705518/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:49:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c17f701e01d3fa5a193649c3ebc4964857705518]]></guid>
<description><![CDATA[A revitalização asfáltica da Avenida dos Imigrantes, no distrito do Rio Maina, em Criciúma, está em andamento, visando melhorar a mobilidade urbana da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A revitalização asfáltica da Avenida dos Imigrantes, no distrito do Rio Maina, em Criciúma, está em andamento, visando melhorar a mobilidade urbana da região. A pavimentação da Avenida dos Imigrantes é uma iniciativa da Administração Municipal, resultado de uma articulação entre a presidência da Câmara de Vereadores e o Governo Municipal. A obra foi incluída no cronograma de ações da cidade para atender aos pedidos dos moradores e comerciantes locais.</p>
<p>O presidente do Legislativo destacou a importância da parceria com o prefeito e o vice-prefeito para o avanço do projeto, ressaltando que o diálogo e o compromisso com a população foram fundamentais para a execução da obra.</p>
<p>Além da pavimentação da avenida, outras ações foram viabilizadas para o distrito do Rio Maina, como a compra da sede própria da Associação dos Aposentados, recursos para ampliação da Unidade de Pronto Atendimento local, aquisição de terreno para construção do ginásio do C.E.I.M. Criança Feliz, construção de sedes para associações de moradores e alocação de verbas para a AMA e para o Bairro da Juventude.</p>
<p>A revitalização da Avenida dos Imigrantes simboliza respeito à comunidade do Rio Maina e representa um avanço significativo na infraestrutura local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo autoriza revitalização do campo de futebol no Jardim Angélica, Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c58cd1f4aa0ec4fa16718a5b29105a96c3e32cf1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:49:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c58cd1f4aa0ec4fa16718a5b29105a96c3e32cf1]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Criciúma autorizou o início das obras para revitalizar o campo de futebol do bairro Jardim Angélica, com investimento de R$ 135 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Criciúma autorizou o início das obras para revitalizar o campo de futebol do bairro Jardim Angélica, com investimento de R$ 135 mil. A ordem de serviço para a revitalização foi assinada pelo prefeito Vagner Espindola e pelo vice-prefeito Salésio Lima no Paço Municipal. A empresa GZ Service Ltda. será responsável pela execução dos trabalhos, que têm prazo de conclusão de três meses.</p>
<p>O projeto inclui sistema de drenagem, pista de caminhada ao redor do campo, cercamento com muros de concreto, rede de proteção de cinco metros de altura, duas novas traves e pintura. A administração municipal também se comprometeu a instalar iluminação na pista de caminhada.</p>
<p>O prefeito destacou que a obra atende a uma demanda da população, promovendo a prática esportiva segura e valorizando o bairro. A presidente da Associação de Moradores do Jardim Angélica ressaltou o uso frequente do espaço pela comunidade, incluindo crianças e a escola local.</p>
<p>A assinatura contou com a presença de secretários, vereadores e representantes do deputado estadual que destinou os recursos para a obra.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Marionete: PF combate fraudes bancárias com uso de pessoas vulneráveis em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_12aaf02979f6d74fb85fd6a1f8dfe90d5c073ca4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:42:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:12aaf02979f6d74fb85fd6a1f8dfe90d5c073ca4]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou uma operação para desarticular um grupo criminoso que aplicava fraudes contra instituições financeiras no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realizou uma operação para desarticular um grupo criminoso que aplicava fraudes contra instituições financeiras no Norte de Santa Catarina. A ação foi deflagrada após a Caixa Econômica Federal identificar irregularidades em operações bancárias envolvendo empréstimos pessoais, cartões de crédito e abertura de contas. A partir dessas informações, a Polícia Federal iniciou as investigações que revelaram a atuação estruturada do grupo criminoso.</p>
<p>O grupo utilizava pessoas em situação de vulnerabilidade para obter vantagens ilícitas junto a instituições financeiras, por meio de documentação fraudada. Durante a operação, foram cumpridos dois mandados de busca e apreensão, um em Joinville e outro em São Francisco do Sul.</p>
<p>A Polícia Federal segue investigando os envolvidos para coibir as fraudes e proteger o sistema financeiro na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carreta sem freios provoca engavetamento com 12 veículos em Chapecó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_659d42e3270accc3cde95131d1da4ca7a7e124b5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:34:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:659d42e3270accc3cde95131d1da4ca7a7e124b5]]></guid>
<description><![CDATA[Motorista foi indiciado por tentativa de homicídio após acidente que deixou dez feridos na Avenida Fernando Machado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Motorista foi indiciado por tentativa de homicídio após acidente que deixou dez feridos na Avenida Fernando Machado. Um motorista de carreta foi indiciado por tentativa de homicídio com dolo eventual após causar um grave engavetamento envolvendo pelo menos 12 veículos na Avenida Fernando Machado, em Chapecó, no Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu nas proximidades do Shopping Pátio Chapecó e resultou em dez pessoas feridas. O condutor está preso preventivamente.</p>
<p>A carreta, com placas do Paraná, transportava madeira laminada e apresentava falhas mecânicas antes mesmo de chegar ao município. O veículo percorreu cerca de 20 quilômetros com problemas no trecho entre Xaxim e Cordilheira Alta e chegou a pegar fogo na região de Xaxim, sendo controlado por populares e pelo Corpo de Bombeiros. Mesmo após o incidente e a constatação de falha grave no sistema de freios, o motorista decidiu continuar a viagem.</p>
<p>Ao entrar na área urbana de Chapecó, a carreta não conseguiu parar e provocou sucessivas colisões traseiras com veículos que trafegavam no mesmo sentido da via. A investigação aponta que a falta de freios contribuiu diretamente para o acidente. O condutor assumiu conscientemente o risco de causar mortes ao optar por seguir dirigindo nessas condições.</p>
<p>Em depoimento, o motorista afirmou que havia parado próximo a uma agência da Caixa Econômica Federal e desligado o veículo, mas que a carreta teria começado a se movimentar sozinha. Ele tentou religar o caminhão e retomar o controle, porém não conseguiu. O inquérito foi concluído pela Polícia Civil e encaminhado ao Ministério Público de Santa Catarina, que decidirá sobre o oferecimento de denúncia ou novas diligências.</p>
<p>O caso segue sob análise das autoridades competentes para definição dos próximos passos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal deflagra operação contra fraudes bancárias no Norte de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1e0310e3ab9c666e0b1568fb44888f8c034c060d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:29:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1e0310e3ab9c666e0b1568fb44888f8c034c060d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou uma operação para desarticular um esquema de fraudes contra instituições financeiras em Joinville e São Francisco do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realizou uma operação para desarticular um esquema de fraudes contra instituições financeiras em Joinville e São Francisco do Sul. Foram cumpridos dois mandados de busca e apreensão em Joinville e São Francisco do Sul. A investigação teve início após a identificação de irregularidades em operações bancárias comunicadas pela Caixa Econômica Federal, que indicaram a atuação de um grupo estruturado na região.</p>
<p>O esquema envolvia o uso de pessoas em situação de vulnerabilidade para obtenção de vantagens ilícitas, por meio de empréstimos pessoais, solicitação de cartões de crédito e abertura de contas bancárias com documentos falsificados.</p>
<p>Os valores obtidos com as fraudes eram rapidamente transferidos por meio de operações via PIX, dificultando o rastreamento do dinheiro. A investigação conseguiu mapear parte da movimentação financeira e identificar suspeitos centrais no esquema.</p>
<p>Os investigados poderão responder pelos crimes de estelionato majorado contra instituição financeira, uso de documento público falso e associação criminosa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cinco são condenados a mais de 134 anos por homicídio ligado ao tráfico em Palhoça]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_89143cf4f84bb641b50f2bdb3b1d71575ab1613c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:19:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:89143cf4f84bb641b50f2bdb3b1d71575ab1613c]]></guid>
<description><![CDATA[Tribunal do Júri de Palhoça condena cinco homens por homicídio qualificado, ocultação de cadáver e organização criminosa em caso relacionado ao tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tribunal do Júri de Palhoça condena cinco homens por homicídio qualificado, ocultação de cadáver e organização criminosa em caso relacionado ao tráfico de drogas. O julgamento ocorreu nos dias 19 e 20 de fevereiro e resultou em penas que somam mais de 134 anos de reclusão. A vítima foi executada em um terreno no bairro Brejaru, em Palhoça, após ser atraída ao local com um pretexto falso. O crime ocorreu na madrugada de 16 de outubro de 2023 e está ligado a conflitos entre facções criminosas no bairro Carianos, em Florianópolis.</p>
<p>As qualificadoras aplicadas no caso incluem motivo torpe, emprego de meio cruel, recurso que dificultou a defesa da vítima e dissimulação. Além do homicídio qualificado, os réus foram condenados por ocultação de cadáver e integração em organização criminosa, com penas individuais que variam entre 20 anos e seis meses e 30 anos e quatro meses de reclusão.</p>
<p>Os condenados permanecem presos, pois o Juízo negou o direito de recorrer em liberdade. O caso evidencia a violência associada ao tráfico de drogas na Grande Florianópolis e seu impacto na segurança pública da região.</p>
<p>A atuação no julgamento foi conduzida pela 8ª Promotoria de Justiça com apoio do Grupo de Atuação Especial do Tribunal do Júri.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferido após acidente na marginal da BR-101 em Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d51163a06649a15f6c1a6f31a32c6317685e8587/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:18:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d51163a06649a15f6c1a6f31a32c6317685e8587]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista ficou ferido após uma colisão entre motocicleta e automóvel na manhã desta quarta-feira, na marginal do km 131,1 da BR-101, em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista ficou ferido após uma colisão entre motocicleta e automóvel na manhã desta quarta-feira, na marginal do km 131,1 da BR-101, em Camboriú. O acidente ocorreu próximo ao acesso ao condomínio Trade Park. O motociclista conduzia uma BMW 1250 cilindradas no sentido Camboriú–Itajaí quando um veículo HB20 acessava o condomínio e cortou sua frente, impossibilitando a frenagem e causando a colisão.</p>
<p>O condutor da moto sofreu suspeita de fratura no braço e foi encaminhado para atendimento hospitalar. Ele estava acompanhado de um passageiro que teve ferimentos leves e recebeu atendimento no local. O atendimento foi realizado pelas equipes da Arteris Litoral Sul com apoio da Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>A vítima foi socorrida pelas equipes de resgate e encaminhada para avaliação médica. Não há informações atualizadas sobre o estado de saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente é apreendido com 43 pedras de crack durante abordagem em Fraiburgo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9ca546a0b413b4e75b1657f1a11fd2e05d293960/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 12:08:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9ca546a0b413b4e75b1657f1a11fd2e05d293960]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente foi apreendido por ato infracional análogo ao tráfico de drogas na tarde desta terça-feira, em Fraiburgo, após ser flagrado com 43 pedras de crack.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente foi apreendido por ato infracional análogo ao tráfico de drogas na tarde desta terça-feira, em Fraiburgo, após ser flagrado com 43 pedras de crack. A apreensão ocorreu na Avenida Airton Senna, no bairro São Miguel, durante rondas preventivas da Polícia Militar de Santa Catarina. Ao perceber a aproximação da viatura, o suspeito tentou se desfazer do material, arremessando um objeto ao solo.</p>
<p>Durante a abordagem, os policiais identificaram que o objeto continha 43 pedras de crack, já fracionadas e prontas para a comercialização. O adolescente foi encaminhado à Polícia Civil para os procedimentos previstos na legislação.</p>
<p>O caso será apurado A ação reforça o trabalho preventivo da Polícia Militar no combate ao tráfico de drogas em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
