<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 10:33:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre caminhões mata uma pessoa e interdita BR-282 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-caminhoes-mata-uma-pessoa-e-interdita-br-282-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:14:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:228a704b77fa2bf373e6b6f5a3e62b22f498fe6a]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo dois caminhões resultou na morte de uma pessoa e interditou totalmente a BR-282 em Águas Mornas, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo dois caminhões resultou na morte de uma pessoa e interditou totalmente a BR-282 em Águas Mornas, na Grande Florianópolis. O acidente ocorreu por volta das 3h50 da madrugada na região central do município. Os veículos envolvidos foram um caminhão betoneira, que transportava cimento, e um caminhão carregado com verduras. Após a colisão, ambos tombaram sobre a rodovia, causando duas vítimas.</p>
<p>O condutor do caminhão betoneira ficou preso às ferragens e teve o óbito confirmado no local após uma operação complexa de desencarceramento realizada pelas equipes de resgate de Santo Amaro da Imperatriz. O motorista do caminhão de verduras sofreu escoriações e um corte na cabeça, recebeu atendimento pré-hospitalar e foi encaminhado ao Hospital de Santo Amaro da Imperatriz.</p>
<p>Além do atendimento às vítimas, os bombeiros cortaram árvores atingidas pelos veículos que caíram sobre a pista. Inicialmente, o trânsito funcionou em sistema de pare e siga, mas foi totalmente interrompido para remoção dos caminhões e liberação da via. A ocorrência contou com apoio da Polícia Rodoviária Federal, da Polícia Científica e de equipes do Corpo de Bombeiros de Rancho Queimado.</p>
<p>A BR-282 permanece interditada enquanto as equipes trabalham na remoção dos veículos e na limpeza da pista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
