<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 22:46:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista com CNH suspensa provoca perseguição de 50 km na SC-390]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-surto-cnh-suspensa-perseguicao-sc-390-sao-joaquim/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:77cdabe0566fb490ea4ea6fbcd51f0bf1910e9fe]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 41 anos foi preso após uma longa fuga da Polícia Militar Rodoviária na SC-390, em São Joaquim, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 41 anos foi preso após uma longa fuga da Polícia Militar Rodoviária na SC-390, em São Joaquim, na Serra Catarinense. A perseguição teve início próximo ao km 380 da rodovia, na localidade do Cruzeiro, quando o condutor de um GM Onix vermelho realizou uma ultrapassagem forçada e desobedeceu à ordem de parada, fugindo em direção a São Joaquim.</p>
<p>Durante o trajeto, o motorista realizou manobras perigosas, como ultrapassagens em locais proibidos, fechou a viatura policial e proferiu xingamentos contra os agentes, o que levou à mobilização de várias guarnições na região.</p>
<p>A fuga terminou após a equipe de Bom Jardim da Serra realizar um bloqueio da rodovia com o auxílio de dois caminhões, forçando a parada do veículo. Foi constatado que o motorista tinha a Carteira Nacional de Habilitação suspensa e histórico de envolvimento em diversos acidentes.</p>
<p>O homem alegou não ter feito uso da medicação controlada no dia da ocorrência. A família foi comunicada e ele foi encaminhado à Delegacia de Polícia de Bom Jardim da Serra, devendo responder pelos crimes de desobediência, desacato e direção perigosa.</p>
<p>A ação policial evitou que o motorista continuasse colocando em risco a segurança no trânsito da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem em bicicleta elétrica morre atropelado ao tentar atravessar rodovia em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-em-bicicleta-eletrica-morre-atropelado-ao-tentar-atravessar-rodovia-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:56:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:db22886a236ef823322bd7f6d64ac7c32cf20cf7]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu após ser atropelado na rodovia Antônio Heil, no bairro Itaipava, em Itajaí, enquanto tentava atravessar a via com uma bicicleta elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu após ser atropelado na rodovia Antônio Heil, no bairro Itaipava, em Itajaí, enquanto tentava atravessar a via com uma bicicleta elétrica. A vítima foi atingida por uma van vinculada à Secretaria de Saúde de Rio do Sul, que seguia no sentido Brusque–Itajaí. A travessia repentina em direção ao canteiro central impossibilitou que o motorista da van desviasse a tempo, resultando no atropelamento.</p>
<p>Com o impacto, o homem sofreu múltiplos ferimentos e morreu no local. A causa da morte foi apontada, a princípio, como politraumatismo. Equipes de atendimento foram acionadas e a área isolada para os procedimentos necessários.</p>
<p>A Polícia Militar prestou apoio no atendimento até a chegada da Polícia Militar Rodoviária.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
