<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 14:48:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Engavetamento na BR-101 em Itajaí causa filas de quase 40 km no Litoral Norte de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/filas-passam-dos-40-km-em-trecho-da-br-101-no-litoral-norte-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:33:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4a9f744ace771601f028da742aaefdbc11b43266]]></guid>
<description><![CDATA[Um engavetamento envolvendo cinco veículos interditou faixas da BR-101 em Itajaí, provocando congestionamento que se estendeu por vários municípios do Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um engavetamento envolvendo cinco veículos interditou faixas da BR-101 em Itajaí, provocando congestionamento que se estendeu por vários municípios do Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>O acidente ocorreu por volta das 6h no km 127,6 da rodovia, no sentido Norte, envolvendo uma motocicleta Honda/CG e quatro carros de passeio. O motociclista, o passageiro da moto e dois ocupantes dos veículos tiveram ferimentos leves e foram atendidos pelas equipes de resgate.</p>
<p>Durante o atendimento, as faixas 1, 2 e o acostamento da pista Norte foram interditados, bloqueando totalmente o fluxo de veículos por parte da manhã. O congestionamento se estendeu até o túnel do Morro do Boi, em Balneário Camboriú, que passou a operar em sistema de pare e siga, agravando o tráfego na região.</p>
<p>As filas avançaram por Itapema, Porto Belo e chegaram até Tijucas, alcançando o km 161 da BR-101. Mais ao Sul, um ponto de lentidão adicional foi registrado a partir do km 164, com cerca de 6 quilômetros de fila, possivelmente devido a um.</p>
<p>No total, os trechos congestionados somaram quase 40 quilômetros de lentidão no início da manhã ao longo da rodovia. As autoridades seguem monitorando a situação para normalizar o trânsito na BR-101 o quanto antes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é presa em Florianópolis após investigação sobre tráfico de drogas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/so-pra-playboy-jovem-e-presa-em-florianopolis-apos-meses-de-investigacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:23:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f82d54694bda06d7c4d84143f5e297c8ab530582]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu mandado de prisão temporária contra mulher investigada por tráfico de drogas na região Sul da Ilha de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu mandado de prisão temporária contra mulher investigada por tráfico de drogas na região Sul da Ilha de Santa Catarina. A investigação que durou cerca de oito meses resultou na prisão de uma mulher de 25 anos, apontada como traficante de drogas em Florianópolis. A operação foi realizada pela Delegacia de Combate às Drogas do Departamento de Investigação Criminal da Capital.</p>
<p>A suspeita atuava principalmente nos bairros Ribeirão da Ilha, Campeche e áreas frequentadas por pessoas de maior poder aquisitivo, realizando a venda direta e entrega pessoal das drogas. Durante a investigação, foram feitas diversas apreensões de haxixe e skunk.</p>
<p>Na residência da investigada, foram encontrados aproximadamente dois quilos de haxixe, além de porções de skunk, ecstasy e outras substâncias ilícitas, além de materiais para fracionamento e embalagem das drogas.</p>
<p>As investigações continuam para identificar fornecedores, clientes e possíveis conexões com outros envolvidos no tráfico na capital. A polícia reforça a importância da participação da população no combate ao crime, com denúncias anônimas por telefone ou WhatsApp.</p>
<p>A Polícia Civil mantém o inquérito em andamento para aprofundar as apurações e ampliar o combate ao tráfico de drogas em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Silvinei Vasques pode cumprir pena em penitenciárias da Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/caso-silvinei-vasques-condenado-pode-ficar-em-florianopolis-apos-pedido-de-moraes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:10:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:35312a7e601bae8e417580023e29380d9450b411]]></guid>
<description><![CDATA[Ministro do STF Alexandre de Moraes solicitou informações sobre vagas em presídios da região para o ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, condenado a 24 anos e seis meses de prisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ministro do STF Alexandre de Moraes solicitou informações sobre vagas em presídios da região para o ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal, condenado a 24 anos e seis meses de prisão.</p>
<p>Silvinei Vasques, condenado por participação em trama golpista, pode cumprir sua pena em penitenciárias localizadas na Grande Florianópolis. A decisão foi tomada pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal, que solicitou às unidades prisionais da região o envio de informações sobre a disponibilidade de vagas compatíveis com o regime prisional ao qual Silvinei está submetido.</p>
<p>O pedido atende à solicitação da defesa do condenado, que busca a continuidade dos estudos de doutorado de Silvinei Vasques. Ele foi preso enquanto tentava fugir do país e condenado a 24 anos e seis meses de prisão, além de multa e perda do cargo de policial rodoviário federal aposentado. A condenação inclui ainda inelegibilidade até o cumprimento da pena.</p>
<p>A decisão reforça o acompanhamento do caso pelo STF, que definiu a pena após investigação da tentativa de golpe após as eleições de 2022.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de Santa Catarina negocia novas rotas aéreas com companhia europeia em Paris]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/governo-de-santa-catarina-negocia-novas-rotas-aereas-com-companhia-europeia-em-paris/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:59:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6c2f72bd27fd63a616aae8080e20b9b75278e9fa]]></guid>
<description><![CDATA[Secretaria de Estado do Turismo de Santa Catarina realizou reunião na sede da Air France para discutir ampliação da conectividade aérea internacional do estado com a Europa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Secretaria de Estado do Turismo de Santa Catarina realizou reunião na sede da Air France para discutir ampliação da conectividade aérea internacional do estado com a Europa. A reunião contou com a participação da secretária de Estado do Turismo, Catiane Seif, e de representantes do Floripa Airport, focando na ampliação da conectividade aérea internacional de Santa Catarina. Durante o encontro, foram apresentados dados sobre o mercado turístico catarinense, incluindo a demanda por destinos internacionais e a infraestrutura do Aeroporto Internacional de Florianópolis.</p>
<p>A iniciativa integra ações voltadas à internacionalização do destino Santa Catarina e à possibilidade de novas rotas aéreas com a Europa, buscando atrair visitantes internacionais com maior permanência e gasto médio, com expectativa de impacto econômico em diferentes setores.</p>
<p>A secretária Catiane Seif afirmou que a ampliação da conectividade com o continente europeu é relevante para o fortalecimento da economia estadual e aumento da arrecadação. O CEO da Zurich Airport Brasil, Ricardo Gesse, destacou que o terminal possui estrutura para receber voos de longa distância e que a ampliação de rotas pode aumentar o fluxo turístico e de negócios.</p>
<p>A agenda institucional na Europa segue com reuniões previstas com outras companhias aéreas e operadores do setor durante a FITUR, em Madri. O governo estadual pretende manter as tratativas para ampliar a presença de Santa Catarina no mercado turístico internacional ao longo do ano.</p>
<p>O governo de Santa Catarina segue empenhado em fortalecer a conectividade aérea internacional para impulsionar o turismo e a economia do estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau lança ferramenta online para indicar restaurantes na cidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/restaurantes-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:49:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:69b82cfc0e8b23bddf535436c5af2b26ecd6debf]]></guid>
<description><![CDATA[Nova plataforma no site oficial de turismo de Blumenau reúne opções gastronômicas para facilitar a busca de moradores e visitantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nova plataforma no site oficial de turismo de Blumenau reúne opções gastronômicas para facilitar a busca de moradores e visitantes. A Prefeitura de Blumenau, por meio da Secretaria de Turismo, disponibilizou uma ferramenta digital que catalogará os restaurantes da cidade. O objetivo principal é orientar moradores e turistas sobre as diversas opções gastronômicas, que vão desde a culinária tradicional até alternativas mais contemporâneas.</p>
<p>Para acessar a lista, os usuários devem entrar no site oficial de turismo, selecionar a aba “Experiências” e clicar na categoria “Gastronomia”. A plataforma permite aplicar filtros para refinar a busca, como cafés da manhã, almoço típico, pizzarias e cervejarias artesanais, facilitando o planejamento de roteiros gastronômicos.</p>
<p>O espaço dedicado à gastronomia está em constante atualização. Proprietários interessados em incluir seus estabelecimentos podem solicitar cadastro enviando um e-mail e preenchendo um formulário, que será avaliado pela Secretaria antes da publicação.</p>
<p>O secretário de Turismo destacou que a gastronomia é um dos grandes atrativos de Blumenau, convidando moradores e visitantes a desfrutarem da cidade com calma e bons momentos à mesa, valorizando as raízes locais em qualquer época do ano.</p>
<p>A iniciativa reforça o papel da culinária como um pilar importante para a experiência turística em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
