<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 15:46:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher sofre fratura exposta em acidente entre carro e moto no bairro Morretes]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-sofre-fratura-exposta-em-acidente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 15:37:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:13f0bd9f791f664e9feae6f593b96bb0e6d1ddb8]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre um carro e uma moto deixou uma mulher com fratura exposta em Itapema, no bairro Morretes, na manhã deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre um carro e uma moto deixou uma mulher com fratura exposta em Itapema, no bairro Morretes, na manhã deste sábado. O acidente ocorreu por volta das 11h10 na Rua 201. A motociclista sofreu uma fratura exposta em uma das pernas e recebeu atendimento do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina no local.</p>
<p>A vítima deve ser encaminhada ao hospital da região para cuidados médicos. O trânsito na via foi parcialmente interrompido para o atendimento e remoção da motocicleta. Não há informações sobre a dinâmica do acidente ou o estado de saúde do motorista do carro envolvido.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros continua acompanhando a ocorrência para garantir a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista sem habilitação é flagrado cometendo infrações na SC-390]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-sem-habilitacao-e-flagrado-cometend/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 15:24:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:10c3a4b46f2ed306ec952f54c3a3486e222be20a]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista foi autuado após ser flagrado dirigindo sem habilitação e com veículo não licenciado na SC-390, em São Joaquim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista foi autuado após ser flagrado dirigindo sem habilitação e com veículo não licenciado na SC-390, em São Joaquim. No fim da tarde da última sexta-feira, um Renault Scenic foi abordado na SC-390, em São Joaquim, após o condutor realizar manobras perigosas na rodovia. A Polícia Militar Rodoviária identificou que o motorista não possuía habilitação e que o veículo estava com o licenciamento vencido.</p>
<p>O veículo foi retido e o condutor autuado A Polícia Militar Rodoviária reforça a importância da atenção redobrada nas estradas, especialmente em trechos sinuosos como a SC-390, onde ultrapassagens em locais proibidos são causas frequentes de acidentes graves.</p>
<p>Casos de imprudência nas rodovias devem ser denunciados por meio dos canais oficiais da Polícia Militar Rodoviária.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de SC avalia internação provisória de adolescentes no caso Orelha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-de-sc-deve-pedir-que-adolescentes-envolvidos-no-caso-orelha-sejam-internados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 15:07:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4ac1f9b253e478fb2381d56330b4001685ca109a]]></guid>
<description><![CDATA[Investigação sobre a morte do cão comunitário Orelha avança com análise detalhada das condutas dos adolescentes envolvidos, com possível pedido de internação provisória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Investigação sobre a morte do cão comunitário Orelha avança com análise detalhada das condutas dos adolescentes envolvidos, com possível pedido de internação provisória. A Polícia Civil de Santa Catarina está em uma fase sensível da investigação sobre a morte do cão comunitário Orelha, com foco na reconstrução detalhada da dinâmica do grupo de adolescentes envolvidos. Os investigadores buscam compreender os papéis individuais e a distribuição das condutas entre os investigados, reunindo elementos de diferentes procedimentos, depoimentos e dados de aparelhos eletrônicos.</p>
<p>A análise pretende identificar a reiteração de atos infracionais e como esses comportamentos se repetiram ou se complementaram. Com base nessas informações, pode ser feita uma representação judicial para internação provisória dos adolescentes em unidade do CASEP pelo prazo mínimo de 45 dias,.</p>
<p>O pedido formal dependerá da manifestação do Ministério Público e da autorização do Judiciário. Enquanto isso, a Polícia Civil continua cumprindo diligências, analisando conteúdos de celulares, confrontando versões e ouvindo os envolvidos. O inquérito permanece sob sigilo devido à idade dos investigados e à complexidade da apuração.</p>
<p>A investigação segue em andamento, com todas as medidas legais cabíveis sendo avaliadas pela Polícia Civil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex invade apartamento, amarra filho e agride mulher em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ex-invade-predio-amarra-filho-e-espanca-mulher-no-meio-da-rua-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:59:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:66bae4b9f0eb8fda4f4c486a5757f457939e83c2]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 45 anos foi agredida pelo ex-companheiro após ele invadir seu apartamento no bairro Ribeirão Fresco, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 45 anos foi agredida pelo ex-companheiro após ele invadir seu apartamento no bairro Ribeirão Fresco, em Blumenau. O homem entrou no condomínio seguindo outro morador, subiu até o apartamento da vítima e manteve o filho dela, um adolescente de 15 anos, amarrado no local, configurando cárcere privado.</p>
<p>Ao chegar, a mulher foi surpreendida com socos e empurrões, sendo arrastada pela calçada da rua. Populares acionaram a Polícia Militar, que prendeu o agressor em flagrante e apreendeu um simulacro de arma de fogo e um facão.</p>
<p>A mulher foi socorrida pelo SAMU e levada ao Hospital Santa Isabel, assim como o filho, que também recebeu atendimento médico. Ambos passam bem. O caso foi registrado como tentativa de feminicídio e cárcere privado, e está sob investigação da Polícia Civil.</p>
<p>A Polícia Militar atuou rapidamente para prender o agressor e garantir a segurança da vítima e do adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador fica ferido após queda durante instalação de ar-condicionado em Brusque]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-cai-de-telhado-durante-instalacao-de-ar-condicionado-em-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 14:46:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1e8cd29352a694bea8376ed1b44cf1f7282dc490]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador sofreu uma queda de aproximadamente cinco metros enquanto instalava um aparelho de ar-condicionado no bairro Bateas, em Brusque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador sofreu uma queda de aproximadamente cinco metros enquanto instalava um aparelho de ar-condicionado no bairro Bateas, em Brusque. O acidente ocorreu na manhã de sábado, na Rua Pedro Fantoni, no telhado do salão da Comunidade São João Batista. A vítima apresentava confusão mental e queixava-se de dores após o impacto.</p>
<p>Os socorristas prestaram os primeiros atendimentos no local. Até o momento, não há confirmação sobre o encaminhamento do trabalhador para uma unidade de saúde ou detalhes sobre as circunstâncias da queda.</p>
<p>Não foi possível confirmar se o serviço de instalação do aparelho era para a própria comunidade. Não houve registro de morte no incidente. As equipes de resgate continuam acompanhando a situação, sem novas informações divulgadas até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
