<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 22:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Foragido há 15 anos é preso em Itapema ao usar identidade falsa]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/foragido-ha-15-anos-e-preso-em-itapema-ao-usar-identidade-falsa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:36:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b8c0f2ebbd77218e095709d2856a286a6c25c838]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 44 anos, procurado pela Justiça do Paraná e pela Justiça Federal, foi capturado no bairro Morretes, em Itapema, após apresentar documentos falsos durante abordagem policial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 44 anos, procurado pela Justiça do Paraná e pela Justiça Federal, foi capturado no bairro Morretes, em Itapema, após apresentar documentos falsos durante abordagem policial.</p>
<p>A prisão ocorreu na tarde do dia 12, por volta das 14h15, na Rua 406G, durante uma ação da Polícia Militar com apoio de policiais do Estado do Paraná. O homem apresentou nome e documento de identidade falsos, o que resultou na constatação dos crimes de falsa identidade e uso de documento falso.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada para apoiar os policiais do Paraná, que realizavam diligências para cumprir mandados de prisão contra o suspeito. Após a verificação nos sistemas, foi confirmada a verdadeira identidade do homem, que estava foragido há aproximadamente 15 anos e utilizava identidade falsa para ocultar seu histórico criminal.</p>
<p>Havia dois mandados de prisão em aberto contra ele. Um deles, da Justiça do Paraná, determinava 16 anos e 9 meses de prisão em regime fechado por crimes relacionados a armas de fogo. O outro, da Justiça Federal, estabelecia pena de 28 anos e 1 mês por envolvimento em crimes ligados ao tráfico de drogas e associação para o tráfico.</p>
<p>O homem foi conduzido à Delegacia de Polícia de Itapema, não apresentava lesões e permanece à disposição da Justiça para os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre afogado após ser arrastado por corrente de retorno em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-afogado-apos-ser-arrastado-por-corrente-de-retorno-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:10:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e3b989071fc0c955876647cf8e01cc538521e6f8]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu após ser arrastado por uma corrente de retorno na praia do Pontal do Norte, em Itapoá, no Litoral Norte de Santa Catarina. Duas crianças que estavam com ele foram salvas por populares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu após ser arrastado por uma corrente de retorno na praia do Pontal do Norte, em Itapoá, no Litoral Norte de Santa Catarina. Duas crianças que estavam com ele foram salvas por populares.</p>
<p>Três pessoas do sexo masculino, um adulto e duas crianças, foram surpreendidas por uma corrente de retorno enquanto estavam no mar. As duas crianças foram retiradas da água por populares que utilizaram toalhas amarradas entre si para resgatá-las. O homem adulto submergiu rapidamente e precisou ser resgatado por um pescador que nadou até ele com um colete salva-vidas antes da chegada das equipes de resgate.</p>
<p>As equipes do Corpo de Bombeiros de Itapoá iniciaram manobras de reanimação cardiopulmonar no local, classificando o caso como grau 6 de afogamento, o mais grave. O atendimento foi assumido pela equipe do ASU-618 e pelo helicóptero Águia da Polícia Militar, com paramédicos. Apesar dos esforços, uma médica presente confirmou o óbito da vítima ainda no local.</p>
<p>O posto de guarda-vidas P.22, situado a cerca de 120 metros do local do afogamento, estava desativado devido a obras de alargamento da praia. O posto ativo mais próximo era o P.23, localizado a aproximadamente 850 metros.</p>
<p>O caso mobilizou equipes de busca, salvamento e resgate aquático do Corpo de Bombeiros Militar na tarde de terça-feira na Rua 2520 Cavatã, em Itapoá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Biguaçu recebe aval para captar R$ 30 milhões para obras em saúde e educação]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/prefeito-salmir-busca-r-30-milhoes-obras-biguacu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:09:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b971ef1c8e61d096591a43e4201747b72042d80]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Biguaçu obteve aprovação para captar R$ 30 milhões destinados a projetos nas áreas de saúde e educação, incluindo creche integral, CAPS e UBS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Biguaçu obteve aprovação para captar R$ 30 milhões destinados a projetos nas áreas de saúde e educação, incluindo creche integral, CAPS e UBS. O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social autorizou a liberação dos recursos para três projetos aprovados em 2025 no Programa de Aceleração do Crescimento. A administração municipal está avaliando a instituição financeira para receber os recursos, buscando o menor custo, com prazo de pagamento de até 120 meses e carência de 24 meses.</p>
<p>Com a verba serão construídas uma creche de tempo integral, um Centro de Atenção Psicossocial e uma Unidade Básica de Saúde na região de Três Riachos. Em 2025, a prefeitura protocolou 12 projetos no Novo PAC, que incluem obras, aquisição de veículos e equipamentos para diversas áreas.</p>
<p>Obras nas áreas de saúde e educação seguirão padrões do Fundo Nacional de Saúde e do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação. Em 2024, três propostas foram aprovadas e estão em andamento: uma UBS no bairro Saveiro, um Centro de Atenção Psicossocial Infantojuvenil e uma Escola de Tempo Integral.</p>
<p>O prefeito Salmir da Silva destacou que os investimentos em saúde e educação visam ampliar e melhorar o atendimento à população, com obras de construção, reforma e ampliação de unidades públicas, incluindo a Policlínica Sul.</p>
<p>As ações reforçam o compromisso da gestão municipal em qualificar os serviços públicos e oferecer melhores condições para os moradores de Biguaçu.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil apreende 'chumbinho' e arma em operação contra envenenamento de animais em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-apreende-chumbinho-e-arma-em-operacao-contra-envenenamento-de-animais-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:47:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5064b5cd5e8d643873922fd4962f525bfef1a433]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil realizou uma operação no bairro Testo Salto, em Blumenau, apreendendo uma substância tóxica conhecida como 'chumbinho', uma arma de fogo e munições, além de prender um homem de 63 anos em flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil realizou uma operação no bairro Testo Salto, em Blumenau, apreendendo uma substância tóxica conhecida como 'chumbinho', uma arma de fogo e munições, além de prender um homem de 63 anos em flagrante.</p>
<p>A ação foi conduzida pela Delegacia de Proteção Animal de Blumenau, com apoio da Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Sustentabilidade, para cumprimento de mandados de busca e apreensão. A investigação apura mortes suspeitas de gatos no bairro, que apresentavam sintomas compatíveis com envenenamento.</p>
<p>No imóvel alvo da operação, a substância tóxica estava armazenada em garrafa PET e saco plástico, distribuída em diferentes cômodos da residência. Também foi apreendido um revólver calibre .22, munições de vários calibres e uma armadilha artesanal para captura de animais.</p>
<p>O uso do 'chumbinho' configura crime ambiental de maus-tratos, e seu comércio e posse são proibidos no Brasil desde 2012. As investigações continuam para apurar a possível participação do suspeito nas mortes dos animais.</p>
<p>A Polícia Civil orienta que moradores com informações sobre envenenamento de animais ou desaparecimento de pets em circunstâncias suspeitas façam denúncias pelo Disque Denúncia 181, garantindo o anonimato.</p>
<p>O material apreendido será encaminhado para perícia técnica, e a polícia reforça o compromisso no combate a crimes contra os animais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
