<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 01:10:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem monitorado por tornozeleira eletrônica é morto a tiros em Palhoça]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b6823aa6af620b3fa8cc40a2e5961caadf7933e6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 01:06:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b6823aa6af620b3fa8cc40a2e5961caadf7933e6]]></guid>
<description><![CDATA[Emanuel Vinícius G. foi baleado e morreu na noite de quarta-feira, 19, no bairro Bela Vista, em Palhoça, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Emanuel Vinícius G. foi baleado e morreu na noite de quarta-feira, 19, no bairro Bela Vista, em Palhoça, na Grande Florianópolis. Emanuel foi socorrido após ser atingido por disparos de arma de fogo, mas não resistiu aos ferimentos. A ocorrência foi registrada inicialmente como tentativa de homicídio e, durante o atendimento médico, ele entrou em óbito.</p>
<p>A companheira da vítima relatou que, ao estacionar o veículo com o filho após uma atividade esportiva, foi rendida por um homem armado que ordenou que ela chamasse Emanuel. O atirador disparou cerca de oito vezes contra ele, que tentou fugir para os fundos da residência, mas desmaiou ferido no corredor externo. Os autores fugiram em um carro branco em direção à BR-282.</p>
<p>O filho do casal estava dentro do veículo no momento do crime e não foi ferido. Emanuel acumulava dezenas de passagens pela polícia, estava solto desde 2024 e era monitorado por tornozeleira eletrônica. O caso é investigado como homicídio consumado, com a Polícia Civil buscando identificar e localizar os responsáveis.</p>
<p>O local do crime foi isolado para perícia, e a investigação segue em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
