<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 13:47:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mercado Público de Florianópolis celebra 127 anos com programação especial]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/mercado-publico-recebe-programacao-especial-em-comemoracao-aos-127-anos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:36:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9151a9f8383e400fd7fae962865c952845ec560b]]></guid>
<description><![CDATA[O Mercado Público de Florianópolis completa 127 anos e terá uma série de atividades culturais e artísticas para comemorar a data.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Mercado Público de Florianópolis completa 127 anos e terá uma série de atividades culturais e artísticas para comemorar a data. Inaugurado em 1899, o Mercado Público é um patrimônio histórico municipal que já funcionava como ponto de encontro da cidade antes mesmo da conclusão da obra, abrigando mercados a céu aberto. O local é reconhecido por reunir sabores e tradições de Florianópolis, sendo um espaço de convivência e troca para moradores e visitantes.</p>
<p>A programação especial inclui roda de rendeiras, feiras de artesanato, exposições de bonecos e obras, apresentações culturais como o Boi de Mamão e shows musicais ao longo do dia. Entre as atrações estão apresentações das Rendeiras Cantadeiras da Lagoa da Conceição, shows de saxofone e música ao vivo com diversos artistas.</p>
<p>Além das atividades culturais, haverá exposições relacionadas a temas locais, como a cultura quilombola, a história da cidade e gastronomia típica da Ilha, disponíveis durante todo o dia. A festa promete reunir moradores e turistas para celebrar a importância histórica e cultural do Mercado Público.</p>
<p>As comemorações reforçam o papel do Mercado Público como um espaço tradicional e essencial na vida de Florianópolis, celebrando sua história e diversidade cultural.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro mortos em grave acidente com ônibus da Catarinense na BR-470]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/quatro-mortos-sobe-o-numero-de-vitimas-fatais-de-grave-acidente-com-onibus-da-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:24:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7c73dbe19e624d8952fd0e01cba9fb1d5942f87c]]></guid>
<description><![CDATA[O número de vítimas fatais aumentou para quatro após um ônibus sair da pista e cair em um barranco na BR-470, em Agronômica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O número de vítimas fatais aumentou para quatro após um ônibus sair da pista e cair em um barranco na BR-470, em Agronômica. O acidente ocorreu no km 153 da BR-470, na madrugada, quando o ônibus da Auto Viação Catarinense, que transportava 24 passageiros e o motorista, saiu da pista e tombou. Inicialmente, três mulheres morreram no local e um homem de 50 anos faleceu no hospital, totalizando quatro mortes.</p>
<p>Treze pessoas ficaram feridas, sendo que nove não se feriram. Parte dos feridos foi encaminhada ao Hospital Regional do Alto Vale e outra parte à UPA Rio do Sul, com alguns em estado crítico. Entre os passageiros havia duas crianças, uma delas precisou de atendimento médico.</p>
<p>O ônibus seguia de Florianópolis para Concórdia, com paradas em Blumenau e Rio do Sul. O motorista teria perdido a referência do trecho ao passar por Agronômica, levando o veículo a sair da pista e tombar. As causas do acidente ainda são investigadas.</p>
<p>A operação de resgate contou com equipes de Rio do Sul, Trombudo Central, Taió e Pouso Redondo, mobilizando bombeiros e profissionais do Samu. Após a liberação da área, a BR-470 voltou a operar normalmente nos dois sentidos.</p>
<p>A empresa responsável lamentou o ocorrido e está à disposição das autoridades para esclarecimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Festival de boi de mamão movimenta Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/boi-de-mamao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:11:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cecce60e2e8471ac00f456f0119dcd2145c50728]]></guid>
<description><![CDATA[Evento celebra a cultura do boi de mamão com apresentações em espaços públicos e oficinas para crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento celebra a cultura do boi de mamão com apresentações em espaços públicos e oficinas para crianças. Um festival que destaca a cultura do boi de mamão começou nesta quarta-feira em Balneário Camboriú. O evento, chamado “O Boi-de-Mamão Apresenta BC”, visa valorizar uma importante manifestação da cultura popular catarinense, reconhecida como patrimônio cultural imaterial do município.</p>
<p>A programação segue até a próxima terça-feira, com apresentações de grupos tradicionais, oficinas culturais e intervenções artísticas em espaços públicos como o Deck do Pontal Norte, a Praça da Bíblia e a orla da Barra Sul. O festival integra a Feira de Verão e a Feira da Orla, levando o folclore a áreas de grande circulação de pessoas.</p>
<p>No Estudantes de escolas municipais e da Associação de Apoio às Famílias de Deficientes Físicos participarão de apresentações, oficinas de contação de histórias, montagem de personagens e cantorias tradicionais, promovendo o contato das novas gerações com a cultura local.</p>
<p>A tradição do boi de mamão, herança da cultura açoriana, combina teatro, música e dança, narrando a morte e ressurreição do boi. O festival é fruto de pesquisa e articulação com grupos culturais, com o objetivo de ampliar o alcance dessa manifestação cultural.</p>
<p>O festival reforça a importância de preservar e difundir a cultura popular de Balneário Camboriú, aproximando moradores e turistas dessa tradição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Itajaí prepara simulado de gestão de desastres para março]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-itajai-prepara-simulado-desastres/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:11:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6c5edc6754a51df620b64dcc6449b67115d23a3d]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Itajaí organiza o Simulado Geral de Gestão de Desastres, marcado para 1º de março, com o objetivo de aprimorar a prevenção e a resposta a emergências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Itajaí organiza o Simulado Geral de Gestão de Desastres, marcado para 1º de março, com o objetivo de aprimorar a prevenção e a resposta a emergências. O simulado será realizado de forma integrada com outros municípios de Santa Catarina, sob coordenação da Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil. A iniciativa visa fortalecer as estratégias de prevenção e otimizar a capacidade de resposta a desastres naturais que possam afetar a população local.</p>
<p>Em 2025, Itajaí destacou-se na execução integrada de procedimentos essenciais durante o simulado, incluindo a ativação do Gabinete de Crise, testes dos sistemas de alerta sonoro e comunicação, aplicação dos protocolos de evacuação e avaliação do funcionamento de abrigos temporários. A articulação entre a Defesa Civil, forças de segurança e secretarias municipais foi central no exercício que teve como cenário o risco de inundação.</p>
<p>O coordenador da Defesa Civil de Itajaí, coronel Onir Mocellin, ressaltou que o simulado anterior comprovou a eficiência da estrutura municipal e o comprometimento das equipes. Para 2026, o foco permanece no aprimoramento dos protocolos e na segurança da população, com trabalho contínuo para corrigir falhas e reforçar pontos positivos.</p>
<p>O Simulado Geral de Gestão de Desastres permite avaliar os planos de contingência municipais, medir o tempo de resposta das equipes e a eficiência da comunicação entre órgãos públicos. Além disso, orienta a população sobre como agir em situações de perigo, contribuindo para uma comunidade mais preparada e resiliente.</p>
<p>A Defesa Civil de Itajaí reforça a importância da preparação contínua para garantir a proteção da comunidade diante de possíveis emergências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Porsche 911 com escapamento irregular e licenciamento vencido é apreendido em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/porsche-911-com-escapamento-irregular-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:05:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:52c2904e69aafe76e062d594bd37d6a15adb29fb]]></guid>
<description><![CDATA[Um Porsche 911 Carrera GTS foi apreendido durante fiscalização na 3ª Avenida em Balneário Camboriú por agentes da Autarquia Municipal de Trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um Porsche 911 Carrera GTS foi apreendido durante fiscalização na 3ª Avenida em Balneário Camboriú por agentes da Autarquia Municipal de Trânsito. O veículo foi parado após os agentes notarem um barulho elevado vindo do escapamento, considerado fora dos padrões permitidos. Durante a abordagem, foi constatado que o licenciamento do carro estava vencido e que o escapamento apresentava falhas no funcionamento, configurando infração.</p>
<p>Diante das irregularidades, o Porsche foi removido ao pátio municipal. O condutor foi notificado oficialmente e recebeu orientações para regularizar a situação antes de solicitar a liberação do automóvel. A Autarquia Municipal de Trânsito reforça que denúncias e ocorrências podem ser comunicadas pelo telefone 153.</p>
<p>A ação destaca a importância das fiscalizações rotineiras em Balneário Camboriú, especialmente pela circulação frequente de veículos de alto padrão na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente envolvendo carro oficial da SC Transplantes mobiliza bombeiros em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/carro-da-sc-transplantes-capota-e-outro-veiculo-pega-fogo-apos-grave-acidente-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:05:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fae63b9ece8a7fa7d7529e30059d24c64b32df65]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão na Avenida Governador Gustavo Richard resultou em veículo capotado, outro incendiado e duas pessoas encaminhadas ao hospital em estado estável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão na Avenida Governador Gustavo Richard resultou em veículo capotado, outro incendiado e duas pessoas encaminhadas ao hospital em estado estável. Um acidente de trânsito na manhã desta quarta-feira envolveu um carro oficial da SC Transplantes, um Hyundai Creta, e um Chevrolet Prisma em Florianópolis. O impacto fez com que o Creta capotasse, enquanto o Prisma pegou fogo logo após a batida.</p>
<p>As equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atuaram no controle do incêndio e no atendimento pré-hospitalar das vítimas. O motorista e a passageira do Prisma foram socorridos em estado estável e levados ao Hospital Celso Ramos para avaliação médica.</p>
<p>Os ocupantes do veículo oficial da SC Transplantes não necessitaram de atendimento médico no local, e não houve registro de mortes na ocorrência. O acidente mobilizou o Corpo de Bombeiros na Avenida Governador Gustavo Richard e as vítimas permanecem em observação no hospital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro da SC Transplantes tomba após colisão em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carro-da-sc-transplantes-se-envolve-em-acidente-e-tomba-em-avenida-de-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:02:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b0f1527c9ab82c373a650a98d799857e47cc4742]]></guid>
<description><![CDATA[Um veículo oficial da SC Transplantes se envolveu em um acidente na Avenida Governador Gustavo Richard, em Florianópolis, resultando no capotamento do carro e incêndio em outro veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um veículo oficial da SC Transplantes se envolveu em um acidente na Avenida Governador Gustavo Richard, em Florianópolis, resultando no capotamento do carro e incêndio em outro veículo.</p>
<p>O acidente ocorreu entre um Chevrolet Prisma e um Hyundai Creta, pertencente à frota da SC Transplantes. Com o impacto da colisão, o Hyundai Creta capotou, mas seus ocupantes não necessitaram de atendimento médico.</p>
<p>O Chevrolet Prisma entrou em combustão após a colisão, provocando um incêndio que foi rapidamente controlado pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. Duas pessoas que estavam no Prisma foram atendidas no local e encaminhadas em estado estável ao Hospital Celso Ramos para avaliação.</p>
<p>A SC Transplantes faz parte da Secretaria de Estado da Saúde e é responsável pela logística de captação e transporte de órgãos em Santa Catarina. Recentemente, a Central de Transplantes recebeu quatro novos veículos para reforçar suas ações operacionais no estado.</p>
<p>O atendimento ao acidente foi realizado pelo Corpo de Bombeiros, e as vítimas seguem sob avaliação médica no hospital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grávida finge desmaio para escapar de agressões do marido em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/apos-ser-espancada-gravida-finge-desmaio-para-escapar-de-agressoes-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:49:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fa80c26c02e53eb7f51405be169719f08c396816]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 27 anos, grávida de cinco meses, simulou um desmaio para evitar novas agressões do marido no bairro Itoupava Central, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 27 anos, grávida de cinco meses, simulou um desmaio para evitar novas agressões do marido no bairro Itoupava Central, em Blumenau. A agressão ocorreu após a vítima retornar de uma viagem ao Paraná e encontrar a casa desorganizada, com garrafas de bebida alcoólica espalhadas. Ao reclamar, a discussão evoluiu para violência física, com a mulher sendo derrubada e segurada pelo pescoço.</p>
<p>Além da mulher, os filhos do casal, de 10 e sete anos, também foram agredidos e apresentaram hematomas na região dos olhos. O agressor teria ameaçado matar toda a família caso a vítima pedisse a separação.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada, mas o suspeito fugiu de carro antes da chegada da guarnição. Após buscas, ele foi localizado e preso em flagrante. O caso foi registrado como violência doméstica, ameaça e lesão corporal, e segue sob investigação.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para garantir a segurança da vítima e de seus filhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPSC deflagra Operação Vértice para investigar fraude em licitações do transporte escolar no Oeste de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mpsc-deflagra-operacao-vertice-e-investiga-fraude-em-licitacoes-do-transporte-escolar-no-oeste-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 12:46:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1878485f626834c4927456256e5e540e693671e9]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina iniciou uma operação para apurar suspeitas de fraude em licitações do transporte escolar coletivo na região Oeste do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina iniciou uma operação para apurar suspeitas de fraude em licitações do transporte escolar coletivo na região Oeste do estado. A Operação Vértice foi deflagrada pelo Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas, com cumprimento de 20 mandados de busca e apreensão em Concórdia, Lindóia e Descanso. A investigação aponta que empresas distintas teriam atuado de forma coordenada para frustrar a competitividade dos processos licitatórios iniciados em 2022.</p>
<p>Durante as buscas, duas pessoas foram presas em flagrante por posse irregular de armas e munições. A apuração indica a existência de um núcleo comum de decisões, com vínculos familiares e operacionais, que compartilhava estratégias de habilitação e execução contratual, possivelmente violando os princípios que regem as contratações públicas.</p>
<p>A operação é conduzida pela 4ª Promotoria de Justiça da Comarca de Concórdia e segue sob sigilo. Novas informações poderão ser divulgadas após a publicidade dos autos. O nome da operação faz referência à convergência de trajetórias empresariais para um mesmo comando, simulando concorrência nos processos licitatórios.</p>
<p>O GAECO, força-tarefa coordenada pelo Ministério Público de Santa Catarina, atua com apoio de diversas instituições para combater organizações criminosas no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
