<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 00:10:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre eletrocutado em poste na marginal da BR-116 em Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4b8c279eebf3dc54f171ffa2dcfbb238d56f8773/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 23:32:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4b8c279eebf3dc54f171ffa2dcfbb238d56f8773]]></guid>
<description><![CDATA[Fábio Ribeiro Varoni, de 33 anos, morreu após sofrer choque elétrico enquanto instalava fibra óptica em um poste na marginal da BR-116, no bairro Área Industrial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fábio Ribeiro Varoni, de 33 anos, morreu após sofrer choque elétrico enquanto instalava fibra óptica em um poste na marginal da BR-116, no bairro Área Industrial. O acidente ocorreu na manhã deste sábado, quando Fábio realizava serviço de instalação de fibra óptica em um poste de energia elétrica. Ele foi atingido por uma descarga elétrica e ficou suspenso pelo equipamento de segurança a cerca de cinco metros de altura.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas rapidamente, mas a morte foi confirmada ainda no local. As circunstâncias do ocorrido estão sendo investigadas pelas autoridades. A notícia causou grande comoção entre amigos e familiares. O corpo de Fábio Ribeiro Varoni está sendo velado na Capela São José, no bairro Triângulo, e o sepultamento está marcado para domingo, às 17h, no Cemitério Municipal Nossa Senhora da Penha.</p>
<p>O caso reforça a importância dos cuidados e protocolos de segurança em trabalhos realizados em altura e com instalações elétricas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
