<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 15:47:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Maioria das praias de Itapema está própria para banho, aponta novo teste]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/apos-polemica-em-itapema-novo-teste-garante-que-maioria-das-praias-esta-propria-para-banho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:59:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f987a22939ceca1f3cc04ce838562aa3d71ed041]]></guid>
<description><![CDATA[Análise recente do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina indica que 77% dos pontos monitorados em Itapema apresentam boa qualidade da água do mar, revertendo polêmica anterior sobre a balneabilidade da Meia Praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Análise recente do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina indica que 77% dos pontos monitorados em Itapema apresentam boa qualidade da água do mar, revertendo polêmica anterior sobre a balneabilidade da Meia Praia.</p>
<p>O levantamento realizado em 12 de janeiro mostra que a maior parte das praias de Itapema está adequada para banho. O resultado ocorre após um episódio em que todos os pontos da Meia Praia foram considerados impróprios devido a um período prolongado de chuvas, que influenciou temporariamente os parâmetros analisados.</p>
<p>A prefeitura explicou que o aumento da vazão de rios, córregos e sistemas de drenagem após dias consecutivos de chuva leva sedimentos, matéria orgânica e carga bacteriana até o mar, comportamento previsto nos protocolos técnicos e que não indica falha estrutural no saneamento ou degradação permanente da qualidade da água.</p>
<p>O histórico de monitoramento confirma que, exceto em situações pontuais ligadas a chuvas intensas, Itapema mantém elevados índices de balneabilidade durante o ano, reforçando seu reconhecimento como uma das praias com melhor qualidade de água do país.</p>
<p>Além dos dados positivos, a prefeitura intensificou ações para proteger o meio ambiente e a saúde pública, incluindo fiscalização contra ligações irregulares de esgoto, aplicação de lacres e multas, cobrança rigorosa da concessionária responsável e investimentos para ampliar a cobertura da rede de esgotamento sanitário, com meta de alcançar 96% até 2027.</p>
<p>A nova análise confirma a tendência de boa qualidade da água nas praias de Itapema, destacando o compromisso da gestão municipal com a preservação ambiental e a saúde da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
