<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 21:46:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa libera venda de canabidiol em farmácias de manipulação e autoriza cultivo para uso medicinal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/venda-de-canabidiol-em-farmacias-de-manipulacao-e-liberada-pela-anvisa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:20:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cca11ed0c4f11a3fc73726f11a16d309ef738a37]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa aprovou resolução que amplia o uso medicinal da cannabis no Brasil, autorizando a venda de canabidiol em farmácias de manipulação e o cultivo por pessoas jurídicas para fabricação de medicamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa aprovou resolução que amplia o uso medicinal da cannabis no Brasil, autorizando a venda de canabidiol em farmácias de manipulação e o cultivo por pessoas jurídicas para fabricação de medicamentos.</p>
<p>A nova resolução permite o cultivo da planta por empresas para fins medicinais e de pesquisa, além da importação de cannabis ou extratos para a fabricação de medicamentos. A produção deverá ser restrita e compatível com a demanda informada pelas empresas à Anvisa. A medida atende a determinação do Supremo Tribunal Federal para regulamentar o uso medicinal da cannabis.</p>
<p>Foi estabelecido o limite de até 0,3% de THC para materiais importados e produzidos no país. A norma amplia as formas de administração permitidas, liberando medicamentos de uso bucal, sublingual e dermatológico. A Anvisa também criará um comitê com participação dos ministérios da Justiça, da Saúde e da Agricultura para controle e fiscalização da cadeia produtiva.</p>
<p>O Brasil registra 873 mil pessoas em tratamento com medicamentos à base de cannabis, com 315 associações provedoras e cerca de 27 hectares plantados autorizados judicialmente. O mercado faturou R$ 971 milhões em 2025, com crescimento de 8,4% em relação a 2024. Apenas cinco estados ainda não possuem leis de fornecimento público de cannabis medicinal, e 85% dos municípios já tiveram pacientes tratados desde 2019.</p>
<p>Entidades ligadas ao acesso à cannabis medicinal receberam a decisão com otimismo, destacando que a regulamentação tende a reduzir a insegurança jurídica e ampliar o acesso aos medicamentos canábicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro homens são presos por tráfico de drogas em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/playboys-do-crime-que-ostentavam-nas-redes-sociais-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:01:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8e808308f73e308170b8002149d782320f7ef8aa]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Militar desarticula esquema de tráfico com atuação em Itapema e Balneário Camboriú, apreendendo grande quantidade de drogas e prendendo quatro suspeitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Polícia Militar desarticula esquema de tráfico com atuação em Itapema e Balneário Camboriú, apreendendo grande quantidade de drogas e prendendo quatro suspeitos. Quatro homens foram presos por suspeita de tráfico de drogas e associação para o tráfico após uma operação da Polícia Militar em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A investigação revelou um esquema estruturado de comercialização e entrega de entorpecentes que também atuava em Balneário Camboriú. O grupo utilizava redes sociais para ostentar uma rotina de luxo e operava um sistema de venda no modelo delivery, com uso de veículos e transferências bancárias para receber pagamentos.</p>
<p>As prisões ocorreram na noite de terça-feira, 27, em um edifício localizado na Rua 246, no bairro Meia Praia. A ação contou com equipes do 12º e do 31º Batalhão da Polícia Militar, apoio da 1ª Companhia de Policiamento e Apoio Especializado e da Agência de Inteligência. Durante a operação, foram apreendidos aproximadamente 956 gramas de skunk, 378 gramas de crumble, 515 gramas de maconha do tipo ice, 264 gramas de maconha fracionada, 607 comprimidos de ecstasy, 24 gramas de MDMA, micropontos de LSD, frascos de lança perfume, refis de óleo de THC e seis telefones celulares.</p>
<p>A investigação indicou que o grupo utilizava um veículo Honda HR-V vermelho para realizar as entregas, que eram acompanhadas desde Balneário Camboriú. Em uma das ações, um comprador foi abordado logo após a transação e confirmou a compra da droga, informando que o pagamento foi feito via transferência eletrônica PIX. Um dos suspeitos tentou fugir de bicicleta, mas foi detido com entorpecentes prontos para comercialização. Ele indicou que o restante das drogas estava armazenado em uma cobertura do prédio, onde foram encontrados os responsáveis pelo controle do esquema e os materiais utilizados no tráfico.</p>
<p>A Polícia Militar segue investigando o caso, que já apresenta indícios de organização criminosa com divisão de funções e atuação em larga escala.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de Bombeiros de SC abre concurso com 110 vagas e salários de até R$ 21 mil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/concurso-do-corpo-de-bombeiros-de-sc-oferece-110-vagas-e-salarios-de-ate-r-21-mil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:53:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c188f37eaef0e26a3e8eb4b8a629d4d05d02363]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina lançou inscrições para concurso com 110 vagas para oficiais e soldados, com salários que chegam a R$ 21.284,40 após a formação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina lançou inscrições para concurso com 110 vagas para oficiais e soldados, com salários que chegam a R$ 21.284,40 após a formação. O concurso público do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina oferece 10 vagas para o Curso de Formação de Oficiais e 100 para o Curso de Formação de Praças. As inscrições começaram no dia 28 de janeiro e vão até 25 de fevereiro de 2026, exclusivamente pela internet no site da banca organizadora IDIB.</p>
<p>Os candidatos ao Curso de Formação de Oficiais ingressam como cadetes e recebem subsídio de R$ 18.670,37 durante a formação, além de auxílio-alimentação de R$ 550. Após a conclusão, são promovidos a 2º Tenente Bombeiro Militar, com vencimentos iniciais de R$ 21.284,40 e benefício de alimentação. A taxa de inscrição para oficiais é de R$ 250.</p>
<p>Para o Curso de Formação de Praças, os aprovados começam como aluno-soldado e, ao final do curso, passam a integrar a corporação como soldados bombeiros militares, com remuneração inicial de R$ 8.015, acrescida de R$ 550 de auxílio-alimentação. A taxa de inscrição para soldados é de R$ 200.</p>
<p>O processo seletivo inclui provas objetiva e de redação, avaliação física, psicológica, exames de saúde, teste toxicológico e investigação social. As provas serão aplicadas em dez cidades-polo, entre elas Florianópolis, Joinville e Blumenau, escolhidas no ato da inscrição. O edital completo está disponível no site da banca organizadora.</p>
<p>O comando do Corpo de Bombeiros recomenda a leitura integral dos editais para conhecer o cronograma, conteúdo programático e requisitos específicos para participação no concurso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
