<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 21:10:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Conasa patrocina Grupo Escoteiro Tapera dos Carijós em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_99570af91ffcdc06a6ac9e1cd482da4fa0426b53/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:25:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:99570af91ffcdc06a6ac9e1cd482da4fa0426b53]]></guid>
<description><![CDATA[A Conasa Águas de Itapema firmou patrocínio ao Grupo Escoteiro Tapera dos Carijós, reforçando ações de educação ambiental e formação cidadã no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Conasa Águas de Itapema firmou patrocínio ao Grupo Escoteiro Tapera dos Carijós, reforçando ações de educação ambiental e formação cidadã no município. O Grupo Escoteiro Tapera dos Carijós atua há oito anos em Itapema, promovendo atividades que estimulam o respeito à natureza, o desenvolvimento de habilidades práticas, o senso de responsabilidade e a cidadania entre crianças e adolescentes.</p>
<p>Em janeiro, o escotismo foi declarado Patrimônio Cultural Imaterial de Itapema por meio da Lei nº 4.564, destacando sua importância para a formação dos jovens e o fortalecimento da comunidade local.</p>
<p>A parceria com a Conasa amplia o alcance das ações do grupo, contribuindo para projetos de conscientização ambiental e engajamento social, integrando a política de responsabilidade social da empresa no município.</p>
<p>A Conasa Águas de Itapema mantém canais de atendimento pelo WhatsApp (47) 3268-8200, telefone de plantão (47) 98404-8200, ligação local 115 e atendimento presencial na Avenida Marginal Leste, nº 5, de segunda a quinta-feira das 8h às 18h e às sextas-feiras das 8h às 17h, exceto feriados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende quatro por tráfico e apreende munições em Balneário Camboriú e Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cb6a608de6049777a637c0ee7eed318eca4fa944/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:12:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cb6a608de6049777a637c0ee7eed318eca4fa944]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro homens foram presos em ocorrências distintas por suspeita de tráfico de drogas, porte ilegal de arma de fogo e posse de munições em Balneário Camboriú e Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro homens foram presos em ocorrências distintas por suspeita de tráfico de drogas, porte ilegal de arma de fogo e posse de munições em Balneário Camboriú e Camboriú. Na noite do dia 10, em Balneário Camboriú, a Polícia Militar localizou 4,8 quilos de maconha durante diligências na Rua Mônaco. Um adolescente de 17 anos e uma mulher de 20 anos foram presos. O adolescente já possuía registros anteriores por ato infracional análogo ao tráfico de drogas.</p>
<p>No dia seguinte, na Rua Bruno Zabel, também em Balneário Camboriú, um homem de 25 anos foi detido após tentativa de fuga. No local, foram apreendidos 33 gramas de skunk, diversas munições de calibres variados, balanças de precisão, coldres e aparelhos celulares.</p>
<p>Em Camboriú, na Rua Rodolfo Felipe Rosa, um homem de 46 anos foi preso após ser abordado saindo de um depósito. Foram apreendidas sementes, uma estufa, balança de precisão, outros objetos usados no tráfico e uma arma de fogo.</p>
<p>A Polícia Militar reforça que denúncias podem ser feitas pelo telefone 190 ou pelo aplicativo PMSC Cidadão, destacando a importância da participação da comunidade no combate ao tráfico de drogas e demais crimes na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
