<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 13:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói parte de residência em Palhoça]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-destroi-parte-de-residencia-em-palhoca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:23:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b061bd19857cb5773f34c009e5d49d0756d88f99]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma residência no bairro Ponte do Imaruim, em Palhoça, destruindo a área em madeira do imóvel na manhã deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma residência no bairro Ponte do Imaruim, em Palhoça, destruindo a área em madeira do imóvel na manhã deste sábado. O fogo começou por volta das 9h06 na Rua João Pereira dos Santos e mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. A residência possui estrutura mista, com partes em madeira e alvenaria, totalizando cerca de 100 metros quadrados.</p>
<p>A área em madeira foi totalmente consumida pelas chamas, causando o colapso da cobertura e danos no assoalho. A parte em alvenaria, com aproximadamente 20 metros quadrados, permaneceu preservada, sem comprometimento estrutural relevante.</p>
<p>Após a extinção do incêndio, os bombeiros realizaram o rescaldo e verificaram que não havia vítimas no local. O combate ao fogo contou com o uso de diversas viaturas especializadas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina reforçou a importância da prevenção e da rápida comunicação aos serviços de emergência para reduzir danos e riscos à vida. Não houve vítimas no incêndio que atingiu a residência em Palhoça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 4,7 mil multas aplicadas pelo uso de drogas em locais públicos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/uso-de-drogas-em-locais-publicos-ja-gerou-mais-de-47-mil-multas-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:13:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:641838d4640d3c90151dfd34fb9d6a0b2b0931fe]]></guid>
<description><![CDATA[Desde julho de 2024, a lei que pune o uso de drogas ilícitas em espaços públicos já gerou milhares de autuações em Santa Catarina, com Joinville liderando o ranking de multas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Desde julho de 2024, a lei que pune o uso de drogas ilícitas em espaços públicos já gerou milhares de autuações em Santa Catarina, com Joinville liderando o ranking de multas. A legislação estadual prevê multa para quem for flagrado portando ou consumindo drogas ilícitas em ambientes públicos, abrangendo espaços abertos ou fechados próximos a órgãos, instituições, construções públicas, vias públicas, praças e parques. A medida visa coibir o consumo e porte de entorpecentes, com fiscalização realizada pelas forças de segurança.</p>
<p>Até 23 de janeiro de 2026, foram registradas 4.709 multas em todo o estado. Joinville lidera o número de autuações, seguida por Itajaí, Jaraguá do Sul, Florianópolis e Blumenau. O valor da multa corresponde a um salário mínimo vigente, dobrando em caso de reincidência no período de 12 meses, sem excluir outras sanções legais.</p>
<p>Os recursos arrecadados com as multas são destinados a políticas públicas para prevenção do uso de drogas e tratamento de dependentes químicos, distribuídos entre fundos voltados à segurança pública, combate às drogas e saúde. As autoridades reforçam o compromisso com o combate às drogas para proteger a população e manter a ordem nos espaços públicos.</p>
<p>A legislação reforça a intolerância ao uso de drogas em locais públicos, buscando preservar a segurança e tranquilidade da população em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Joinville por crimes sexuais contra crianças e adolescentes]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/apos-alerta-internacional-homem-e-preso-por-crimes-sexuais-em-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:09:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:38792df30084e2151aa235fd33abccde32b77f75]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil cumpriu mandados de prisão e busca em Joinville após investigação de crimes sexuais envolvendo aliciamento virtual de menores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil cumpriu mandados de prisão e busca em Joinville após investigação de crimes sexuais envolvendo aliciamento virtual de menores. Um jovem de 20 anos foi preso no bairro Comasa, em Joinville, durante operação da Delegacia de Proteção à Criança, Adolescente, Mulher e Idoso. A prisão preventiva e o mandado de busca e apreensão domiciliar foram cumpridos na residência do investigado, onde foram apreendidos dois celulares e um cartão de memória para perícia técnica.</p>
<p>O investigado responde por estupro de vulnerável e por produção e armazenamento de material de abuso sexual infantojuvenil. As investigações indicam que ele utilizou perfis em redes sociais para aliciar adolescentes do sexo feminino, com idades entre 12 e 15 anos, por meio de técnicas conhecidas como grooming, com o objetivo de induzir a produção de conteúdo sexual.</p>
<p>As vítimas identificadas residem em diferentes estados, incluindo Rio Grande do Sul, Pernambuco e Paraná. A investigação continua para identificar outras possíveis vítimas. A atuação das autoridades brasileiras foi intensificada após um alerta da agência de segurança dos Estados Unidos, que apontou comportamento de risco e indícios de possível mobilização para práticas de violência extrema.</p>
<p>O jovem permanece no Presídio de Joinville à disposição da Justiça enquanto as investigações seguem para o completo esclarecimento dos fatos e eventual responsabilização criminal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia descobre esquema de peças roubadas e prende dois em flagrante em Tubarão]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-descobre-esquema-de-pecas-roubadas-e-prende-dois-em-flagrante-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:55:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9dc421a569d4f68a93f4497e07abdd8ab0eff975]]></guid>
<description><![CDATA[Operação conjunta da Polícia Civil e Polícia Militar resultou na prisão de dois empresários e na apreensão de peças de veículos furtados e roubados em Tubarão, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação conjunta da Polícia Civil e Polícia Militar resultou na prisão de dois empresários e na apreensão de peças de veículos furtados e roubados em Tubarão, no Sul de Santa Catarina.</p>
<p>A ação foi coordenada pela Delegacia de Investigação Criminal de Tubarão, com o apoio da Delegacia de Roubos e Furtos de Veículos da DEIC e do 5º Batalhão da Polícia Militar. Durante o cumprimento de quatro mandados de busca e apreensão, dois deles em estabelecimentos comerciais especializados na venda de peças automotivas usadas, foram localizadas diversas peças com indícios de origem ilícita.</p>
<p>Parte do material apreendido tinha origem em veículos com registro de furto ou roubo, além de componentes com sinais identificadores suprimidos ou adulterados. Diante da constatação dos crimes em flagrante, os responsáveis pelos estabelecimentos foram detidos e responderão pelos crimes de adulteração de sinal identificador de veículo automotor e receptação qualificada.</p>
<p>Os suspeitos foram encaminhados à sede da Delegacia de Investigação Criminal de Tubarão para os procedimentos legais e, em seguida, levados ao Presídio Regional de Tubarão, onde permanecem à disposição do Poder Judiciário. As investigações continuam para identificar outros envolvidos e apurar a extensão do esquema criminoso na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre Constantino Júnior, fundador da Gol Linhas Aéreas, aos 57 anos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/constantino-junior-fundador-da-gol-linhas-aereas-morre-aos-57-anos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:50:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e7f8886ef56458e43b292cb040d14ade400610d2]]></guid>
<description><![CDATA[O empresário Constantino Júnior, fundador e presidente do conselho de administração da Gol Linhas Aéreas, faleceu em São Paulo aos 57 anos, após enfrentar um câncer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O empresário Constantino Júnior, fundador e presidente do conselho de administração da Gol Linhas Aéreas, faleceu em São Paulo aos 57 anos, após enfrentar um câncer. Constantino Júnior estava internado em um hospital na capital paulista e lutava contra a doença há vários anos. A Gol Linhas Aéreas manifestou profundo pesar pela morte do empresário e destacou seu legado na aviação brasileira, ressaltando a visão empreendedora que marcou a trajetória da companhia iniciada há 25 anos.</p>
<p>O empresário foi pioneiro no modelo de baixo custo e baixa tarifa no Brasil, transformando o mercado de aviação comercial e ampliando o acesso ao transporte aéreo no país. Antes de fundar a Gol, atuou como diretor da Comporte Participações entre 1994 e 2000, e em 2001 assumiu a presidência executiva da Gol, liderando a expansão da empresa.</p>
<p>Durante sua gestão, a Gol consolidou um modelo operacional que influenciou a concorrência e contribuiu para a modernização da aviação brasileira. A empresa afirmou que os valores e a visão estratégica de Constantino Júnior continuam orientando suas decisões e destacaram seu perfil simples e próximo.</p>
<p>A Gol se solidarizou com familiares e amigos, reconhecendo a contribuição decisiva de Constantino Júnior para a história da empresa e do setor aéreo no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
