<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 14:11:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cachorro é resgatado após cair em ribanceira de mais de 20 metros em Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6882f00cc75e74a43b624c1d3c599b4892bda26a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 14:08:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6882f00cc75e74a43b624c1d3c599b4892bda26a]]></guid>
<description><![CDATA[Um cachorro doméstico foi retirado com segurança de um penhasco na localidade de Lambedor, área rural de Lages, após cair em uma ribanceira de mais de 20 metros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cachorro doméstico foi retirado com segurança de um penhasco na localidade de Lambedor, área rural de Lages, após cair em uma ribanceira de mais de 20 metros. A ocorrência foi registrada por volta das 16h, quando a Central de Operações Bombeiro Militar recebeu o chamado. Inicialmente, havia a informação de que três cães haviam caído na ribanceira, mas dois conseguiram sair sozinhos, restando apenas um preso no local.</p>
<p>A área apresentava condições de difícil acesso, com paredões rochosos e vegetação densa, o que exigiu o uso de técnicas de resgate em altura e equipamentos específicos para garantir a segurança da equipe e do animal.</p>
<p>Durante cerca de uma hora e meia, os bombeiros realizaram a operação de resgate, descendo até o ponto onde o cachorro estava imobilizado no penhasco. O animal não apresentava ferimentos aparentes e foi devolvido ao proprietário após o resgate.</p>
<p>Não houve registro de outras vítimas, e a situação foi encerrada sem intercorrências. O resgate foi finalizado com sucesso, garantindo a segurança do animal e da equipe envolvida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai é preso após ameaçar filha com faca e agredir companheira com caixa de som em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1f3f64fb72c5ced43b7cf4eefc84595d08056cbe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:49:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1f3f64fb72c5ced43b7cf4eefc84595d08056cbe]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 25 anos foi detido em Catanduvas após ameaçar a filha de um ano e três meses com uma faca e agredir a companheira com uma caixa de som.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 25 anos foi detido em Catanduvas após ameaçar a filha de um ano e três meses com uma faca e agredir a companheira com uma caixa de som. A ocorrência foi registrada no bairro Regina, na noite de terça-feira. A Polícia Militar foi acionada por volta das 23h30 após denúncias de agressão na residência do casal.</p>
<p>A mulher, de 27 anos, relatou ter sido atingida no rosto com a caixa de som durante uma discussão, apresentando suspeita de fratura no nariz. Ela foi encaminhada ao hospital em Catanduvas e posteriormente transferida para uma unidade em Joaçaba para avaliação médica.</p>
<p>A faca usada para ameaçar a criança foi apreendida pela polícia durante buscas na residência. A bebê não apresentava lesões aparentes e ficou sob os cuidados da avó materna. O homem foi preso em flagrante e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Joaçaba, onde permanece à disposição da Justiça. O caso será investigado pela Polícia Civil.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando o caso para garantir a segurança da criança e da mulher.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Funcionário é agredido com bastão após briga em empresa no Sul de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_34a572c375d51d97cb86acbfddd1faa8470bdcc4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:30:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:34a572c375d51d97cb86acbfddd1faa8470bdcc4]]></guid>
<description><![CDATA[Um funcionário ficou ferido após ser agredido com um bastão durante uma briga dentro de uma empresa em Içara, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um funcionário ficou ferido após ser agredido com um bastão durante uma briga dentro de uma empresa em Içara, no Sul de Santa Catarina. A ocorrência foi registrada na manhã de quarta-feira 25, por volta das 8h16, no bairro Vila Nova, às margens da BR-101. A vítima apresentava ferimento na região do crânio e hemorragia quando a equipe do Corpo de Bombeiros chegou ao local.</p>
<p>O ferimento teria sido provocado por um objeto contundente semelhante a um bastão, após um desentendimento entre trabalhadores dentro do estabelecimento. Um Após receber os primeiros socorros, o funcionário foi encaminhado ao Hospital São Donato para avaliação médica. A Polícia Militar também foi acionada para registrar a ocorrência. As circunstâncias da briga devem ser apuradas.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Infantino confia no México para sediar jogos da Copa do Mundo apesar da violência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_147704c248bf1b6a080763253cf3bcb178dec208/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:17:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:147704c248bf1b6a080763253cf3bcb178dec208]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da FIFA, Gianni Infantino, afirmou ter total confiança no México para realizar a Copa do Mundo de 2026, mesmo com a escalada de violência após a morte de líder do tráfico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da FIFA, Gianni Infantino, afirmou ter total confiança no México para realizar a Copa do Mundo de 2026, mesmo com a escalada de violência após a morte de líder do tráfico.</p>
<p>A morte de Nemesio Rubén Oseguera Cervantes, líder do Cartel Jalisco Nova Geração, desencadeou uma onda de violência em vários estados mexicanos, com incêndios e bloqueios de estradas, resultando em pelo menos 70 mortes. A situação gerou dúvidas sobre a segurança para os jogos da Copa do Mundo, que ocorrerá em pouco mais de três meses.</p>
<p>Gianni Infantino destacou que a FIFA está monitorando a situação, mas confia nas autoridades mexicanas para garantir a ordem e a segurança durante o torneio. A presidente do México, Claudia Sheinbaum, também assegurou que não há risco para a realização das partidas em Guadalajara, uma das sedes do evento.</p>
<p>Treze jogos da Copa do Mundo estão programados para serem realizados no México, incluindo a partida de abertura na Cidade do México. Guadalajara sediará quatro partidas, apesar de ser o principal centro do cartel responsável pela violência recente.</p>
<p>Algumas federações internacionais demonstraram preocupação, como a Federação Portuguesa de Futebol e a Federação Jamaicana de Futebol, que acompanham os desdobramentos antes de amistosos e repescagens marcadas para o país.</p>
<p>Infantino afirmou que a Copa do Mundo será uma celebração incrível e reafirmou o compromisso da FIFA em acompanhar a situação no México até o início do torneio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trecho da BR-101 é interditado após derramamento de carga em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_411949247ad4ac8304f96a69921f8fd62155569c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 13:12:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:411949247ad4ac8304f96a69921f8fd62155569c]]></guid>
<description><![CDATA[Um trecho da BR-101, no sentido Sul, está parcialmente interditado na manhã desta quinta-feira em Biguaçu, próximo à entrada de Antônio Carlos, devido ao derramamento de carga na pista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trecho da BR-101, no sentido Sul, está parcialmente interditado na manhã desta quinta-feira em Biguaçu, próximo à entrada de Antônio Carlos, devido ao derramamento de carga na pista.</p>
<p>A pista principal e a marginal da rodovia estão parcialmente bloqueadas após parte da carga de um veículo ter se espalhado sobre a pista. A Polícia Rodoviária Federal atua no local para organizar o trânsito e coordenar a remoção da carga e a limpeza da via.</p>
<p>Há registro de lentidão na região, especialmente no sentido Sul. Motoristas devem redobrar a atenção e, se possível, buscar rotas alternativas até a normalização do tráfego. As causas do incidente ainda não foram informadas.</p>
<p>A situação segue sendo monitorada pelas autoridades responsáveis para restabelecer o fluxo normal na rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
