<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 18:48:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bombeira voluntária morre após queda de moto na BR-101 em Joinville]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bombeiaa-voluntaria-morre-apos-queda-de-moto-na-br-101-em-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 18:31:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9fbc6c790d2dacdcfb9ec49702e27850f68b0c59]]></guid>
<description><![CDATA[Uma queda de motocicleta resultou na morte da bombeira voluntária Marcelina Pommerening na madrugada deste domingo, na BR-101, em Joinville, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma queda de motocicleta resultou na morte da bombeira voluntária Marcelina Pommerening na madrugada deste domingo, na BR-101, em Joinville, no Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 4h18, no quilômetro 29,7, no sentido Norte da rodovia. Equipes dos Bombeiros Voluntários de Joinville e da concessionária Arteris Litoral Sul atenderam a ocorrência. A faixa da esquerda e o acostamento foram interditados temporariamente, sem impacto significativo no fluxo de veículos.</p>
<p>A morte de Marcelina causou comoção entre as corporações de bombeiros do Norte catarinense. Os Bombeiros Voluntários de Barra Velha publicaram uma nota de pesar em solidariedade aos familiares e colegas de farda, destacando a dedicação e o legado da bombeira.</p>
<p>O velório de Marcelina Pommerening ocorreu na noite de domingo na Igreja Católica do bairro Rio Bonito, em Joinville. O sepultamento foi realizado na manhã de terça-feira. A corporação ressaltou que Marcelina cumpriu sua missão com honra, deixando um exemplo para todos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pró-Família abre matrículas para atividades para idosos em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/atividades-para-idosos-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 18:13:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1cdbadaa2cc9717cb491b52a3274ab3b2118d5cf]]></guid>
<description><![CDATA[O programa Pró-Família de Blumenau inicia o período de matrículas para mais de 600 vagas em oficinas e cursos voltados para pessoas com 60 anos ou mais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Pró-Família de Blumenau inicia o período de matrículas para mais de 600 vagas em oficinas e cursos voltados para pessoas com 60 anos ou mais. As inscrições são destinadas a preencher vagas remanescentes em turmas que ainda não atingiram a capacidade máxima, oferecendo uma nova oportunidade para os interessados. Entre as atividades disponíveis estão aulas para uso de celular, Pilates às sextas-feiras, jogos livres, bocha, ginástica localizada, alongamento, caminhada orientada, circuito, informática, dança, artesanato, coral, grupo vocal, clube da leitura, patchwork, mosaico e violino.</p>
<p>Para realizar a matrícula, os interessados devem residir em Blumenau e ter 60 anos ou mais. É necessário apresentar RG, CPF, comprovante de residência legível e informar três contatos telefônicos para emergências. As matrículas ocorrem presencialmente na sede da Pró-Família, das 8h às 11h30 e das 13h às 16h30.</p>
<p>O programa destaca que as vagas são limitadas e a procura costuma ser alta. A iniciativa visa promover cuidados com o corpo e a mente, estimular a qualidade de vida e fortalecer a convivência e as amizades entre os idosos, criando um ambiente de pertencimento e incentivando um envelhecimento ativo e saudável.</p>
<p>Mais informações sobre as matrículas podem ser obtidas pelo telefone (47) 3381-6972.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Apenados constroem casinhas para cachorros em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casinhas-para-cachorros-blumenau-apenados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 18:13:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eeaec0bca42322c4f33bf67925bfc4e79d18ad45]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau, por meio da Secretaria de Meio Ambiente e Sustentabilidade, iniciou a construção de casinhas para cachorros comunitários com a participação de apenados da Penitenciária Industrial da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Blumenau, por meio da Secretaria de Meio Ambiente e Sustentabilidade, iniciou a construção de casinhas para cachorros comunitários com a participação de apenados da Penitenciária Industrial da cidade.</p>
<p>A iniciativa integra o Programa Pet +Seguro e utiliza madeira doada pela empresa Gestor para a fabricação dos abrigos. Após a montagem e pintura feitas pelos internos, as casinhas serão distribuídas em locais estratégicos da cidade,.</p>
<p>O prefeito Egidio Ferrari destacou que a ação reforça o trabalho conjunto em prol do bem-estar animal, ampliando as políticas públicas de proteção. Anteriormente, os internos já haviam contribuído com a doação de mantas e colchões para cães e gatos, utilizados pela Diretoria de Bem-Estar Animal.</p>
<p>O secretário da Semmas, Robson Tomasoni, ressaltou que o projeto visa melhorar a qualidade de vida dos cães em Blumenau, oferecendo abrigo seguro e proteção contra o sol e a chuva, além de reduzir riscos à saúde dos animais. A administração municipal planeja continuar fortalecendo o Programa Pet +Seguro com novas parcerias e investimentos.</p>
<p>O projeto representa um avanço nas ações de cuidado e respeito aos animais do município, promovendo inclusão social por meio da participação dos apenados na fabricação dos abrigos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros controlam princípio de incêndio em madeireira de Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bombeiros-controlam-principio-de-incendio-em-madeireira-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:56:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4dbcf070ffe518edb82e7d51b48714839be4b78c]]></guid>
<description><![CDATA[Um princípio de incêndio em um contêiner de maravalha mobilizou o Corpo de Bombeiros na manhã desta segunda-feira na Avenida José Neoli Cruz, em Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um princípio de incêndio em um contêiner de maravalha mobilizou o Corpo de Bombeiros na manhã desta segunda-feira na Avenida José Neoli Cruz, em Porto Belo. O fogo foi detectado por volta das 11h35, quando a proprietária percebeu chamas saindo pela lateral de um contêiner localizado a cerca de cinco metros de altura nos fundos da madeireira. As equipes de bombeiros de Porto Belo foram acionadas imediatamente e encontraram grande quantidade de fumaça no local.</p>
<p>Para controlar o incêndio, os bombeiros desligaram a energia elétrica, incluindo o sistema de exaustão, e utilizaram uma escada prolongável para acessar o contêiner. Com equipamento de proteção respiratória e uma linha de ataque, conseguiram extinguir o fogo utilizando aproximadamente 500 litros de água.</p>
<p>Após o combate às chamas, as portas do contêiner foram mantidas abertas para ventilação natural e dissipação da fumaça residual. A viatura que estava a caminho para apoio foi dispensada após o controle da situação, e não houve registro de feridos.</p>
<p>O rápido atendimento dos bombeiros evitou a propagação do incêndio e garantiu a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
