<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 13:12:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Condutor abandona veículo após acidente com capotamento e deixa feridos em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/condutor-abandona-veiculo-acidente-capotamento-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:05:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fb84587f4da3f9d34207b8dddb568b3583d2998f]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois veículos na Avenida Adolfo Konder, em Itajaí, deixou feridos e mobilizou equipes de emergência. O condutor de um dos carros fugiu do local após o capotamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois veículos na Avenida Adolfo Konder, em Itajaí, deixou feridos e mobilizou equipes de emergência. O condutor de um dos carros fugiu do local após o capotamento.</p>
<p>O acidente ocorreu na Avenida Adolfo Konder, no bairro Cidade Nova, quando um Fiat Argo HGT foi atingido lateralmente por um Chevrolet Classic LS que trafegava em alta velocidade pela Avenida Estefano José Vanolli. Com o impacto, o Fiat Argo sofreu danos na parte dianteira e lateral, enquanto o Chevrolet Classic capotou na via.</p>
<p>O condutor do Chevrolet Classic deixou o local antes da chegada das autoridades, deixando quatro ocupantes do sexo feminino dentro do veículo. O Corpo de Bombeiros e o SAMU prestaram atendimento no local. Uma ocupante teve um corte no dedo e foi liberada após atendimento, enquanto as outras três foram encaminhadas para avaliação médica em unidades de saúde da cidade.</p>
<p>Após os atendimentos, os veículos foram removidos por meio de seguradora particular e convênio de trânsito. A Polícia Militar lavrou boletim de ocorrência e orientou os envolvidos sobre os procedimentos legais. O condutor que fugiu poderá responder por crimes previstos no Código de Trânsito Brasileiro, incluindo lesão corporal culposa, omissão de socorro e fuga do local do acidente.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para que sejam tomadas as medidas cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
