<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 11:46:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Domingo terá temporais em Santa Catarina mesmo após afastamento da frente fria]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/domingo-tem-temporais-em-sc-mesmo-apos-afastamento-da-frente-fria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:21:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b241bc7b82af64f87ce1404f439459462460a014]]></guid>
<description><![CDATA[O domingo será de tempo instável em Santa Catarina, com temporais e risco moderado de alagamentos em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O domingo será de tempo instável em Santa Catarina, com temporais e risco moderado de alagamentos em várias regiões do estado. Apesar do afastamento da frente fria, uma área de baixa pressão mantém as condições para temporais, principalmente entre o Meio-Oeste e o Litoral. A chuva intensa e persistente está prevista para as áreas litorâneas entre a tarde e a noite, com temporais típicos de verão favorecidos pelo calor e alta umidade.</p>
<p>No Oeste e Extremo Oeste, as temperaturas máximas variam entre 30°C e 34°C, com risco moderado associado ao calor intenso. Nas regiões dos Planaltos ao Litoral, as máximas ficam abaixo dos 28°C, mas a sensação de ar abafado permanece. A circulação marítima influencia especialmente o Centro, Leste e Norte catarinense, mantendo a instabilidade.</p>
<p>Os ventos sopram de sudeste a leste no Litoral e de nordeste no interior, com intensidade fraca a moderada. No Oeste, o sol aparece entre nuvens, enquanto as temperaturas elevadas variam de 30°C a 35°C em todo o estado.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para risco moderado de alagamentos, queda de galhos, árvores e destelhamentos devido às condições do tempo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
