<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 18:47:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dia Nacional da Defesa Civil destaca ações de prevenção e resposta em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dia-nacional-da-defesa-civil-destaca-acoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 18:29:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0bcba214cd4b2d4fb20e71f5d4a1956bc22f99d6]]></guid>
<description><![CDATA[Itapema reforça investimentos em estrutura, planejamento e educação para reduzir riscos e proteger vidas, com atuação estratégica da Defesa Civil ao longo de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Itapema reforça investimentos em estrutura, planejamento e educação para reduzir riscos e proteger vidas, com atuação estratégica da Defesa Civil ao longo de 2025. No Dia Nacional da Defesa Civil, celebrado em 1º de fevereiro, Itapema destacou o trabalho realizado pela Defesa Civil municipal, que vai além do atendimento emergencial. Em 2025, foram elaborados mais de 160 relatórios técnicos focados em áreas de vulnerabilidade, edificações em risco, árvores com potencial de queda, além de avaliações em pontes e taludes para garantir a segurança da população.</p>
<p>A Defesa Civil também atuou na análise de estruturas comprometidas, instabilidade de encostas e apoio a projetos de contenção, como enrocamentos nas margens de rios, além de inspeções em áreas afetadas por vendavais, destelhamentos e alagamentos. Durante o ano, a equipe respondeu a diversas ocorrências relacionadas a eventos climáticos, com atendimento integrado entre Corpo de Bombeiros Militar, secretarias municipais e outros órgãos.</p>
<p>Em 2025, o município investiu na infraestrutura da Defesa Civil, com a implantação de uma nova sede e aquisição de equipamentos, incluindo um drone para vistorias aéreas e um caminhão Munck com plataforma. Capacitações técnicas, simulações, cursos e reuniões intersetoriais também foram realizados, além de programas de educação ambiental como o 'Defesa Civil nas Escolas', que promove a cultura de prevenção nas salas de aula.</p>
<p>O trabalho da Defesa Civil de Itapema foca na prevenção, monitoramento de áreas de risco e planejamento para proteger vidas e reduzir impactos, envolvendo a população por meio de educação e treinamentos constantes, com o objetivo de formar uma cidade mais segura e resiliente.</p>
<p>A Defesa Civil de Itapema segue fortalecendo suas ações para garantir a segurança da população e minimizar os efeitos de desastres naturais no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 22 anos mata irmão em Blumenau; mãe presenciou o crime]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mae-presenciou-filho-matar-o-proprio-irmao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 18:16:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ca571712feb79cb84cbbfaf5cfe6fd35cb155908]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 22 anos matou o irmão de 25 anos dentro de casa no bairro Itoupavazinha, em Blumenau. A mãe dos envolvidos presenciou o crime,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 22 anos matou o irmão de 25 anos dentro de casa no bairro Itoupavazinha, em Blumenau. A mãe dos envolvidos presenciou o crime, O homicídio ocorreu na madrugada de domingo, dentro da residência da família. A vítima, João Victor Paredes da Costa, foi socorrida e levada ao hospital, mas não resistiu aos ferimentos causados por golpes de faca.</p>
<p>O autor do crime foi preso em flagrante no local. Durante o atendimento policial, ele apresentou dificuldade para falar. A investigação inicial aponta que ambos haviam consumido bebida alcoólica e drogas antes do desentendimento que resultou no homicídio.</p>
<p>O jovem alegou legítima defesa, mas essa versão não foi confirmada pelas autoridades. Ele foi autuado em flagrante por homicídio e permaneceu detido. A mãe dos envolvidos, que presenciou a agressão, será ouvida para esclarecer as circunstâncias e a motivação do crime.</p>
<p>João Victor era natural do Paraná e foi sepultado em Matinhos, cidade onde nasceu.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina registra primeira semana sem mortes por afogamento em praias desde 2022]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pela-primeira-vez-desde-2022-sc-passa-uma-semana-sem-mortes-por-afogamento-em-praias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 18:08:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9dcb77c3b9c5333e8ee36263786566c96eb51d30]]></guid>
<description><![CDATA[Entre 27 de janeiro e 2 de fevereiro, Santa Catarina não registrou mortes nem afogamentos graves em praias durante a alta temporada, resultado inédito desde 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Entre 27 de janeiro e 2 de fevereiro, Santa Catarina não registrou mortes nem afogamentos graves em praias durante a alta temporada, resultado inédito desde 2022. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina informou que a Operação Verão 2025/2026 encerrou esse período sem ocorrências graves nas praias monitoradas, marcando uma mudança em relação aos anos anteriores, que apresentaram casos fatais e afogamentos com recuperação.</p>
<p>O sucesso é atribuído ao reforço das ações preventivas, ampliação das orientações aos banhistas e à presença contínua de guarda-vidas nos pontos de maior movimento, especialmente em dias de mar agitado e grande fluxo de turistas.</p>
<p>Durante a temporada, foram realizadas mais de 10 milhões de intervenções preventivas, superando o número do ano anterior. Apesar da semana histórica, o balanço geral aponta 10 mortes em praias e 10 em água doce, com a maioria ocorrendo em locais sem guarda-vidas.</p>
<p>Os dados indicam que a prevenção tem reduzido o número de salvamentos e mortes, reforçando a importância de os banhistas escolherem áreas protegidas e respeitarem a sinalização para evitar situações de risco.</p>
<p>Na semana histórica, foram 201 salvamentos e 716 mil ações preventivas realizadas, com três afogamentos com recuperação em água doce e nenhum registro de casos ou mortes nas praias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
