<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 11:47:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação contra fraudes em licitações cumpre mandados em seis cidades de SC]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/operacao-contra-fraudes-em-licitacoes-cumpre-mandados-em-florianopolis-e-outras-cinco-cidades-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:42:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0cb5229a186dfb8608d5f6d354281fa6f39dd2ca]]></guid>
<description><![CDATA[Dez mandados de busca e apreensão são cumpridos em Araranguá, Criciúma, Florianópolis, Palhoça, Sangão e Tubarão para apurar fraudes em licitações envolvendo uma empresa de software.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez mandados de busca e apreensão são cumpridos em Araranguá, Criciúma, Florianópolis, Palhoça, Sangão e Tubarão para apurar fraudes em licitações envolvendo uma empresa de software.</p>
<p>A operação investiga uma suposta organização criminosa que atua dentro de uma empresa de prestação de serviços de licença de uso de software, contratada por municípios catarinenses por meio de licitações supostamente fraudulentas. As fraudes envolviam a elaboração dos Termos de Referência dos editais, direcionando os requisitos para favorecer a empresa nas Provas de Conceito e na contratação final.</p>
<p>A empresa investigada, por meio de seus funcionários, auxiliava na elaboração de decisões administrativas que rejeitavam impugnações feitas por concorrentes, um ato que deveria ser exclusivo dos municípios, dificultando a participação de outras empresas.</p>
<p>Materiais apreendidos serão analisados pela Polícia Científica para emissão de laudos periciais. As evidências serão avaliadas pelo Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas para aprofundar a investigação e identificar outros envolvidos.</p>
<p>A operação recebeu o nome de &quot;CONTROL C&quot; em referência à empresa do ramo de informática e ao atalho de teclado Ctrl + C, simbolizando a conduta dos investigados na elaboração dos Termos de Referência.</p>
<p>A ação contou com a participação de peritos criminais da Polícia Científica de Santa Catarina e faz parte de uma investigação em andamento para combater fraudes contra a administração pública no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[GAECO investiga fraudes em licitações e cumpre mandados em seis municípios de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/gaeco-apura-fraudes-em-licitacoes-e-cumpre-mandados-em-seis-municipios-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:24:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8881ee049bf38e4b53cce124e0b5f5a4dedc2913]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas realizou uma operação para apurar fraudes em licitações envolvendo empresa de software em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas realizou uma operação para apurar fraudes em licitações envolvendo empresa de software em Santa Catarina. A operação Control C – Fase II foi deflagrada para apoiar investigação sobre uma suposta organização criminosa envolvida em delitos contra a administração pública e fraudes em licitações. Foram cumpridos 10 mandados de busca e apreensão nos municípios de Araranguá, Criciúma, Florianópolis, Palhoça, Sangão e Tubarão.</p>
<p>As investigações apontam que integrantes do esquema atuavam dentro de uma empresa prestadora de serviços de licença de uso de software, contratada por diversos municípios catarinenses. O grupo elaborava Termos de Referência com requisitos direcionados para favorecer a empresa nas Provas de Conceito e na contratação. Também foi identificado que funcionários da empresa auxiliavam entes públicos na elaboração de decisões administrativas para rejeitar impugnações de concorrentes, função que deveria ser exclusiva da administração municipal.</p>
<p>Após a primeira fase da operação, foram constatadas irregularidades na contratação da empresa no município de Sangão, com repetição do mesmo modus operandi. Os materiais apreendidos serão analisados pela Polícia Científica de Santa Catarina para emissão de laudos periciais, auxiliando a continuidade das investigações para identificar outros envolvidos e aprofundar a apuração da rede criminosa.</p>
<p>A operação contou com a participação de peritos criminais da Polícia Científica e recebeu o nome Control C em referência ao comando de cópia, simbolizando a repetição das práticas investigadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre prensado pela cabine de caminhão na SC-120]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/trabalhador-de-56-anos-morre-ao-ser-prensado-pela-cabine-de-caminhao-na-sc-120/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:11:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e14824839cd1c6a3fe6763564968c185665891dc]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 56 anos faleceu após ser esmagado pela cabine de um caminhão enquanto realizava manutenção na rodovia SC-120, em Lebon Régis, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 56 anos faleceu após ser esmagado pela cabine de um caminhão enquanto realizava manutenção na rodovia SC-120, em Lebon Régis, no Meio-Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu no km 175 da rodovia, quando a cabine do caminhão, que estava inclinada para permitir o acesso ao motor, desceu de forma repentina e prensou o corpo da vítima. A carreta estava parada às margens da pista no momento do ocorrido.</p>
<p>A ocorrência foi registrada por volta das 16h30 e o local foi isolado para os trabalhos da Polícia Científica de Santa Catarina. Após a perícia, o corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal. A identidade da vítima não foi divulgada.</p>
<p>As autoridades continuam investigando as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após choque elétrico em marquise no Centro de Araranguá]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/homem-leva-choque-fica-preso-em-marquise-e-morre-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:54:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e8e0a128b9adc87ff990a2fc9aa27d3dfd054772]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 40 anos morreu na noite de quinta-feira após sofrer um choque elétrico na Praça Hercílio Luz, no Centro de Araranguá, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 40 anos morreu na noite de quinta-feira após sofrer um choque elétrico na Praça Hercílio Luz, no Centro de Araranguá, no Sul de Santa Catarina. Populares acionaram o socorro ao encontrarem o homem caído sobre uma marquise na área central da cidade. As equipes de emergência foram acionadas por volta das 21h25 para atender a situação de possível choque elétrico.</p>
<p>No local, os socorristas encontraram a vítima em decúbito dorsal, apresentando coloração cianótica. Devido ao risco elétrico, a rede de energia foi desligada para garantir a segurança no atendimento.</p>
<p>Após a eliminação do risco, foi constatada a ausência de sinais vitais do homem, que morreu no local. A Polícia Civil e a Polícia Científica realizaram os procedimentos necessários, auxiliando também na retirada do corpo da marquise.</p>
<p>A cena ficou sob responsabilidade da concessionária de energia após a liberação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
