<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 22:10:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por feminicídio após forjar suicídio da companheira no Oeste de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_908b2eb1b274c63552d546102a92801264ce0564/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:17:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:908b2eb1b274c63552d546102a92801264ce0564]]></guid>
<description><![CDATA[Após dois anos de investigação, a Polícia Civil prendeu um homem suspeito de matar a companheira e simular suicídio em Jupiá, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após dois anos de investigação, a Polícia Civil prendeu um homem suspeito de matar a companheira e simular suicídio em Jupiá, no Oeste de Santa Catarina. A vítima foi encontrada sem vida no banheiro da residência do casal, inicialmente tratado como suicídio. Exames necroscópicos, toxicológicos e análises forenses indicaram inconsistências na versão apresentada pelo suspeito, que teria desligado o sistema de monitoramento da casa para eliminar registros.</p>
<p>Durante a investigação, foram colhidos 24 depoimentos, incluindo o do filho da vítima, e identificadas manipulações de evidências digitais e comportamento controlador do suspeito. O inquérito apontou histórico de violência doméstica, com relatos de ciúmes e ameaças anteriores ao crime.</p>
<p>O homem foi indiciado por homicídio qualificado, feminicídio e fraude processual. Ele permanece à disposição da Justiça. O caso, registrado inicialmente como suicídio, foi reclassificado como feminicídio, destacando a importância das perícias técnicas em casos semelhantes.</p>
<p>A identidade dos envolvidos não foi divulgada,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estuprador foragido é preso em operação da PMSC no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_924cb7fb782a54b57bfab3051bbdd01def95adf7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:16:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:924cb7fb782a54b57bfab3051bbdd01def95adf7]]></guid>
<description><![CDATA[Homem de 37 anos, condenado por estupro de vulnerável e aliciamento de criança, foi preso pela Polícia Militar em São João Batista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Homem de 37 anos, condenado por estupro de vulnerável e aliciamento de criança, foi preso pela Polícia Militar em São João Batista. A prisão ocorreu na manhã de sexta-feira, 13, na Estrada Geral Arataca, no bairro Arataca, durante uma operação que mobilizou equipes da Polícia Militar de Santa Catarina e contou com cerco na área rural. O homem, com pena total de 41 anos, 1 mês e 10 dias de reclusão em regime fechado, foi localizado em um estabelecimento da região e não ofereceu resistência.</p>
<p>Durante a abordagem, nada de ilícito foi encontrado. O suspeito recebeu voz de prisão, teve seus direitos constitucionais assegurados e foi encaminhado ao Presídio Regional de Tijucas, onde permanece à disposição da Justiça. A prioridade da Polícia Militar é garantir que pedófilos e estupradores não fiquem impunes no Vale do Rio Tijucas, com foco na segurança das mulheres e crianças.</p>
<p>O Major Casseli reforçou o compromisso da Polícia Militar em manter a segurança da população local, especialmente das mulheres e crianças.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
