<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 17:11:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista é reanimado após parada cardíaca em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b75cc87d77a4d55983f7300f2c61ead4cc6620f0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:00:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b75cc87d77a4d55983f7300f2c61ead4cc6620f0]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista foi reanimado no local após sofrer uma parada cardíaca durante um acidente na Ponte Colombo Salles, em Florianópolis, e foi encaminhado em estado grave ao Hospital Celso Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista foi reanimado no local após sofrer uma parada cardíaca durante um acidente na Ponte Colombo Salles, em Florianópolis, e foi encaminhado em estado grave ao Hospital Celso Ramos.</p>
<p>O acidente aconteceu na manhã deste sábado, mobilizando equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) e do Corpo de Bombeiros Militar. Ao chegarem, os socorristas encontraram a vítima já recebendo atendimento da Unidade de Suporte Avançado do SAMU.</p>
<p>Durante o atendimento, o motociclista entrou em parada cardíaca, que foi revertida pelas equipes médicas no local. Para reforçar o socorro, uma equipe médica adicional e material hemoterápico foram enviados.</p>
<p>Após a estabilização, o motociclista foi levado em estado grave ao Hospital Celso Ramos, referência em atendimento de urgência na capital. As circunstâncias do acidente ainda serão apuradas.</p>
<p>Informações detalhadas sobre o estado de saúde da vítima não foram divulgadas até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Traficante foge em Tijucas e deixa amigo ser preso com drogas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8ee8f4e27d6fe3759bdd2c526c45c4b400953c22/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:57:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ee8f4e27d6fe3759bdd2c526c45c4b400953c22]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tentativa de prisão resultou na apreensão de grande quantidade de drogas no Centro de Tijucas, enquanto o suspeito conhecido como "Pernalonga" fugiu e segue foragido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tentativa de prisão resultou na apreensão de grande quantidade de drogas no Centro de Tijucas, enquanto o suspeito conhecido como &quot;Pernalonga&quot; fugiu e segue foragido. A Polícia Militar foi acionada para cumprir um mandado de prisão em uma residência na rua João Bernardino da Cruz. Ao chegar, os policiais encontraram dois homens na sala, com a porta aberta. O suspeito com mandado, Matheus Tomé de Fraga, conhecido como &quot;Pernalonga&quot;, fugiu pelos fundos da casa e entrou em uma área de mata, não sendo localizado após buscas.</p>
<p>Durante a ação, foram apreendidos no imóvel 1.727 gramas de haxixe, 948 gramas de maconha, 593 gramas de skank, 33 gramas de cocaína, uma balança de precisão, R$ 106 em espécie e 100 bolívares. Também foi encontrada uma motocicleta que estaria sendo usada para entregas de entorpecentes.</p>
<p>Um amigo do traficante, Luiz Felipe Ramos, que estava na residência, foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. O material apreendido foi entregue à autoridade policial e as buscas pelo suspeito continuam.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina mantém as buscas pelo criminoso foragido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 15 anos morre em grave acidente em Nova Trento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_726a128246103d7552030a50c93ac23446c0454a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:42:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:726a128246103d7552030a50c93ac23446c0454a]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 15 anos morreu na manhã deste sábado em um acidente envolvendo uma motocicleta e uma caminhonete na localidade de São Valentim, área rural de Nova Trento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 15 anos morreu na manhã deste sábado em um acidente envolvendo uma motocicleta e uma caminhonete na localidade de São Valentim, área rural de Nova Trento. O acidente ocorreu por volta das 8h em uma estrada de chão batido. O jovem, que conduzia a motocicleta, foi encontrado politraumatizado no local. A equipe do SAMU foi acionada, mas ao chegar constatou o óbito do adolescente.</p>
<p>A Polícia Civil e a Polícia Científica estiveram no local para realizar os procedimentos periciais e iniciar a investigação das causas do acidente. A identidade do adolescente ainda não foi confirmada oficialmente, e não há informações sobre o estado de saúde do condutor da caminhonete.</p>
<p>As autoridades continuam apurando as circunstâncias do acidente, incluindo as condições da estrada e a dinâmica da colisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
