<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 19:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Investimento de R$ 100 milhões amplia ligação viária entre Balneário Camboriú e Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/investimento-de-r-100-milhoes-amplia-ligacao-viaria-entre-balneario-camboriu-e-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 19:15:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3f55f764980e7ff9c11ef8a5abe975c730df7673]]></guid>
<description><![CDATA[Um novo trecho da Avenida Martin Luther será construído para criar uma rota alternativa à BR-101, com investimentos que somam R$ 100 milhões entre obras e desapropriações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um novo trecho da Avenida Martin Luther será construído para criar uma rota alternativa à BR-101, com investimentos que somam R$ 100 milhões entre obras e desapropriações. A obra vai ligar a Avenida das Gaivotas, no bairro Ariribá, até o limite com o município de Itajaí. O investimento direto nas obras ultrapassa R$ 30 milhões, dos quais R$ 18 milhões são do Governo do Estado, enquanto o município destinará mais de R$ 70 milhões para desapropriações necessárias ao projeto.</p>
<p>O prolongamento da Avenida Martin Luther tem como objetivo ampliar a capacidade da malha viária e melhorar a fluidez do tráfego, especialmente para motoristas que se deslocam entre Balneário Camboriú e Itajaí. O projeto prevê a conclusão do binário com Itajaí, reorganizando o fluxo entre os dois municípios com avenidas largas de quatro pistas em cada sentido.</p>
<p>Além da ampliação viária, o projeto inclui faixa exclusiva para ônibus, calçadas acessíveis e ciclovias ao longo do trajeto, buscando integrar as duas cidades por meio de avenidas amplas e consolidar um novo padrão de mobilidade regional.</p>
<p>A execução do novo trecho será realizada pela empresa vencedora da concorrência eletrônica, marcando um avanço importante na mobilidade urbana da região Norte de Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
