<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 10:46:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre após veículo cair em barranco na BR-153 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/veiculo-cai-em-barranco-e-motorista-morre-na-br-153-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:45:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:482fa65258f980f4c219b8c8a008261589b7d05e]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na BR-153, em Concórdia, resultou na morte de um homem de 59 anos. O veículo saiu da pista e caiu em um barranco na região da comunidade de Frei Rogério.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na BR-153, em Concórdia, resultou na morte de um homem de 59 anos. O veículo saiu da pista e caiu em um barranco na região da comunidade de Frei Rogério. O acidente envolveu um Fiat Fiorino com placas de Passo Fundo (RS). Testemunhas informaram que o veículo seguia no sentido do Posto 100 em direção ao Rio Grande do Sul quando saiu da pista.</p>
<p>Equipes da Polícia Rodoviária Federal, Polícia Científica, SAMU e Bombeiros Voluntários atenderam a ocorrência. A hipótese inicial é de mau súbito ao volante, já que os danos no veículo eram pequenos.</p>
<p>As circunstâncias do acidente ainda serão investigadas pelas autoridades responsáveis. O caso segue sob investigação para esclarecer os detalhes do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Embarcação tem casco perfurado por peixe agulhão no litoral de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/embarcacao-tem-casco-perfurado-por-peixe-agulhao-no-litoral-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:21:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2cb42d768193bf6db0a13c519f8f2ba764a1d9ec]]></guid>
<description><![CDATA[Uma embarcação em Navegantes teve o casco perfurado após ser atingida por um peixe agulhão durante atividades no mar, causando um buraco visível na estrutura do barco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma embarcação em Navegantes teve o casco perfurado após ser atingida por um peixe agulhão durante atividades no mar, causando um buraco visível na estrutura do barco. O impacto do peixe agulhão foi suficiente para abrir um buraco no casco da embarcação, gerando preocupação com a segurança da tripulação e a integridade do barco. O dano exigiu atenção imediata, pois perfurações desse tipo podem comprometer a flutuação e aumentar o risco de alagamento, especialmente em mar aberto.</p>
<p>Pescadores experientes da região relatam que situações como essa não são raras, já que peixes de grande porte nadam em alta velocidade e podem atingir o casco com força significativa, principalmente quando o barco está em movimento.</p>
<p>Especialistas alertam que impactos com animais marinhos de grande porte representam risco para embarcações de pequeno e médio porte. A recomendação é manter atenção redobrada em áreas de pesca e reduzir a velocidade quando houver grande atividade de peixes na superfície.</p>
<p>O caso reforça a importância de medidas preventivas para garantir a segurança na navegação em áreas com grande presença de peixes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem fica pendurado a 15 metros do chão após rompimento de estrutura em obra em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-fica-pendurado-a-15-metros-do-chao-apos-rompimento-de-estrutura-em-obra-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:49:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ddeb4ca78821daaa3bc28328e38b9d6485af4d3]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador da construção civil foi resgatado após sofrer um acidente de trabalho em altura em Balneário Piçarras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador da construção civil foi resgatado após sofrer um acidente de trabalho em altura em Balneário Piçarras. O acidente ocorreu durante a limpeza das bandejas de contenção de entulho, quando uma estrutura de madeira rompeu, provocando uma queda de aproximadamente dois metros. O homem, adulto e consciente, ficou pendurado a cerca de 15 metros de altura, sustentado pelo talabarte e pela linha de vida.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina realizou o acesso seguro até a vítima, efetuou a troca da linha de vida e realizou a descida controlada, garantindo a segurança durante todo o resgate.</p>
<p>Após o atendimento pré-hospitalar, o trabalhador foi encaminhado ao Pronto Atendimento de Piçarras para avaliação médica, estando em estado estável. O resgate contou com as guarnições ABTR-61 e ASU-514.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
