<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 17:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista de Porsche denunciada por morte de empresária em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-de-porsche-que-matou-empresaria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:36:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8fd2d91d58bdc577546e6ed49b7e5a9003b909f1]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina denunciou a motorista de um Porsche envolvida em acidente que resultou na morte de uma empresária na Barra Sul, em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina denunciou a motorista de um Porsche envolvida em acidente que resultou na morte de uma empresária na Barra Sul, em Balneário Camboriú. A denúncia formal imputou à condutora os crimes de homicídio doloso na forma de dolo eventual, embriaguez ao volante e fuga do local do acidente. A motorista apresentava índice de 0,97 miligrama de álcool por litro de ar alveolar, valor acima do permitido, e trafegava em alta velocidade quando perdeu o controle do veículo, que capotou e colidiu contra postes e um muro, percorrendo cerca de 73 metros até parar.</p>
<p>A vítima, empresária e influenciadora digital de 41 anos, estava no banco do passageiro, ficou presa às ferragens e sofreu ferimentos gravíssimos, vindo a falecer em decorrência de politraumatismo após ser socorrida e levada ao hospital. A motorista fugiu do local, foi localizada escondida em área de mangue e liberada mediante pagamento de fiança.</p>
<p>O Ministério Público solicitou que o caso seja encaminhado ao Tribunal do Júri por se tratar de crime doloso contra a vida e pediu indenização mínima de R$ 100 mil à família da vítima. O órgão ressaltou que a conduta da motorista configurou uma escolha que colocou vidas em risco e resultou em morte, não sendo um acidente.</p>
<p>O caso segue em investigação e poderá ser julgado pelo Tribunal do Júri, reforçando a importância do combate à imprudência no trânsito associada ao consumo de álcool.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após ser ejetado em grave acidente entre carro e caminhão em Chapecó]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-apos-ser-ejetado-em-acidente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:12:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0e3c78e5ee255378df50abad81f05371fc8f0200]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente entre um carro e um caminhão no Contorno Viário, bairro Santo Antônio, em Chapecó, resultou na morte do motorista do automóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente entre um carro e um caminhão no Contorno Viário, bairro Santo Antônio, em Chapecó, resultou na morte do motorista do automóvel. O acidente aconteceu por volta das 12h e envolveu um veículo modelo Corsa e um caminhão. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar, do 6º Batalhão, e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
<p>No local, os socorristas constataram que o motorista do caminhão saiu ileso, enquanto o condutor do Corsa foi ejetado do veículo devido ao impacto. A vítima apresentava múltiplas fraturas e politraumatismo grave, e o médico do SAMU confirmou o óbito ainda no local.</p>
<p>Após o atendimento, a Polícia Militar assumiu a segurança da área e os procedimentos necessários. O trânsito no Contorno Viário teve lentidão momentânea, mas foi normalizado após a liberação da via.</p>
<p>O trecho do Contorno Viário é de tráfego intenso e utilizado por veículos leves e caminhões. As autoridades reforçam a importância da atenção, respeito aos limites de velocidade e uso correto dos dispositivos de segurança para evitar acidentes graves.</p>
<p>Em casos de colisões com vítimas, o Corpo de Bombeiros Militar orienta acionar imediatamente os serviços de emergência e evitar movimentar as vítimas antes da chegada do socorro especializado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 15 anos é apreendido com ecstasy em ponto de tráfico em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/adolescente-de-15-anos-e-apreendido-com-ecstasy-em-ponto-conhecido-de-trafico-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:52:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:494c08b793cc77e4c390c4e6b9695e6f3b1f8a47]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente foi apreendido por tráfico de drogas na tarde desta segunda-feira no bairro Morretes, em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente foi apreendido por tráfico de drogas na tarde desta segunda-feira no bairro Morretes, em Itapema. A abordagem ocorreu na Rua 450, área conhecida por denúncias relacionadas ao comércio de entorpecentes. A Polícia Militar realizava patrulhamento preventivo quando visualizou um casal saindo de uma área de mata em atitude suspeita. Nada ilícito foi encontrado com o casal, mas a mulher informou que costuma adquirir drogas em um ponto próximo a uma igreja na Rua 450.</p>
<p>Com base nas informações, os policiais se dirigiram ao local indicado e avistaram um adolescente com as características descritas. Ele tentou fugir ao perceber a presença da polícia, mas foi abordado. Durante a revista, foi encontrada uma sacola plástica com aproximadamente 10,8 gramas de substância análoga ao MDMA, conhecida como ecstasy.</p>
<p>Diante da quantidade da droga e do histórico da região, o adolescente foi apreendido. A responsável legal foi informada sobre os fatos e os procedimentos adotados. O jovem foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil junto com o material apreendido para os encaminhamentos legais.</p>
<p>A ação reforça o trabalho da Polícia Militar no combate ao tráfico de drogas em Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso com 20 quilos de maconha na BR-101 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-com-20-quilos-de-maconha-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:42:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c934e7432681c97340940695fe879dffd5082365]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido pela Polícia Rodoviária Federal na BR-101, em Tubarão, após ser flagrado transportando cerca de 20 quilos de maconha no porta-malas de um veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido pela Polícia Rodoviária Federal na BR-101, em Tubarão, após ser flagrado transportando cerca de 20 quilos de maconha no porta-malas de um veículo. O condutor de um Ford Fiesta desobedeceu a ordem de parada durante uma fiscalização e tentou fugir até a praça de pedágio da concessionária, onde foi abordado pelos agentes. Na revista, foram encontrados 26 tabletes de maconha escondidos em uma caixa no porta-malas do carro.</p>
<p>O suspeito informou que saiu de Porto Alegre pela manhã com destino a Palhoça, onde recebeu a droga, e que retornava ao Rio Grande do Sul quando foi interceptado. Pelo transporte da substância, ele receberia R$ 1.500.</p>
<p>Após a apreensão, o homem foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Tubarão, juntamente com o veículo e a carga, para responder pelo crime de tráfico de drogas previsto na legislação vigente.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal mantém operações intensificadas nas rodovias federais de Santa Catarina, especialmente na BR-101, para combater o tráfico de entorpecentes entre os estados do Sul do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
