<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 17:48:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages forma 14 alunos em curso profissionalizante gratuito]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/curso-profissionalizante-gratuito-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:27:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:430d8c25f5a3bb179aeb75af76cb453761f2bc5f]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages entregou certificados para 14 alunos que concluíram o curso profissionalizante gratuito Qualifica Mais, voltado para jovens e adultos em busca de qualificação no mercado de trabalho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages entregou certificados para 14 alunos que concluíram o curso profissionalizante gratuito Qualifica Mais, voltado para jovens e adultos em busca de qualificação no mercado de trabalho.</p>
<p>A cerimônia de formatura aconteceu na sede do Sest/Senat, contando com a participação da Secretaria de Indústria, Comércio e Inovação, responsável pela iniciativa. O curso teve início em setembro de 2025 e foi concluído em dezembro, totalizando 111 horas/aula.</p>
<p>O conteúdo abordou desenvolvimento pessoal e profissional, incluindo competências socioemocionais, postura e ética corporativa, além de um módulo de informática com ferramentas essenciais para funções administrativas e operacionais. O curso é oferecido gratuitamente para jovens entre 16 e 24 anos.</p>
<p>O secretário de Indústria, Comércio e Inovação destacou que o investimento visa atender à demanda por desenvolvimento humano e econômico, oferecendo aos jovens a oportunidade de conquistar o primeiro emprego ou aprimorar suas habilidades para o mercado de trabalho local.</p>
<p>Entre os formandos, a aluna Maria Clara dos Santos Urbano ressaltou a importância do curso para seus objetivos acadêmicos e profissionais, afirmando que a qualificação contribuiu para seu currículo e para a confiança em seus sonhos.</p>
<p>O curso profissionalizante gratuito Qualifica Mais representa uma ação estratégica da Prefeitura de Lages para fortalecer a economia local e ampliar as oportunidades para os jovens da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages remove araucárias para alterar trânsito na Avenida Presidente Vargas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/transito-em-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:27:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:40ae8dcbcd74d5324b69793dab083fe425b80970]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages iniciou a remoção de seis araucárias no canteiro central da Avenida Presidente Vargas, entre a Rua Campos Salles e a Avenida Luiz de Camões, como parte de um plano para melhorar o trânsito na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages iniciou a remoção de seis araucárias no canteiro central da Avenida Presidente Vargas, entre a Rua Campos Salles e a Avenida Luiz de Camões, como parte de um plano para melhorar o trânsito na cidade.</p>
<p>A intervenção no trânsito visa otimizar a mobilidade urbana no principal cruzamento da cidade, por onde circulam aproximadamente 40 mil veículos diariamente. A ação envolve a remoção parcial do canteiro central e foi realizada de forma integrada pelas Secretarias de Obras e Infraestrutura, Planejamento Urbano e Serviços Públicos.</p>
<p>Além da alteração estrutural, o projeto incluiu adequações no sistema de iluminação pública. A remoção das seis araucárias foi autorizada pelo Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina, e como compensação ambiental, o município realizará o plantio de 60 novas mudas da espécie em área adequada para seu desenvolvimento.</p>
<p>A decisão foi baseada em dados técnicos para equilibrar a necessidade de mobilidade com a responsabilidade ambiental. Estudos de mobilidade analisaram o volume de veículos, tempos semafóricos e pontos de conflito, indicando que a retirada parcial do canteiro contribuirá para melhorar o fluxo e reduzir retenções no local.</p>
<p>A araucária, símbolo da cidade, não é recomendada para áreas urbanas com intenso fluxo de veículos, por isso o plantio será realizado em local mais apropriado, garantindo o cuidado ambiental durante a intervenção.</p>
<p>A obra faz parte de um conjunto de melhorias viárias planejadas para aumentar a fluidez do tráfego em Lages, conciliando desenvolvimento urbano e preservação ambiental.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Abel Moda Vôlei vence São Caetano e mantém invencibilidade na Superliga B feminina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/abel-moda-vence-brusque-superliga-b-feminina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:26:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:336344c0ffeac253d128a617656f47c8661e41eb]]></guid>
<description><![CDATA[O Abel Moda Vôlei de Brusque conquistou mais uma vitória na Superliga B feminina ao superar o São Caetano por 3 sets a 1, mantendo 100% de aproveitamento na competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Abel Moda Vôlei de Brusque conquistou mais uma vitória na Superliga B feminina ao superar o São Caetano por 3 sets a 1, mantendo 100% de aproveitamento na competição. A partida aconteceu na Arena Brusque, onde a equipe da casa iniciou o confronto com um ritmo forte, dominando o primeiro set por 25 a 16. O.</p>
<p>O time de Brusque respondeu no terceiro set, fechando em 25 a 14 com eficiência no ataque e pressão no saque. No quarto set, o Abel Moda Vôlei manteve a intensidade e aproveitou os erros do adversário para vencer por 25 a 10, garantindo a vitória.</p>
<p>Com o resultado, o Abel Moda Vôlei soma 28 pontos em dez jogos, ocupando a segunda colocação da Superliga B feminina, atrás do líder Pinheiros. O técnico Maurício Thomas destacou a execução do plano de jogo e a importância da vitória contra um adversário direto.</p>
<p>O próximo jogo será contra o Ascade Vôlei, na Arena Brusque, com uma ação solidária: torcedores que doarem um quilo de alimento ou produtos de higiene e limpeza pagarão ingresso promocional. Os donativos serão destinados a casas terapêuticas do município.</p>
<p>O Abel Moda Vôlei segue firme na disputa pela liderança e busca o acesso à elite do voleibol nacional na Superliga B feminina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau recepciona profissionais da educação para início do ano letivo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/educacao-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:26:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d6e8bcbbcdb91510bb89b4c2bf00982ba1fb025d]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Educação promoveu um evento no Parque Vila Germânica para marcar o começo do ano letivo, reunindo cerca de 5 mil profissionais da rede municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Educação promoveu um evento no Parque Vila Germânica para marcar o começo do ano letivo, reunindo cerca de 5 mil profissionais da rede municipal. O encontro foi realizado no Setor 3 do Parque Vila Germânica e contou com a participação de diretores, coordenadores, professores e outros servidores da educação. Dividido em dois turnos com 2,5 mil participantes cada, o evento teve como tema central Blumenau+ Cidade Inteligente, que orienta a Agenda Escolar 2026 e as ações da gestão municipal na área.</p>
<p>A programação incluiu exposições, apresentações e uma palestra intitulada TransformAÇÃO Um ano diferente começa dentro de nós!, ministrada pela fonoaudióloga Monika Monguilhott. As atividades focaram no desenvolvimento profissional e pessoal dos servidores da rede municipal, além de apresentar as diretrizes do ano letivo e alinhar expectativas para os desafios futuros.</p>
<p>Durante a cerimônia, foram homenageados 73 servidores aposentados em 2025. O prefeito Egidio Ferrari destacou a qualidade do ensino no município e a dedicação dos profissionais. A secretária de Educação, Simone Probst, ressaltou a importância dos educadores para o aprendizado e desenvolvimento dos estudantes.</p>
<p>A Secretaria de Educação apresentou um balanço das ações recentes, incluindo a efetivação de 352 novos profissionais, a premiação de 30 educadores no programa Professor Inovador de Boas Práticas, a publicação de 56 editais, a realização de 1.767 horas de formação continuada, a retomada da parceria com a Fundação Universidade Regional de Blumenau para capacitação dos servidores e 280 horas de atendimento direto à comunidade.</p>
<p>O evento reafirmou o compromisso da Prefeitura de Blumenau com a qualidade da educação e o desenvolvimento contínuo dos profissionais da rede municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
