<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 08:46:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e caminhão mata uma pessoa na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-carro-e-caminhao-mata-uma-pessoa-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:32:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:395400d9d9a7e971fa2dfec79e12048f975e2470]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente grave na BR-470, em Apiúna, resultou na morte do motorista de um automóvel VW Gol após colisão frontal com um caminhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente grave na BR-470, em Apiúna, resultou na morte do motorista de um automóvel VW Gol após colisão frontal com um caminhão. O acidente ocorreu no km 105 da rodovia na noite de quarta-feira. O veículo VW Gol ficou completamente destruído após a batida. O condutor do carro foi encontrado sem vida no local pelos Bombeiros Voluntários.</p>
<p>O motorista do caminhão estava consciente e recusou atendimento médico após avaliação. Equipes dos Bombeiros Voluntários de Ascurra–Apiúna–Rodeio, Ibirama, SAMU de Ascurra, Instituto Geral de Perícias de Blumenau e Polícia Rodoviária Federal atenderam a ocorrência e controlaram o tráfego na rodovia.</p>
<p>As causas do acidente serão investigadas pelas autoridades competentes. O trânsito na BR-470 segue sob monitoramento enquanto as investigações prosseguem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
