<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:48:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Porto Belo entrega relatório ao Ministério dos Transportes pedindo viaduto no Sertão de Santa Luzia]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prefeito-de-porto-belo-entrega-relatorio-a-ministro-com-pedido-de-viaduto-no-sertao-de-santa-luzia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:30:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ad3a2397f02c1e9a9234380b83bb56534027380]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Porto Belo apresentou um relatório técnico ao Ministério dos Transportes solicitando a construção de um viaduto no bairro Sertão de Santa Luzia, devido aos riscos e ao isolamento causados pela BR-101.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Porto Belo apresentou um relatório técnico ao Ministério dos Transportes solicitando a construção de um viaduto no bairro Sertão de Santa Luzia, devido aos riscos e ao isolamento causados pela BR-101.</p>
<p>O documento foi entregue durante visita do ministro dos Transportes à região e contém dados sobre acidentes, a periculosidade do trecho e o isolamento do bairro, que atualmente tem acesso direto pela BR-101. A Prefeitura de Porto Belo não apresentou projeto executivo nem estimativa de custos, pois a obra é de responsabilidade federal, mas formalizou a demanda com base nos impactos à mobilidade urbana e à segurança viária.</p>
<p>O bairro Sertão de Santa Luzia está localizado a cerca de um quilômetro da praça de pedágio da BR-101. Para sair do bairro, motoristas precisam atravessar as duas pistas da rodovia, o que representa risco constante de acidentes. Em muitos casos, a alternativa considerada mais segura é seguir até Tijucas para realizar o retorno.</p>
<p>Além disso, moradores do Sertão de Santa Luzia enfrentam situações em que precisam pagar o pedágio para ir e voltar ao Centro de Porto Belo, o que aumenta os custos e reforça a necessidade de uma solução viária no local.</p>
<p>A solicitação do viaduto visa melhorar a segurança e a mobilidade dos moradores do Sertão de Santa Luzia, minimizando os riscos associados à travessia da BR-101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher desorientada é resgatada após ficar exposta ao sol em telhado em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-telhado-sol-forte-resgate-bombeiros-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fcacb45c001d8b3ba1d6bebf87488e9b99278bea]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi encontrada desorientada em cima do telhado de um estabelecimento comercial no bairro da Praça, em Tijucas, e precisou ser socorrida pelos bombeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi encontrada desorientada em cima do telhado de um estabelecimento comercial no bairro da Praça, em Tijucas, e precisou ser socorrida pelos bombeiros. Na manhã de quarta-feira, equipes de emergência foram acionadas para atender uma ocorrência envolvendo uma mulher que estava exposta ao calor intenso sobre um telhado. A guarnição do Corpo de Bombeiros Militar foi chamada após um popular relatar o caso no quartel.</p>
<p>No local, os socorristas encontraram a mulher desorientada, que desceu espontaneamente do telhado e recebeu atendimento pré-hospitalar. Ela apresentava forte odor etílico e quadro de hipertensão, e foi encaminhada ao Hospital São José de Tijucas para avaliação médica.</p>
<p>A mulher teria permanecido cerca de duas horas exposta ao sol. A Polícia Militar também esteve presente para prestar apoio, e moradores informaram que já houve uma situação semelhante no mesmo endereço envolvendo uma tentativa de pular do telhado.</p>
<p>O caso mobilizou as equipes de emergência e reforça a importância de atenção em situações de risco em dias de calor intenso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema intensifica combate ao Aedes aegypti com aplicação perifocal em unidades públicas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/combate-ao-aedes-aegypti-em-itapema-tem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:06:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:54c0a18a5fdf12c0f0ffb54e925d24dc76d619cc]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Itapema realiza ações de prevenção contra o mosquito Aedes aegypti, incluindo aplicação de inseticida em unidades de saúde, escolas e outros espaços públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Itapema realiza ações de prevenção contra o mosquito Aedes aegypti, incluindo aplicação de inseticida em unidades de saúde, escolas e outros espaços públicos. Os Agentes de Combate às Endemias iniciaram a aplicação do tratamento perifocal nas Unidades Básicas de Saúde (UBS) do município, contemplando sete unidades no último sábado. O cronograma prevê a extensão da ação para outras unidades de saúde e centros de convivência do idoso, totalizando 16 espaços públicos nesta etapa.</p>
<p>O método utilizado é a Borrifação Residual Intradomiciliar (BRI), que aplica inseticida nas paredes internas e externas de locais estratégicos, utilizando o produto Fludora BRI, eficaz na eliminação do mosquito adulto durante o repouso ou postura de ovos.</p>
<p>Além das UBS, as escolas da rede municipal também receberam o tratamento durante o recesso escolar, com 32 unidades educacionais contempladas. Paralelamente, iniciou-se o Levantamento de Índice Rápido para o Aedes aegypti (LIRAa), que percorrerá todos os bairros até o início de fevereiro para mapear o nível de infestação e orientar novas estratégias.</p>
<p>O tratamento perifocal será ampliado para centros sociais, prédios da segurança pública, presídio, rodoviária e outros equipamentos públicos, reforçando o plano coordenado de combate ao mosquito no município.</p>
<p>As ações fazem parte do plano da Vigilância Epidemiológica de Itapema para prevenir doenças transmitidas pelo Aedes aegypti.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
