<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 14:56:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Joinville conquista Ouro no Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização pela segunda vez]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_09f38c5288aadcec7512f4bfb82a34993dfd42c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:14:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:09f38c5288aadcec7512f4bfb82a34993dfd42c2]]></guid>
<description><![CDATA[Joinville mantém liderança no IDEB 2023 entre cidades com mais de 500 mil habitantes e reforça política de alfabetização com modelo de nucleação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Joinville mantém liderança no IDEB 2023 entre cidades com mais de 500 mil habitantes e reforça política de alfabetização com modelo de nucleação. Joinville foi premiada pela segunda vez consecutiva com o Ouro no Selo Nacional Compromisso com a Alfabetização, concedido pelo Ministério da Educação. O reconhecimento destaca as boas práticas no processo de alfabetização, com foco em garantir que as crianças aprendam a ler e escrever até o fim do 2º ano do Ensino Fundamental, além de avaliar ações voltadas à recomposição da aprendizagem dos alunos do 3º ao 5º ano.</p>
<p>O município alcançou as melhores notas do IDEB 2023 entre cidades com mais de 500 mil habitantes, obtendo nota 7,0 nos anos iniciais e 6,0 nos anos finais do Ensino Fundamental. Um dos diferenciais apontados é o modelo de Nucleação implantado em 2021, que promove a atuação integrada entre escolas de Ensino Fundamental e Centros de Educação Infantil, inserindo a alfabetização ainda na Educação Infantil e fortalecendo o trabalho colaborativo entre equipes pedagógicas.</p>
<p>O selo avalia ações em cinco eixos principais: gestão e governança, formação continuada, infraestrutura física e pedagógica, reconhecimento de boas práticas e sistemas de avaliação. Joinville obteve desempenho suficiente para alcançar novamente o nível máximo da certificação. A cidade também apresenta altas taxas de aprovação, chegando a 99,54%, e mantém um sistema de monitoramento contínuo da aprendizagem com forte envolvimento das famílias.</p>
<p>Com resultados consistentes e estratégias integradas, Joinville consolida sua posição como referência nacional em educação básica e alfabetização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
