<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 13:47:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso da Bahia é preso em São João Batista após tentar se esconder no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-da-bahia-tenta-se-esconder-no-vale-do-rio-tijucas-apos-matar-homem-em-cavalgada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:26:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6083eec753769657fafdeb986ef60cbb1500ed2d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem procurado pela Justiça da Bahia por homicídio qualificado, que tentava se esconder na região do Vale do Rio Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem procurado pela Justiça da Bahia por homicídio qualificado, que tentava se esconder na região do Vale do Rio Tijucas. O suspeito, identificado como Mirosmar Soares, natural da Bahia, possuía mandado de prisão preventiva expedido pelo Tribunal de Justiça da Bahia. Ele é acusado de homicídio qualificado cometido em outubro de 2024, durante uma cavalgada no povoado do Moringue, zona rural de Santo Amaro.</p>
<p>A vítima, Jackson Lopes Bispo, foi atingida na cabeça por um golpe de madeira e morreu no local. O crime teria sido motivado por vingança, após uma agressão sofrida pelo acusado em 2023. A prisão ocorreu em São João Batista, após trabalho de inteligência da Polícia Militar de Santa Catarina, e o suspeito será recambiado para a Bahia para responder pelo crime.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina mantém ações de inteligência intensificadas na região para localizar foragidos e garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Celesc esclarece reemissão de faturas em Santa Catarina e nega golpe]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/celesc-nega-golpe-e-explica-reemissao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:26:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ce97032a6999b28063ed71d8450060414a2ee627]]></guid>
<description><![CDATA[A Celesc informou que a reemissão de faturas no início de janeiro foi um ajuste técnico devido a uma falha na aprovação fiscal, sem alteração nos valores cobrados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Celesc informou que a reemissão de faturas no início de janeiro foi um ajuste técnico devido a uma falha na aprovação fiscal, sem alteração nos valores cobrados. A reemissão das faturas ocorreu após uma falha na aprovação da nota fiscal de parte das contas referentes à leitura realizada em 2 de janeiro. Esse problema afetou exclusivamente as faturas impressas em campo, geradas em regime de contingência, e resultou em cerca de 109 mil faturas com código de barras inválido para pagamento, restando apenas a opção de quitação via Pix.</p>
<p>As faturas enviadas por e-mail ou emitidas por outros fluxos do sistema não foram impactadas. Para evitar transtornos, especialmente para clientes que não utilizam canais digitais com frequência, a Celesc providenciou a reimpressão e redistribuição das faturas, mantendo os mesmos valores e alterando apenas o número da nota fiscal.</p>
<p>A distribuidora orienta os consumidores a sempre verificarem se o beneficiário do pagamento é “Celesc Distribuição” e, em caso de dúvida, a emitirem a segunda via pelos canais oficiais, como a Agência Web, aplicativo da Celesc ou atendimento presencial. A Celesc reforça que as faturas reenviadas são legítimas e que quem já efetuou o pagamento da fatura original não precisa se preocupar.</p>
<p>A Celesc reafirma seu compromisso com a transparência e solicita a compreensão dos clientes diante deste ajuste operacional pontual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende haxixe após motorista fugir da fiscalização em Palhoça]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prf-apreende-supermaconha-apos-motorista-nao-obedecer-a-ordem-de-parada-lem-palhoca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:14:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9a7c11b9c674a0393ecec71ff472f3e36685dd7f]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram presos na BR-101, em Palhoça, após tentativa de fuga da Polícia Rodoviária Federal e apreensão de 500 gramas de haxixe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram presos na BR-101, em Palhoça, após tentativa de fuga da Polícia Rodoviária Federal e apreensão de 500 gramas de haxixe. Durante uma fiscalização na BR-101, o condutor de um automóvel não obedeceu à ordem de parada e fugiu em alta velocidade. Durante a perseguição, o passageiro jogou uma sacola verde pela janela do veículo.</p>
<p>A perseguição continuou por alguns quilômetros até que o motorista perdeu o controle e bateu contra a proteção metálica da pista. Os policiais conseguiram abordar e deter os dois ocupantes do veículo.</p>
<p>No local onde a sacola foi descartada, foram encontrados cinco tabletes de haxixe, totalizando 500 gramas do entorpecente, conhecido como “supermaconha” por apresentar até cinco vezes mais concentração de THC.</p>
<p>Os homens, de 22 e 24 anos, foram levados à Delegacia de Polícia Civil em Palhoça e devem responder pelo crime de tráfico de drogas. O veículo e dois celulares também foram apreendidos para investigação.</p>
<p>A legislação brasileira prevê penas de 5 a 15 anos de reclusão para quem transporta ou comercializa substâncias ilícitas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto com ferimento no pescoço em Brusque]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-encontrado-morto-com-ferimento-no-pescoco-nos-fundos-de-cancha-em-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:04:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ea07608db630229ca9c786d01b0d3be39d86bf01]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto nos fundos de uma cancha no bairro Limoeiro, em Brusque, com ferimento no pescoço e uma faca ensanguentada ao lado do corpo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi encontrado morto nos fundos de uma cancha no bairro Limoeiro, em Brusque, com ferimento no pescoço e uma faca ensanguentada ao lado do corpo. A vítima, identificada como João Luis Trainotti, de 57 anos, estava desaparecida desde o período da manhã e foi localizada sem vida no final da tarde.</p>
<p>O corpo foi encontrado por volta das 19h30 pela proprietária do local, que acionou a Polícia Militar. No local, o homem estava caído no chão, com sangue ao redor e coberto por uma manta.</p>
<p>Uma faca coberta de sangue foi encontrada ao lado do corpo, indicando suspeita de homicídio. A área foi isolada para a realização da perícia e início das investigações pela Polícia Civil e Polícia Científica.</p>
<p>As circunstâncias do crime, assim como autoria e motivação, serão apuradas no inquérito policial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem sofre queimaduras ao tentar salvar casa de incêndio em Xaxim]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-tem-50-do-corpo-queimado-ao-tentar-salvar-casa-de-incendio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b0ca6be1873a1539366e82bc66aa75528a069ab9]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem teve cerca de 50% do corpo queimado ao tentar conter um incêndio que destruiu uma residência na Avenida Giacomo Lunardi, em Xaxim, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem teve cerca de 50% do corpo queimado ao tentar conter um incêndio que destruiu uma residência na Avenida Giacomo Lunardi, em Xaxim, Oeste de Santa Catarina. O incêndio ocorreu por volta das 20h18 e atingiu uma casa unifamiliar onde estavam quatro pessoas: uma mulher adulta, duas crianças e o homem ferido. A mulher e as crianças não se feriram. As chamas estavam em estágio avançado quando as equipes de emergência chegaram e precisaram agir para evitar que o fogo se espalhasse para a residência vizinha.</p>
<p>O homem foi atendido no local e levado ao Pronto-Socorro do Hospital Frei Bruno, em Xaxim. Ele sofreu queimaduras de primeiro e Durante a operação, foram encontrados dois cães adultos vivos e sem ferimentos, um filhote morto e outros três animais não foram localizados.</p>
<p>Cerca de 30 mil litros de água foram usados para controlar o incêndio, com apoio de um caminhão-pipa do município. Moradores relataram que o fogo teria começado em um fogareiro que estava sendo usado para fritar alimentos.</p>
<p>O trabalho de rescaldo durou cerca de uma hora até o controle total do incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto dentro de casa com perfurações no pulmão e no pescoço em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-dentro-de-casa-com-perfuracoes-no-pulmao-e-no-pescoco-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:55:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9a6182d77e5aac5b01d945ffcc89893f91107922]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu temporariamente o suspeito de um homicídio qualificado ocorrido no bairro Copa 70, em Jaguaruna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu temporariamente o suspeito de um homicídio qualificado ocorrido no bairro Copa 70, em Jaguaruna. O crime aconteceu na noite de 30 de novembro de 2025, no balneário Copa 70. A vítima, um homem de 46 anos, foi encontrada morta dentro da própria residência no dia seguinte, após moradores perceberem que o cachorro da vítima estava solto na rua.</p>
<p>Durante as investigações, foram cumpridos mandados de busca na casa do suspeito, onde dois aparelhos celulares foram apreendidos. Roupas que teriam sido usadas no dia do crime foram encontradas na casa de uma familiar em Jaguaruna.</p>
<p>O suspeito admitiu ter estado na casa da vítima e que houve uma luta corporal com agressões físicas, mas negou lembrar do uso de instrumentos perfurantes. O corpo da vítima apresentava ferimentos graves no pulmão e no pescoço.</p>
<p>Após a prisão, o suspeito foi encaminhado ao Presídio Masculino de Lages. O inquérito policial segue em andamento e será concluído dentro do prazo legal. A Polícia Civil continua as investigações para esclarecer todos os detalhes do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
