<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 10:10:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro morre após carreta carregada com batatas tombar e bloquear rodovia em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_aa9897561c9c3401260efea39bc5b1685c7230d1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 09:57:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:aa9897561c9c3401260efea39bc5b1685c7230d1]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 57 anos morreu após o tombamento do veículo que conduzia na rodovia SC-477, em Major Vieira, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 57 anos morreu após o tombamento do veículo que conduzia na rodovia SC-477, em Major Vieira, no Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 17h15, no km 26 da rodovia SC-477, quando o caminhão trator Scania R 400, acoplado a um semirreboque carregado com caixas de batatas, tombou ao fazer uma curva fechada em trecho de rampa. O veículo caiu sobre a pista contrária, causando a morte do condutor ainda no local.</p>
<p>As condições da via eram normais no momento do acidente, com tempo bom, pista seca, sinalização visível e limite de velocidade de 60 km/h. A carga ficou espalhada pelo acostamento e pela pista, o que obrigou a interdição total da rodovia.</p>
<p>O tráfego foi desviado e sinalizado por equipes da Polícia Militar Rodoviária até a remoção do material e do veículo. Além da PMRv, equipes da Polícia Civil, do Instituto Geral de Perícias e do Instituto Médico Legal atenderam a ocorrência, realizando perícias e levantamentos no local.</p>
<p>A retirada da carga ficou sob responsabilidade da empresa proprietária do veículo, e a rodovia permaneceu interditada até a conclusão dos trabalhos de remoção e perícia. O acidente causou transtornos no trânsito da região até a liberação completa da rodovia SC-477.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
