<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 23:46:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar encontra criança de 3 anos andando sozinha em Guaramirim]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pmsc-encontra-crianca-de-3-anos-andando-sozinha-pelas-ruas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 23:14:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8da4a4b9fc2ffb82ac2ad9dc33b63ab6e4841881]]></guid>
<description><![CDATA[Uma menina de 3 anos foi encontrada sozinha em via pública no bairro de Guaramirim, Norte de Santa Catarina, e ficou sob cuidados da Polícia Militar até a localização da família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma menina de 3 anos foi encontrada sozinha em via pública no bairro de Guaramirim, Norte de Santa Catarina, e ficou sob cuidados da Polícia Militar até a localização da família. A guarnição da Polícia Militar foi acionada por populares que relataram a presença da criança sozinha na rua. No local, os policiais constataram que a menina estava visivelmente assustada e apresentava dificuldade de comunicação.</p>
<p>A criança, de nacionalidade venezuelana, recebeu atendimento imediato dos policiais, que garantiram sua segurança e iniciaram buscas para localizar os responsáveis. As diligências duraram cerca de 30 minutos, durante os quais a criança permaneceu sob cuidado direto da equipe.</p>
<p>Os pais foram encontrados após as buscas e informaram que haviam saído para o mercado, deixando a menina em casa com a irmã e o namorado. A criança saiu sozinha da residência e caminhou pela rua. Ela foi entregue aos pais sem ferimentos.</p>
<p>A ocorrência foi encerrada após o reencontro familiar, com a criança em segurança e os responsáveis devidamente orientados pela Polícia Militar. A Polícia Militar reforça a importância da atenção aos cuidados com crianças para evitar situações semelhantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Confronto entre Polícia Militar e grupo em barraca no Monte Cristo, Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/confusao-em-barraca-com-som-alto-termina-em-confronto-com-a-pm-no-monte-cristo-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:59:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cc083fea4beeedff9b8dcf7dcedcfc587602810a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência envolvendo som alto e resistência à abordagem resultou em confronto entre a Polícia Militar e frequentadores de uma barraca no bairro Monte Cristo, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ocorrência envolvendo som alto e resistência à abordagem resultou em confronto entre a Polícia Militar e frequentadores de uma barraca no bairro Monte Cristo, em Florianópolis.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina atendeu a denúncias de som alto em uma barraca na Rua Joaquim Nabuco, no Monte Cristo. Ao chegar ao local, os policiais encontraram cerca de 20 pessoas com o volume do som elevado. A equipe solicitou que o equipamento fosse desligado e pediu que os presentes levantassem as camisetas para verificar possível porte de armas, medida motivada por informações que indicavam a presença de pessoas armadas.</p>
<p>Parte do grupo resistiu às ordens, dificultando a abordagem e proferindo ofensas. Uma mulher identificada como Graziela dos Santos chamou os policiais de “covardes” e “folgados”. Outra mulher, Thamires, arremessou uma caneca de vidro cheia de cerveja contra os agentes, quase atingindo a cabeça de um policial, e tentou lançar uma garrafa de vidro. A Polícia Militar usou munição calibre 12 não letal e spray de pimenta para conter a situação.</p>
<p>Thamires foi presa após tentar fugir e reagir violentamente, com empurrões e socos contra um policial. O companheiro dela, Mailson, também foi contido e algemado após tentar impedir a prisão. Outros objetos foram lançados contra os policiais durante a ação, aumentando a tensão. O som foi apreendido e os envolvidos foram conduzidos à Central de Polícia para os procedimentos legais, podendo responder por perturbação do sossego, desacato, desobediência e resistência.</p>
<p>A Polícia Militar destacou que a atuação seguiu protocolos operacionais, com uso progressivo da força diante da resistência ativa, agressões e risco à integridade dos policiais e demais pessoas presentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
