<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 12:11:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após acidente com carro que fugiu do local na BR-280 em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f86461cb43ab4e273184b1befd92dfafd1885ff5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 12:02:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f86461cb43ab4e273184b1befd92dfafd1885ff5]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 38 anos morreu após se envolver em um acidente com um carro que fugiu do local na noite de sexta-feira na BR-280, em Mafra, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 38 anos morreu após se envolver em um acidente com um carro que fugiu do local na noite de sexta-feira na BR-280, em Mafra, no Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 20h50, no km 199 da rodovia, na localidade de Bela Vista do Sul. Equipes de resgate encontraram a vítima caída às margens da pista, distante da motocicleta Yamaha YBR 125.</p>
<p>O condutor da moto apresentava lesões graves e já estava sem sinais vitais no momento do atendimento. Testemunhas relataram que o outro veículo envolvido na colisão fugiu antes da chegada do socorro.</p>
<p>Até o momento, não há informações sobre a identificação do motorista que deixou o local. A Polícia Rodoviária Federal está responsável pela investigação e pelos procedimentos legais relacionados ao caso.</p>
<p>O caso segue sob investigação para apurar as circunstâncias do acidente e localizar o motorista que fugiu.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica preso às ferragens após acidente com caminhão na BR-470 em Navegantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_76013339a3c91bc326df0b5ce2e247044574cbf5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 11:25:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:76013339a3c91bc326df0b5ce2e247044574cbf5]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo um carro e um caminhão na BR-470, em Navegantes, deixou um motorista preso às ferragens na noite deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo um carro e um caminhão na BR-470, em Navegantes, deixou um motorista preso às ferragens na noite deste sábado. A colisão frontal ocorreu por volta das 23h40 nas proximidades do Posto Santa Tereza, no bairro Volta Grande. O acidente envolveu um Celta vermelho e um caminhão que seguia no sentido Navegantes.</p>
<p>O motorista do Celta foi encontrado inconsciente dentro do veículo e preso às ferragens. Equipes de resgate utilizaram equipamentos específicos para retirá-lo do carro. Ele foi encaminhado ao Pronto Atendimento de Navegantes e recebeu cuidados médicos.</p>
<p>O caminhoneiro não se feriu e permaneceu no local. Testemunhas e o motorista do caminhão relataram que o automóvel estaria trafegando na contramão no momento da colisão. A vítima não portava documentos e não pôde ser identificada no atendimento.</p>
<p>A ocorrência mobilizou equipes de atendimento e exigiu atenção redobrada dos motoristas na BR-470. A Polícia Rodoviária deve apurar as circunstâncias do acidente. O trânsito na rodovia foi afetado durante o atendimento da ocorrência, que segue sob investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
