<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 23:29:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pitbull é morto com tiro após tentar atacar idosa e policial em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_17360a7bb35a01747bce51287c2800dfb6b4eee2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:08:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:17360a7bb35a01747bce51287c2800dfb6b4eee2]]></guid>
<description><![CDATA[Animal estava solto, atacou outros cães e avançou contra uma idosa e um policial. Na manhã desta segunda-feira (9), um cão da raça pitbull morreu após a Polícia Militar intervir em uma ocorrência envolvendo risco a moradores no bairro São Jorge, em Xanxerê, no Oeste de Santa Catarina. mais. Diante da situação, uma gua…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Animal estava solto, atacou outros cães e avançou contra uma idosa e um policial. Na manhã desta segunda-feira (9), um cão da raça pitbull morreu após a Polícia Militar intervir em uma ocorrência envolvendo risco a moradores no bairro São Jorge, em Xanxerê, no Oeste de Santa Catarina. mais. Diante da situação, uma gua…</p>
<p>Durante o atendimento, os policiais passaram a acompanhar os cães e realizaram buscas para identificar o responsável. Moradores da região foram orientados a permanecer dentro de casa e manter portas e portões fechados, como forma de prevenção.</p>
<p>Em determinado momento, um dos animais entrou em uma residência onde estava uma idosa. Os policiais tentaram intervir para conter o animal, mas o pitbull também investiu contra um dos agentes.</p>
<p>Diante da ameaça imediata à integridade da idosa e do policial, foi efetuado um disparo de arma de fogo para cessar o ataque. O cão morreu no local. Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mistério: mãe e filho são achados mortos dentro de apartamento em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_a7df7e095151dde86bb6e225274558d6eefc6024/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:17:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:a7df7e095151dde86bb6e225274558d6eefc6024]]></guid>
<description><![CDATA[No local, os policiais encontraram a porta do apartamento destrancada e localizaram os corpos em um dos quartos, sobre a cama. Uma mulher e o filho foram encontrados mortos dentro de um apartamento na Rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, no Norte de Santa Catarina, na tarde desta segunda-feira (9). As informaçõe…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No local, os policiais encontraram a porta do apartamento destrancada e localizaram os corpos em um dos quartos, sobre a cama. Uma mulher e o filho foram encontrados mortos dentro de um apartamento na Rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, no Norte de Santa Catarina, na tarde desta segunda-feira (9). As informaçõe…</p>
<p>As informações são do , parceiros do . ada e localizaram os corpos em um dos quartos, sobre a cama. A Polícia Científica e a Polícia Civil assumiram os procedimentos legais. O caso segue sob investigação.</p>
<p>“É necessário aguardar as conclusões das perícias criminais para entendermos o ocorrido”, afirmou. ATUALIZAÇÃO : Advogado é encontrado morto ao lado da mãe de 87 anos em Joinville: ‘juntos até o fim’ Seção de Título com Linha Destaques.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclista morre após atropelamento e motorista foge sem prestar socorro em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_c61ac548d2f5fd3a66f0fd2a695825101d1ea4a4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:15:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:c61ac548d2f5fd3a66f0fd2a695825101d1ea4a4]]></guid>
<description><![CDATA[Câmeras registraram o acidente e o motorista fugiu sem prestar socorro. Um atropelamento com desfecho trágico foi registrado na noite de sábado (7) no município de Mondaí, no Oeste de Santa Catarina. A vítima foi identificada como&nbsp; Marcelo da Silva , de 61 anos, que morreu após ser atingido ículo chegou a reduzir…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Câmeras registraram o acidente e o motorista fugiu sem prestar socorro. Um atropelamento com desfecho trágico foi registrado na noite de sábado (7) no município de Mondaí, no Oeste de Santa Catarina. A vítima foi identificada como&amp;nbsp; Marcelo da Silva , de 61 anos, que morreu após ser atingido ículo chegou a reduzir…</p>
<p>A vítima foi identificada como&amp;nbsp; Marcelo da Silva , de 61 anos, que morreu após ser atingido ículo chegou a reduzir a velocidade logo após o impacto, mas o motorista deixou o local sem prestar socorro. A Polícia Militar informou que a guarnição do 11º BPM/Fron realizava uma ação de fiscalização de trânsito quando foi alertada Ao chegar ao ponto indicado, os policiais encontraram o ciclista caído, inconsciente e já sem sinais vitais.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado e realizou o encaminhamento da vítima ao hospital, porém o óbito foi confirmado pouco depois do atendimento inicial. A área do atropelamento foi isolada para preservação da cena e para os trabalhos da perícia.</p>
<p>Após a conclusão dos procedimentos técnicos, o tráfego na via foi normalizado. A bicicleta de Marcelo foi recolhida, enquanto o telefone celular foi entregue no hospital. Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cliente é nocauteado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_e94d8de898be412da293126a3deaef2e1b2e72c1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:46:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:e94d8de898be412da293126a3deaef2e1b2e72c1]]></guid>
<description><![CDATA[Cliente é hospitalizado após agressão de segurança em restaurante da Praia Brava, em Itajaí; caso foi registrado como lesão corporal dolosa e será apurado. O que era para ser um jantar entre amigos terminou em violência na Praia Brava, em Itajaí (SC) , na noite de domingo (8). ndidos e fizeram o pedido. O grupo avisou…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cliente é hospitalizado após agressão de segurança em restaurante da Praia Brava, em Itajaí; caso foi registrado como lesão corporal dolosa e será apurado. O que era para ser um jantar entre amigos terminou em violência na Praia Brava, em Itajaí (SC) , na noite de domingo (8). ndidos e fizeram o pedido. O grupo avisou…</p>
<p>ndidos e fizeram o pedido. O grupo avisou previamente que um amigo chegaria em poucos minutos . Quando esse amigo tentou entrar no restaurante, o segurança do local impediu a entrada e iniciou uma discussão, alegando que o restaurante já estava fechado. Mesmo com clientes ainda no interior do estabelecimento e o pedido recém realizado, o desentendimento evoluiu para agressão física .</p>
<p>Ao recuperar o equilíbrio e se levantar, ele teria erguido as mãos, pedindo que a agressão cessasse , mas foi atingido novamente, caiu desacordado e permaneceu inconsciente A vítima precisou de atendimento médico e foi encaminhada ao hospital, onde permaneceu internada . A Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada e uma guarnição do TÁTICO atendeu a ocorrência.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governador confirma começo da Via Mar ainda em 2026 com investimento de até R$ 1,5 bilhão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_060af732a00733174c85250506a8367550f75c26/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:36:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:060af732a00733174c85250506a8367550f75c26]]></guid>
<description><![CDATA[INFRAESTRUTURA Governador confirma começo da Via Mar ainda em 2026 com investimento de até R$ 1,5 bilhão Governador diz que obra da rodovia paralela à BR-101 deve começar até a metade de 2026 Marcos Costa 09/02/2026 - 16h36 ro semestre de 2026. O anúncio foi feito nesta segunda-feira (9), durante a assinatura da licen…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>INFRAESTRUTURA Governador confirma começo da Via Mar ainda em 2026 com investimento de até R$ 1,5 bilhão Governador diz que obra da rodovia paralela à BR-101 deve começar até a metade de 2026 Marcos Costa 09/02/2026 - 16h36 ro semestre de 2026. O anúncio foi feito nesta segunda-feira (9), durante a assinatura da licen…</p>
<p>Governador fala em investimento de até R$ 1,5 bilhão A Via Mar é uma das principais apostas de infraestrutura rodoviária do governo de Santa Catarina para aliviar o tráfego intenso da BR-101, especialmente no trecho entre Itajaí e Tijucas. “A Via Mar nós queremos começar até a metade do ano.</p>
<p>Já estamos terminando todos os cinco projetos. A ideia do governo é investir R$ 1 bilhão ou R$ 1,5 bilhão”, afirmou o governador. O modelo de financiamento será O estado fará o investimento inicial e será reembolsado futuramente pela empresa que vencer a concessão. Licença ambiental da marina em Florianópolis é assinada O anúncio ocorreu durante a cerimônia que marcou a liberação ambiental da Marina e Parque Urbano Beira-Mar Norte, obra aguardada há mais de quatro décadas na capital catarinense.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Identificada mulher morta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_754538bf1ce0e58e9d4c98c2bc5438b5c88bfaff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:15:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:754538bf1ce0e58e9d4c98c2bc5438b5c88bfaff]]></guid>
<description><![CDATA[SEGURANÇA Identificada mulher morta 09/02/2026 - 15h15 Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. O caso é investigado como feminicídio, e o companheiro da vítima, de 45 anos, é apontado como o principal suspeito do crime. Ao chegar ao local, os policiais encontraram Ana Paula já sem sinais vitais no interior do im…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>SEGURANÇA Identificada mulher morta 09/02/2026 - 15h15 Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. O caso é investigado como feminicídio, e o companheiro da vítima, de 45 anos, é apontado como o principal suspeito do crime. Ao chegar ao local, os policiais encontraram Ana Paula já sem sinais vitais no interior do im…</p>
<p>Ao chegar ao local, os policiais encontraram Ana Paula já sem sinais vitais no interior do imóvel. Asfixia mecânica e buscas pelo suspeito igações. O companheiro da vítima não foi localizado após o crime e é considerado foragido. A Polícia Militar realiza buscas na região para tentar encontrá-lo.</p>
<p>Quem era a vítima Ana Paula Farias atuava como terapeuta integrativa, área voltada ao cuidado da saúde de forma holística, considerando mente, corpo e espírito, Ela também cursava Tecnólogo em Acupuntura. O caso será investigado pela Polícia Civil , que dará continuidade às apurações para esclarecer a dinâmica do crime e confirmar as circunstâncias da morte.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Terapeuta é enforcada até a morte pelo marido em BC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_e77dcf26226e0e4b8bcbeca3aebd93fbe0caff04/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:52:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:e77dcf26226e0e4b8bcbeca3aebd93fbe0caff04]]></guid>
<description><![CDATA[Crime ocorreu no bairro das Nações e o principal suspeito é o marido, que fugiu após o ocorrido. Uma mulher foi morta A vítima é Ana Paula Farias, de 42 anos, terapeuta integrativa conhecida na cidade . O principal suspeito é o marido, Rômulo Pereira Padilha, de 45 anos. a alegado uma suposta traição dentro da própria…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Crime ocorreu no bairro das Nações e o principal suspeito é o marido, que fugiu após o ocorrido. Uma mulher foi morta A vítima é Ana Paula Farias, de 42 anos, terapeuta integrativa conhecida na cidade . O principal suspeito é o marido, Rômulo Pereira Padilha, de 45 anos. a alegado uma suposta traição dentro da própria…</p>
<p>O principal suspeito é o marido, Rômulo Pereira Padilha, de 45 anos. a alegado uma suposta traição dentro da própria residência como motivação. Ainda Em seguida, esse conhecido foi até a casa e encontrou Ana Paula já sem vida. O casal tinha três filhos.</p>
<p>A situação causou forte comoção entre vizinhos e pessoas próximas à família. A Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada, isolou a área e realiza buscas pelo suspeito. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA["Pode dá-lhe": motinha elétrica vira aliada inusitada da PMSC em BC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_cabc454f59476376937999c4fc3d5d542343fa85/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:48:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:cabc454f59476376937999c4fc3d5d542343fa85]]></guid>
<description><![CDATA[Ação da Polícia Militar desarticulou ponto intenso de tráfico na marginal da BR 101 e teve cena inusitada durante perseguição a suspeito. Uma ação da Polícia Militar de Santa Catarina (PMSC) revelou a atuação de um ponto de tráfico de drogas considerado intenso em Balneário Camboriú , na região da marginal da BR 101 ,…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ação da Polícia Militar desarticulou ponto intenso de tráfico na marginal da BR 101 e teve cena inusitada durante perseguição a suspeito. Uma ação da Polícia Militar de Santa Catarina (PMSC) revelou a atuação de um ponto de tráfico de drogas considerado intenso em Balneário Camboriú , na região da marginal da BR 101 ,…</p>
<p>nal sempre que percebiam a aproximação das viaturas. Após mudanças físicas no entorno, como fechamento de muros e passagens , o tráfico teria migrado para a região da marginal, onde a movimentação passou a ser constante, com fluxo intenso de usuários e trocas rápidas de drogas.</p>
<p>Diante da dificuldade de flagrante, a PMSC montou uma operação com mais de uma guarnição para cercar a área . Durante a ação, um dos suspeitos tentou fugir a pé . Um policial iniciou a perseguição e contou com a ajuda inesperada de um jovem em uma scooter elétrica , que deu carona ao militar até a rua seguinte. A atitude foi decisiva para que o criminoso não fosse perdido de vista .</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
