<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 12:33:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Celesc alerta para riscos de telas e materiais de obras sobre rede elétrica no]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/celesc-alerta-para-risco-de-telas-e-materiais-de-obras-sobre-a-rede-eletrica-no-litoral-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:59:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d5d8245c81316b79f03db510d304a858f9a46036]]></guid>
<description><![CDATA[Quedas de energia em Itajaí, Itapema e Porto Belo foram causadas por telas de proteção lançadas sobre a fiação durante ventos e chuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quedas de energia em Itajaí, Itapema e Porto Belo foram causadas por telas de proteção lançadas sobre a fiação durante ventos e chuva. A Celesc emitiu um alerta para construtoras, responsáveis por obras e a população sobre os riscos de telas de proteção, tapumes e outros materiais soltos próximos à rede elétrica, especialmente em períodos de instabilidade climática no Litoral Norte de Santa Catarina. No último fim de semana, quedas de energia ocorreram em Itajaí, Itapema e Porto Belo após telas de proteção de obras serem lançadas contra a rede de distribuição devido a ventos fortes e chuva.</p>
<p>Com a combinação de chuva e rajadas de vento, estruturas provisórias acabam sendo arremessadas contra a fiação elétrica, provocando curtos-circuitos e o desligamento automático do sistema por segurança. Em alguns casos, as interrupções atingem bares, restaurantes e atividades comerciais nas áreas afetadas. As equipes da Celesc atuaram rapidamente para isolar os pontos afetados, remover os materiais e restabelecer o fornecimento de energia com segurança.</p>
<p>Esse tipo de problema tem sido recorrente em cidades do Litoral Norte, especialmente em Itapema e Porto Belo, onde mais de 30% das interrupções do último ano estão relacionadas a interferências de terceiros na rede elétrica, principalmente materiais provenientes de obras. A remoção desses materiais pode exigir desligamento da rede, isolamento da área e trabalho técnico especializado, o que pode prolongar o tempo para normalização do serviço.</p>
<p>A Celesc orienta que construtoras e responsáveis por obras adotem medidas preventivas, como a fixação adequada de telas, tapumes e estruturas provisórias, especialmente quando houver previsão de ventos fortes e chuva, para reduzir riscos à segurança e evitar interrupções no fornecimento de energia.</p>
<p>A prevenção é destacada como a forma mais eficiente de evitar essas ocorrências e garantir a segurança da população e a continuidade do serviço elétrico no Litoral Norte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e filha ficam feridas após deslizamento na SC-112 em Rio Rufino]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mae-e-filha-ficam-feridas-apos-deslizamento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:57:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6f5c960e043d349f63c05581e88112ff0c399e5f]]></guid>
<description><![CDATA[Um deslizamento de terra atingiu um veículo na SC-112, em Rio Rufino, deixando mãe e filha feridas e bloqueando totalmente a rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um deslizamento de terra atingiu um veículo na SC-112, em Rio Rufino, deixando mãe e filha feridas e bloqueando totalmente a rodovia. Na noite de segunda-feira, um deslizamento de terra na altura do km 255 da SC-112, em Rio Rufino, atingiu um VW Gol conduzido por uma mulher de 32 anos, acompanhada da filha de 6 anos. Ambas sofreram escoriações, e a motorista apresentou luxações. As vítimas foram encaminhadas ao hospital em Lages e não correm risco de morte.</p>
<p>A ocorrência mobilizou uma guarnição do Comando de Polícia Militar Rodoviária do Posto 10 de Painel, que confirmou a interdição total da rodovia. A área foi isolada e sinalizada devido ao risco de novos deslizamentos.</p>
<p>Na manhã seguinte, equipes da Secretaria de Infraestrutura e Mobilidade iniciaram a limpeza e remoção do material na pista, com o objetivo de restabelecer a trafegabilidade com segurança o mais rápido possível. Acidentes desse tipo são comuns em períodos de chuvas intensas, especialmente em trechos montanhosos como o da SC-112.</p>
<p>Moradores e motoristas que utilizam a SC-112 devem evitar a região e buscar rotas alternativas até a liberação total da via. Acompanhe as atualizações sobre esta e outras notícias para se manter informado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
