<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 09:46:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ciclone em alto-mar provoca temporais antes de nova onda de calor em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ciclone-em-alto-mar-provoca-temporais-antes-de-nova-onda-de-calor-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:20:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6855f132421521dfa0601bad21d515dbdb67e9f2]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta temporais intensos entre terça e quarta-feira devido a um ciclone em alto-mar, seguido por uma nova onda de calor a partir de quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta temporais intensos entre terça e quarta-feira devido a um ciclone em alto-mar, seguido por uma nova onda de calor a partir de quinta-feira. A primeira semana de fevereiro termina com tempo firme e calor intenso em Santa Catarina, mesmo com a previsão de temporais típicos de verão nos próximos dias. As instabilidades mais fortes estão previstas entre a tarde de terça-feira e a manhã de quarta-feira, influenciadas pela formação de um ciclone em alto-mar na costa entre as regiões Sudeste e Sul do Brasil.</p>
<p>Nesta segunda-feira, os temporais devem ser isolados, concentrando-se principalmente no Norte do estado. Entre a noite de segunda e a madrugada de terça, a chuva pode se tornar mais persistente no Litoral Norte, com risco moderado de alagamentos e enxurradas pontuais. Nas demais regiões, a precipitação será irregular.</p>
<p>A terça-feira começa com sol entre nuvens e rápida elevação das temperaturas. A partir da tarde, o ciclone em alto-mar intensifica as instabilidades, aumentando as condições para temporais com chuva intensa em todas as regiões, especialmente no Litoral Norte, Baixo Vale do Itajaí, Grande Florianópolis e parte do Litoral Sul, onde o risco de alagamentos e enxurradas é maior. À tarde, ainda há chance de temporais isolados.</p>
<p>Na quinta-feira, a instabilidade diminui, com chuva fraca e restrita ao Litoral, enquanto o sol predomina nas demais regiões, favorecendo a elevação das temperaturas, principalmente no Oeste. Na sexta-feira, o tempo firme se estabelece em todo o estado, com sensação de calor intenso e máximas acima de 35°C no Oeste e Extremo Oeste.</p>
<p>Durante os temporais, a recomendação é buscar abrigo em local seguro, longe de janelas e objetos que possam ser arremessados pelo vento. Evite áreas próximas a árvores, placas, muros e postes em caso de ventos fortes. Não atravesse ruas alagadas nem pontes submersas. O calor intenso exige atenção redobrada com idosos, crianças, pessoas enfermas e animais de estimação. Acompanhe os boletins e avisos meteorológicos diariamente devido às atualizações constantes da previsão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cuidados ao usar glitter na pele durante o Carnaval]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/glitter-faz-mal-para-a-pele-saiba-quais-cuidados-adotar-ao-usar-brilho-no-carnaval/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:10:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e2c1c12bc1f2f0ea35f5abb6e7911f96352fb650]]></guid>
<description><![CDATA[O uso do glitter na maquiagem é comum no Carnaval, mas é necessário escolher produtos adequados e tomar precauções para evitar danos à pele e à saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O uso do glitter na maquiagem é comum no Carnaval, mas é necessário escolher produtos adequados e tomar precauções para evitar danos à pele e à saúde. O glitter vendido em papelarias não é indicado para uso na pele, pois é feito de microplásticos combinados com óxido de ferro, podendo causar riscos e ser prejudicial ao meio ambiente. Para aplicar brilho com segurança, o ideal é optar por cosméticos aprovados pela Anvisa ou por glitter ecológico, produzido com materiais naturais e biodegradáveis.</p>
<p>Após o uso do glitter, é fundamental remover o produto com algodão umedecido em água micelar e lavar o rosto com gel ou sabonete de limpeza para desobstruir os poros e eliminar resíduos. Para brilhos maiores colados no corpo, recomenda-se usar cola específica para pele e remover com demaquilantes bifásicos ou óleo corporal, que facilitam a limpeza e evitam irritações.</p>
<p>Pessoas com pele acneica devem evitar o uso de glitter, pois pode agravar a condição. Também é importante não aplicar brilho em áreas sensíveis como olhos, pálpebras, nariz e regiões lesionadas, devido aos riscos de irritação, aspiração do produto e agravamento de lesões. Produtos e acessórios não devem ser compartilhados para evitar infecções e contágio de doenças.</p>
<p>Em caso de incômodo com o glitter, deve-se remover imediatamente com água corrente, sem esfregar, para evitar lesões e complicações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
