<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 21:10:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MPSC denuncia pai por sequestro, feminicídio e ocultação do corpo da filha em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_55a053dc95ffe9c8179d27adc5db18f2af2e1f2a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:52:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:55a053dc95ffe9c8179d27adc5db18f2af2e1f2a]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina apresentou denúncia contra o pai da adolescente Isabela Miranda Borck, de 17 anos, encontrada morta após desaparecimento que mobilizou buscas por semanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina apresentou denúncia contra o pai da adolescente Isabela Miranda Borck, de 17 anos, encontrada morta após desaparecimento que mobilizou buscas por semanas.</p>
<p>A denúncia aponta que o pai teria sequestrado, matado e ocultado o corpo da filha em um crime de violência doméstica. A adolescente teria sido retirada compulsoriamente de casa na madrugada de 30 de novembro de 2025, sendo ameaçada com um dispositivo de eletrochoque antes de ser levada a um local ermo na zona rural do município.</p>
<p>O crime teria ocorrido entre a madrugada de 30 de novembro e 1º de dezembro, motivado por vingança devido a uma condenação criminal anterior imposta ao acusado por crimes sexuais contra a própria adolescente. O homem teria utilizado meios cruéis, como imobilização com abraçadeiras plásticas e fita adesiva.</p>
<p>Após o homicídio, o corpo foi transportado para um sítio de propriedade do acusado no município de Caraá, onde foi ocultado em uma valeta coberta com lona e pedras. O corpo foi encontrado em 16 de janeiro de 2026.</p>
<p>O Ministério Público enquadrou a conduta nos crimes de sequestro qualificado, feminicídio majorado e ocultação de cadáver, requerendo o recebimento da acusação, julgamento pelo Tribunal do Júri e indenização mínima de R$ 100 mil à família da vítima.</p>
<p>A Promotora de Justiça destacou que a denúncia representa um passo essencial para a busca de justiça e proteção de meninas e mulheres em situação de violência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
