<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 09:47:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cerca de R$ 61 mil são furtados de cofre e caixa eletrônico em agência de Rio do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cerca-de-r-61-mil-sao-furtados-de-cofre-e-caixa-eletronico-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:36:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7bfe59a812ee6fbd7898e6db8507797b78c6f190]]></guid>
<description><![CDATA[Uma agência bancária no Centro de Rio do Sul, Santa Catarina, foi alvo de furto durante a madrugada, resultando no prejuízo de aproximadamente R$ 61 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma agência bancária no Centro de Rio do Sul, Santa Catarina, foi alvo de furto durante a madrugada, resultando no prejuízo de aproximadamente R$ 61 mil. O crime foi descoberto na manhã de segunda-feira, quando funcionários perceberam sinais de arrombamento no local. Quatro portas da agência foram violadas e os cabos do circuito interno de monitoramento foram rompidos, comprometendo o sistema de segurança.</p>
<p>Do cofre da agência foram levados cerca de R$ 59.995, enquanto um caixa eletrônico foi cortado e teve R$ 1.060 subtraídos. Além do dinheiro, um revólver calibre .38, pertencente ao segurança da agência, também foi furtado.</p>
<p>Foi registrada uma falha de comunicação no sistema de monitoramento no sábado à tarde, sem acionamento de alarme, o que impediu a intervenção imediata. A suspeita é de que o furto tenha ocorrido entre a noite de sábado e a madrugada de segunda-feira.</p>
<p>A Polícia Civil assumiu a investigação do caso, preservando o local e iniciando os procedimentos para apurar as circunstâncias do crime e identificar os responsáveis. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Biofilia: quatro formas de trazer a natureza para dentro de casa]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/biofilia-4-formas-de-trazer-a-natureza-para-dentro-de-casa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:21:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2c1dcfaa6a7eabd7c46634aaebe9afe469bab7d6]]></guid>
<description><![CDATA[A biofilia é um conceito que aproxima as pessoas do ambiente natural, trazendo plantas e elementos naturais para os projetos de interiores e promovendo uma conexão com a natureza mesmo em ambientes urbanos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A biofilia é um conceito que aproxima as pessoas do ambiente natural, trazendo plantas e elementos naturais para os projetos de interiores e promovendo uma conexão com a natureza mesmo em ambientes urbanos.</p>
<p>Jardins verticais são uma forma clássica e eficaz de inserir a vegetação dentro de casa, ocupando trechos de parede e garantindo frescor à área social. Com o avanço da tecnologia, sistemas de rega automatizada controlam a umidade do solo, tornando essa opção ainda mais prática e sustentável.</p>
<p>Morar em apartamento não impede a criação de ambientes naturais. Canteiros próximos às janelas, que aproveitam a luz natural, e vasos com espécies variadas são alternativas para quem deseja desfrutar da sensação de estar em contato com a natureza, mesmo sem quintal ou áreas externas.</p>
<p>Plantas pendentes, que crescem em cascata, valorizam o mobiliário e exploram a verticalidade dos espaços. Armários suspensos, prateleiras em serralheria e estantes são locais indicados para acomodar essas espécies, como a flor-de-maio, a jiboia e a samambaia, permitindo que a folhagem se espalhe pelo ambiente.</p>
<p>O cultivo de espécies específicas pode refletir a personalidade e a rotina dos moradores, tornando a atividade de cuidar das plantas um momento prazeroso. A escolha de plantas favoritas cria um vínculo afetivo, incentivando a presença da natureza de forma personalizada dentro de casa.</p>
<p>A biofilia promove uma reconexão prática e respeitosa com a natureza, transformando os ambientes internos em espaços mais vivos, acolhedores e integrados ao verde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
