<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 22:46:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Arteris detalha procedimentos para resgate de animais em rodovias]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/arteris-detalha-procedimentos-para-resgate-de-animais-em-rodovias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:12:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:866f265f38ac34afda1356505085b5d3e95163f9]]></guid>
<description><![CDATA[A Arteris Litoral Sul esclareceu os procedimentos adotados para o resgate de animais em situação de risco nas rodovias sob sua concessão e reforçou que o abandono de animais é crime previsto em lei.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Arteris Litoral Sul esclareceu os procedimentos adotados para o resgate de animais em situação de risco nas rodovias sob sua concessão e reforçou que o abandono de animais é crime previsto em lei.</p>
<p>Sempre que um animal é identificado pelas equipes operacionais em área de risco, a situação é avaliada Animais feridos são resgatados e encaminhados para atendimento veterinário, sendo posteriormente levados a um abrigo até que possam ser adotados de forma responsável.</p>
<p>No caso de animais sem ferimentos, a técnica utilizada é o afugentamento, que consiste em retirar o animal da faixa de domínio da rodovia para evitar riscos de atropelamento e acidentes. A responsabilidade pelo animal passa a ser de terceiros quando estes realizam a captura ou recolhimento, por isso a concessionária orienta que motoristas não tentem recolher animais por conta própria, principalmente em áreas de tráfego intenso.</p>
<p>Em situações de atropelamento, o procedimento correto é entrar em contato imediatamente com a concessionária pelo telefone 0800 725 1771 e aguardar a chegada das equipes especializadas. A Arteris Litoral Sul reforça que o abandono de animais é crime ambiental,.</p>
<p>Além das ações operacionais, a concessionária mantém a campanha “Me Adota”, que incentiva a adoção responsável de cães e gatos resgatados nas rodovias. A concessionária reforça a importância do respeito às normas para garantir a segurança viária e o bem-estar dos animais nas rodovias sob sua concessão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
