<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 01:10:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso é reanimado após afogamento na Praia do Estaleirinho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2a276f3de235b4514ca69a79c08c64bc47df4b48/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:53:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2a276f3de235b4514ca69a79c08c64bc47df4b48]]></guid>
<description><![CDATA[Um idoso de 77 anos foi reanimado após sofrer afogamento na Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú. Ele teve duas paradas cardiorrespiratórias durante o atendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um idoso de 77 anos foi reanimado após sofrer afogamento na Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú. Ele teve duas paradas cardiorrespiratórias durante o atendimento. A ocorrência foi registrada por volta das 12h, na Avenida Rodesino Pavam, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência. O homem sofreu uma queda na beira do mar e evoluiu para quadro de afogamento secundário, inicialmente classificado como grau 6, considerado grave.</p>
<p>No local, guarda-vidas do Estaleirinho e dois profissionais de folga da Praia de Itapema já realizavam os primeiros socorros. As equipes iniciaram a reanimação cardiopulmonar, conseguindo o retorno da circulação espontânea. Durante o atendimento, o idoso apresentou grande quantidade de água e espuma pela boca e narinas e teve nova parada cardiorrespiratória, sendo realizados mais dois ciclos de RCP com sucesso.</p>
<p>A unidade avançada do SAMU realizou a intubação ainda na praia e encaminhou o idoso ao Hospital Municipal Ruth Cardoso para continuidade do atendimento. A atuação conjunta entre guarda-vidas, bombeiros militares e equipe do SAMU foi determinante para a estabilização inicial da vítima.</p>
<p>O estado de saúde atualizado do idoso não foi divulgado até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após choque elétrico em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5d09ea5dad43736d900eef77cae6dacb4a222142/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:43:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5d09ea5dad43736d900eef77cae6dacb4a222142]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 24 anos morreu após sofrer um choque elétrico durante serviço de instalação elétrica no Centro de Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 24 anos morreu após sofrer um choque elétrico durante serviço de instalação elétrica no Centro de Balneário Camboriú. A ocorrência foi registrada por volta das 12h36 na Rua 904. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência atenderam a ocorrência.</p>
<p>A vítima foi encontrada deitada de barriga para cima no interior do forro da edificação, onde realizava o serviço. Após avaliação inicial, foi constatada parada cardiorrespiratória. Devido ao local de difícil acesso, foi utilizado cabo de salvamento para a extração rápida até o térreo, permitindo o início imediato das manobras de reanimação cardiopulmonar.</p>
<p>O atendimento conjunto entre bombeiros e equipes do SAMU utilizou desfibrilador externo automático, dispositivo para compressões torácicas, ambu para ventilação assistida e medicamentos específicos. Após cerca de uma hora de tentativas de reanimação, o médico da unidade avançada constatou o óbito no local.</p>
<p>A ocorrência mobilizou diversas viaturas e equipes de Balneário Camboriú e Itajaí, que retornaram às bases em estado de prontidão após os procedimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
