<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 22:47:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dois homens são presos em operação contra tráfico de drogas em Tubarão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dois-homens-sao-presos-em-operacao-contra-trafico-de-drogas-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:30:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:491d3fb4dc91e14a0fbff20450c39263248b4eff]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta da Polícia Civil e Polícia Militar resultou na apreensão de entorpecentes e na prisão de dois homens no bairro São Martinho, em Tubarão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta da Polícia Civil e Polícia Militar resultou na apreensão de entorpecentes e na prisão de dois homens no bairro São Martinho, em Tubarão. A ação focou na modalidade conhecida como &quot;tele entrega&quot; e contou com o cumprimento de dois mandados de busca e apreensão domiciliar expedidos pela Vara Regional de Garantias da Comarca de Tubarão. As diligências ocorreram simultaneamente em imóveis localizados no bairro São Martinho, por volta das 6h10.</p>
<p>Durante as buscas, foram apreendidos cerca de 2,5 quilos de drogas, incluindo maconha, crack e cocaína, além de balanças de precisão, material para embalagem, anotações relacionadas ao tráfico e aproximadamente R$ 2.890 em dinheiro. Em um dos locais, também foram encontrados quatro carregadores de pistola, cinco munições e uma capa de colete balístico.</p>
<p>Dois suspeitos foram presos em flagrante. Um deles foi autuado por tráfico de drogas e posse irregular de munição de uso permitido, enquanto o outro responderá pelo crime de tráfico de drogas. A operação contou com o apoio de um cão farejador da Polícia Militar, que auxiliou na localização dos entorpecentes.</p>
<p>A investigação teve início após a prisão recente de uma liderança de organização criminosa ligada ao tráfico na região. As diligências seguem em andamento para identificar outros envolvidos no esquema criminoso.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas em Tubarão, com esforços integrados das forças de segurança para desarticular organizações criminosas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Obras de Balneário Camboriú atende no Bairro Vila Real]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/secretaria-obras-atende-vila-real/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:11:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e6ae606817660a52126454cb6f0354da96cd87d2]]></guid>
<description><![CDATA[A unidade móvel da Secretaria de Obras iniciou atendimentos no Bairro Vila Real, em Balneário Camboriú, com o objetivo de facilitar o acesso dos moradores aos serviços da pasta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A unidade móvel da Secretaria de Obras iniciou atendimentos no Bairro Vila Real, em Balneário Camboriú, com o objetivo de facilitar o acesso dos moradores aos serviços da pasta. A unidade móvel da Secretaria de Obras está instalada na Rua Dom Daniel, em frente ao Centro Comunitário João Gerônimo Vicente, atendendo os moradores do Bairro Vila Real desde a manhã desta segunda-feira, 26, e permanecerá até sexta-feira, 30. O projeto busca aproximar a gestão municipal da comunidade, permitindo que os cidadãos façam solicitações e tirem dúvidas diretamente no local.</p>
<p>O atendimento ocorre das 8h às 18h, com uma estrutura que inclui mesa, cadeiras, água e ar-condicionado para garantir o conforto dos usuários. No local, as demandas relacionadas à Secretaria de Obras são registradas imediatamente, com a abertura de ordens de serviço encaminhadas às equipes responsáveis. Caso a solicitação não seja da competência da pasta, os moradores recebem orientações e encaminhamentos para o setor adequado.</p>
<p>Desde o início do projeto, mais de 800 ordens de serviço foram registradas, demonstrando a efetividade da iniciativa em aproximar os serviços públicos da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú realiza primeiro embarque em cruzeiro no Atracadouro Barra Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/embarque-em-cruzeiro-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:11:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f71c7bb95719470b0d72a4826d2d091151e79c7c]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú marca uma nova etapa no turismo náutico ao realizar o primeiro embarque em cruzeiro em sua história, com operação inaugural no Atracadouro Barra Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú marca uma nova etapa no turismo náutico ao realizar o primeiro embarque em cruzeiro em sua história, com operação inaugural no Atracadouro Barra Sul. O embarque inaugural contou com cerca de 300 passageiros no navio Preziosa, da MSC Cruzeiros, com destino a Punta del Este, no Uruguai. A cidade, que já recebia passageiros em paradas programadas, agora também é ponto de partida para viagens de cruzeiro, o que representa um avanço para o setor na região.</p>
<p>Para viabilizar essa operação, o Terminal Portuário Atracadouro Barra Sul foi reformado e qualificado para realizar embarques e desembarques nacionais e internacionais, incluindo processos de fiscalização e controle aduaneiro, como o escaneamento de bagagens. O investimento na estrutura foi de aproximadamente R$6 milhões.</p>
<p>A inclusão de Balneário Camboriú como ponto de partida para cruzeiros deve impulsionar a economia local, já que os passageiros tendem a permanecer mais tempo na cidade antes da viagem, consumindo em hotéis, lojas e restaurantes. A temporada 2025/2026, que começou em 13 de novembro e vai até 2 de abril, prevê 46 escalas de navios e a chegada de mais de 160 mil passageiros.</p>
<p>Para apoiar o fluxo turístico, a Prefeitura mantém uma operação integrada envolvendo a Secretaria de Turismo, o Departamento de Fiscalização de Obras e Serviços Urbanos, a Guarda Municipal e a Autarquia Municipal de Trânsito (BC Trânsito), garantindo organização e suporte na região da Barra Sul.</p>
<p>O primeiro embarque em cruzeiro no Atracadouro Barra Sul representa um marco para Balneário Camboriú, que fortalece sua posição no turismo náutico e amplia as oportunidades econômicas para a cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Abel Moda Vôlei vence e melhora classificação na Superliga B]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/classificacao-superliga-b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:11:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9a6dd1172edf05a3ae53073f4381ff699a312929]]></guid>
<description><![CDATA[O Abel Moda Vôlei conquistou uma vitória de virada sobre o Asa Alumínio, alterando sua posição na tabela da Superliga B e somando pontos importantes para a sequência da competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Abel Moda Vôlei conquistou uma vitória de virada sobre o Asa Alumínio, alterando sua posição na tabela da Superliga B e somando pontos importantes para a sequência da competição.</p>
<p>Na Arena Brusque, o Abel Moda Vôlei enfrentou dificuldades no início da partida, perdendo o primeiro set por 25 a 23 diante do Asa Alumínio. A equipe, porém, ajustou sua estratégia e venceu os três sets seguintes, com parciais de 25 a 17, 25 a 15 e 25 a 10.</p>
<p>O técnico Maurício Thomas destacou a importância da vitória, ressaltando a adaptação da equipe após o primeiro set e o controle do jogo a partir do Ele também mencionou a melhora no passe e na virada de bola, além da manutenção da pressão com saque, bloqueio e defesa nos últimos sets.</p>
<p>Com o resultado, o Abel Moda Vôlei alcançou a terceira posição na tabela da Superliga B, somando 19 pontos. O próximo jogo da equipe será contra o Recife Vôlei, na terça-feira, 27, novamente na Arena Brusque.</p>
<p>A vitória reforça as pretensões do Abel Moda Vôlei na busca por uma vaga na elite do voleibol nacional, mantendo a equipe em destaque na competição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí lança protocolo geral digital para facilitar solicitações administrativas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/protocolo-geral-digital/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:10:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:71d60e25d2e814d55172251f7a2ffb6a18a1b911]]></guid>
<description><![CDATA[O município de Itajaí disponibilizou uma nova plataforma online que permite aos cidadãos realizar solicitações administrativas sem a necessidade de atendimento presencial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Itajaí disponibilizou uma nova plataforma online que permite aos cidadãos realizar solicitações administrativas sem a necessidade de atendimento presencial. O protocolo geral digital foi implementado para atender demandas que não são contempladas pelo sistema Aprova Digital. A ferramenta concentra em um único ambiente virtual os pedidos administrativos de diferentes áreas da gestão pública, buscando otimizar o fluxo de demandas e oferecer uma alternativa ao atendimento presencial nas secretarias municipais.</p>
<p>Para acessar o serviço, o usuário deve entrar no site oficial da Prefeitura de Itajaí e utilizar o campo de busca com o termo “protocolo”, onde a opção correta aparece como o primeiro resultado. Também há um atalho específico na página denominado “protocolo geral digital” e a possibilidade de acesso direto pelo endereço eletrônico da plataforma.</p>
<p>O uso do sistema exige cadastro prévio ou acesso por meio da conta gov.br. Após a autenticação, o cidadão preenche o formulário com os dados necessários e, ao concluir o envio, recebe um número de protocolo eletrônico. O sistema encaminha ao solicitante a identificação do processo e o e-mail do setor responsável, orientando sobre os próximos passos. Caso o pedido não seja aceito, o retorno ocorre também por e-mail.</p>
<p>A iniciativa visa facilitar o contato dos cidadãos com a administração municipal, tornando os processos mais ágeis e acessíveis por meio da tecnologia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí implementa plano para ampliar a segurança nas escolas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/seguranca-escolas-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:10:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:16749b9fa7210b170313ab83087918730575afb9]]></guid>
<description><![CDATA[Itajaí adota o Plano de Contingência Multirriscos para Unidades Educativas, visando reforçar a segurança nas escolas da rede local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Itajaí adota o Plano de Contingência Multirriscos para Unidades Educativas, visando reforçar a segurança nas escolas da rede local. O Plano de Contingência Multirriscos estabelece orientações para que as instituições de ensino organizem procedimentos, definam fluxos de ação e preparem respostas para diferentes cenários de emergência. A iniciativa considera as particularidades de cada unidade da rede de ensino de Itajaí, buscando aprimorar a segurança dos alunos, professores e funcionários.</p>
<p>Desenvolvido para ser aplicado em escolas públicas e privadas de todos os níveis, o plano permite adaptação à realidade socioterritorial, estrutural e pedagógica de cada instituição. O objetivo é ampliar a capacidade de preparação das escolas para enfrentar situações de crise, orientando a comunidade escolar sobre como agir para reduzir riscos potenciais.</p>
<p>A implementação das diretrizes estaduais complementa o trabalho contínuo da Defesa Civil Municipal em Itajaí, que já realiza ações educativas e preventivas no ambiente escolar. Entre essas iniciativas está o programa Defesa Civil nas Escolas, que promove a conscientização sobre percepção de riscos, comportamento seguro e técnicas de autoproteção em emergências.</p>
<p>Além disso, o município conta com o Programa Escola Resiliente Itajaí, que aprofunda o aprendizado sobre prevenção de desastres e incentiva o protagonismo de crianças e adolescentes na construção de um ambiente mais seguro. A integração entre o plano multirriscos e as ações municipais estabelece um sistema mais completo de proteção.</p>
<p>Com a adoção do Plano de Contingência Multirriscos e as ações locais da Defesa Civil, Itajaí fortalece a segurança nas escolas, promovendo um ambiente educativo mais protegido para toda a comunidade escolar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atletismo de Itajaí conquista título na Copa Brasil de marcha atlética]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/marcha-atletica-itajai-conquista-titulo-nacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:10:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2a2f86c54506fb847ff11ec467611f3d033abb28]]></guid>
<description><![CDATA[A equipe de marcha atlética de Itajaí destacou-se na Copa Brasil realizada em Brasília, conquistando um título nacional e a segunda colocação geral por equipes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe de marcha atlética de Itajaí destacou-se na Copa Brasil realizada em Brasília, conquistando um título nacional e a segunda colocação geral por equipes. A equipe da Associação Comunidade do Atletismo (ACA), em parceria com a Fundação Municipal de Esportes e Lazer (FMEL), participou da Copa Brasil de marcha atlética, evento que integrou o Tour Mundial da World Athletics e ocorreu no percurso que receberá o Mundial por Equipes da modalidade.</p>
<p>A delegação de Itajaí contou com três atletas: Mateus Ribeiro Pereira dos Santos, Matheus Felício de Souza Oliveira e Letícia de Oliveira Rodrigues, acompanhados pela técnica Janaína Graziela da Costa Moser, que preparou o grupo desde novembro do ano anterior.</p>
<p>Nos resultados individuais, Mateus Ribeiro conquistou o bicampeonato brasileiro na prova dos 5 km, Matheus Felício garantiu a medalha de prata na mesma prova, e Letícia de Oliveira Rodrigues terminou em quarto lugar na disputa feminina, contribuindo para a pontuação geral da equipe.</p>
<p>Com apenas dois atletas na prova masculina dos 5 km, a equipe da ACA/FMEL alcançou a segunda colocação geral por equipes, consolidando a posição de Itajaí entre os principais nomes da marcha atlética nacional.</p>
<p>O desempenho dos atletas de Itajaí na Copa Brasil marca um início promissor para a temporada da modalidade no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
