<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 12:47:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mãe consola motorista após acidente fatal com filha em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/se-eu-estivesse-no-lugar-dele-queria-um-abraco-mae-consola-motorista-apos-acidente-matar-sua-filha-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:42:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:995f0327f15edc884b3f20f024e94ce8535e4adc]]></guid>
<description><![CDATA[Uma adolescente de 14 anos morreu após colisão com ônibus na região da Tapera, em Florianópolis. A mãe da vítima expressou solidariedade ao motorista e destacou a doação dos órgãos da filha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma adolescente de 14 anos morreu após colisão com ônibus na região da Tapera, em Florianópolis. A mãe da vítima expressou solidariedade ao motorista e destacou a doação dos órgãos da filha.</p>
<p>O acidente ocorreu na noite de segunda-feira, quando a adolescente descia de bicicleta por uma rua lateral e entrou na via principal, colidindo com um ônibus. A bicicleta teria ficado sem freio, e o impacto foi violento, arremessando a jovem para o outro lado da rua. Após o atendimento inicial, ela foi levada ao Hospital Infantil Joana de Gusmão, onde foi confirmada a morte cerebral dois dias depois.</p>
<p>A mãe da vítima relatou os momentos antes do acidente e o desespero durante a espera pelo socorro. Destacou que o motorista do ônibus permaneceu no local, prestou auxílio e estava visivelmente abalado, afirmando que ele não teve culpa e que gostaria de confortá-lo. O local do acidente apresentava curva, quebra-mola e pouca visibilidade, reforçando a avaliação de que se tratou de uma fatalidade.</p>
<p>A família autorizou a doação dos órgãos da adolescente, decisão tomada imediatamente e sem dúvidas, entendendo que poderia salvar outras vidas. A mãe ressaltou que a doação deve ser vista como um ato natural de amor ao próximo, lamentando a falta de empatia de algumas pessoas diante da decisão.</p>
<p>Maria Cristina Santana era descrita como uma menina alegre, comunicativa e carinhosa, cuja morte precoce transformou a dor da família em uma mensagem de empatia, respeito e solidariedade.</p>
<p>A história compartilhada pela mãe reforça a importância do acolhimento e do amor mesmo diante das maiores tragédias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação policial prende dois suspeitos e cumpre mandados em Tubarão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-policial-prende-dois-suspeitos-e-cumpre-mandados-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:23:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ffc007c57679c6a678f9508516b2dea169d82e72]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil e a Polícia Militar cumpriram mandados judiciais em Tubarão, resultando na prisão preventiva de dois suspeitos e na realização de buscas domiciliares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil e a Polícia Militar cumpriram mandados judiciais em Tubarão, resultando na prisão preventiva de dois suspeitos e na realização de buscas domiciliares. A ação ocorreu na tarde de quarta-feira, envolvendo investigações da DIC de Tubarão relacionadas a crimes de furto, tráfico de drogas e associação para o tráfico.</p>
<p>As prisões preventivas e os mandados de busca e apreensão foram autorizados pelo Juízo das Garantias da comarca de Tubarão, com base em elementos coletados durante as investigações.</p>
<p>Durante o cumprimento das medidas, materiais foram apreendidos para análise no curso da investigação, e os dois suspeitos foram conduzidos à DIC para os procedimentos legais antes de serem encaminhados ao Presídio Regional de Tubarão.</p>
<p>A investigação continua em andamento com o objetivo de aprofundar as apurações sobre os crimes investigados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros atualizam sobre incêndio em vegetação às margens da BR-101 em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/bombeiros-divulgam-atualizacao-sobre-incendio-em-vegetacao-as-margens-da-br-101-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:23:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6c2f8ab62222ea1278f4c8c08bba231b9148fccd]]></guid>
<description><![CDATA[Incêndio atingiu área de banhado próximo ao km 168 da rodovia, com combate dificultado pelas condições do terreno.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Incêndio atingiu área de banhado próximo ao km 168 da rodovia, com combate dificultado pelas condições do terreno. O Corpo de Bombeiros informou que o incêndio teve início na margem da BR-101, no sentido sul, e avançou rapidamente por uma área estimada em cerca de 65 mil metros quadrados, na tarde de terça-feira. O fogo começou próximo ao asfalto e se espalhou por terreno com características de banhado, apresentando diversos pontos de alagamento que dificultaram o combate.</p>
<p>As equipes atuaram inicialmente nas proximidades da rodovia com linhas de mangueira e ataque direto às chamas. Para acessar os focos mais distantes, foram usadas escadas para formar passagens sobre áreas alagadas. O combate priorizou o flanco direito do incêndio, enquanto o flanco esquerdo possuía um aceiro natural que reduzia o risco de propagação.</p>
<p>Uma aeronave de apoio realizou varredura e lançou água com equipamento conhecido como “bambi bucket”, porém o dispositivo apresentou danos, impossibilitando o suporte aéreo durante a operação. O combate seguiu de forma totalmente terrestre, com o uso de mangueiras específicas para incêndio florestal, montando uma linha com seis lances para alcançar toda a área atingida.</p>
<p>Após a extinção total do incêndio, os bombeiros acondicionaram os equipamentos e retornaram ao quartel. Não houve registro de feridos nem danos a veículos ou estruturas próximas à rodovia.</p>
<p>O trabalho das equipes evitou maiores prejuízos na região afetada pelo incêndio às margens da BR-101 em Tijucas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê e quatro passageiros morrem em acidente com ônibus a caminho de Santa Catarina]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/bebe-e-outros-quatro-passageiros-morrem-em-onibus-a-caminho-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:20:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9cff40bd9eddd229d3e6093f29a1cee52d381000]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus que seguia para Santa Catarina tombou em Minas Gerais, resultando na morte de um bebê e outras quatro pessoas, além de feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus que seguia para Santa Catarina tombou em Minas Gerais, resultando na morte de um bebê e outras quatro pessoas, além de feridos. O acidente ocorreu na noite de quarta-feira, envolvendo um ônibus com dezenas de passageiros. Além dos cinco mortos, nove pessoas foram socorridas com múltiplas fraturas e escoriações, enquanto outras 34 não sofreram lesões ou apresentavam ferimentos leves.</p>
<p>Três motoristas se revezavam na direção do veículo, mas o condutor no momento do acidente não foi encontrado no local. Os corpos de um bebê de aproximadamente um ano e uma mulher foram encontrados fora do ônibus, enquanto os de dois homens e uma mulher ficaram presos debaixo do veículo.</p>
<p>Os corpos foram removidos após o trabalho da perícia e encaminhados ao Instituto Médico Legal. As causas do acidente estão sob investigação da Polícia Civil. O atendimento às vítimas contou com o apoio dos bombeiros e do Samu, que confirmaram os óbitos no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus que seguia para Itapema tomba na BR-251 e deixa cinco mortos em Minas Gerais]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/onibus-que-seguia-para-itapema-tomba-na-br-251-e-deixa-cinco-mortos-em-minas-gerais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:51:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:86357b57413d7356d2abc18c51fc75891cb8f37e]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus interestadual que saiu de Arapiraca e seguia para Itapema tombou na BR-251, em Francisco Sá, deixando cinco mortos, entre eles um bebê.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus interestadual que saiu de Arapiraca e seguia para Itapema tombou na BR-251, em Francisco Sá, deixando cinco mortos, entre eles um bebê. O acidente ocorreu na Serra de Francisco Sá, no Norte de Minas Gerais. O ônibus transportava dezenas de passageiros quando tombou e ficou atravessado na pista. Equipes de resgate atuaram durante a noite e madrugada para atender as vítimas.</p>
<p>Entre as vítimas fatais estão um bebê e quatro adultos, sendo dois homens e duas mulheres. Dois corpos foram encontrados fora do veículo, enquanto os demais ficaram presos sob a estrutura do ônibus e foram retirados após o destombamento. Nove passageiros ficaram feridos com múltiplas fraturas e escoriações, sendo encaminhados a unidades de saúde, e 34 tiveram ferimentos leves ou não se feriram.</p>
<p>O atendimento contou com a presença do Corpo de Bombeiros, Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e Polícia Rodoviária Federal, que controlou o tráfego na rodovia. Três motoristas se revezavam na condução do ônibus, mas o condutor no momento do acidente não foi localizado no local.</p>
<p>A Polícia Civil investigará as causas do acidente. Os corpos foram encaminhados ao Instituto Médico Legal para os procedimentos legais. O acidente mobilizou equipes de emergência e segue sob investigação para esclarecer as circunstâncias do tombamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
