<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 22:10:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa por envolvimento na morte de jovem encontrada no rio Capivari em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9b9a86d1de5591c80e78678c4ceb00bb68fa873b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:51:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9b9a86d1de5591c80e78678c4ceb00bb68fa873b]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 28 anos foi detida em Gravatal suspeita de participação na morte de uma jovem de 31 anos, cujo corpo foi encontrado às margens do rio Capivari, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 28 anos foi detida em Gravatal suspeita de participação na morte de uma jovem de 31 anos, cujo corpo foi encontrado às margens do rio Capivari, no Sul de Santa Catarina.</p>
<p>A prisão ocorreu durante uma operação da Polícia Civil de Santa Catarina, envolvendo a Delegacia de Polícia de Armazém, com apoio das delegacias de Gravatal e São Martinho, além da Agência de Inteligência da Polícia Militar de Gravatal. Foram cumpridos dois mandados de busca e apreensão no bairro Brasília, em Gravatal, e um mandado de prisão temporária contra a investigada.</p>
<p>O inquérito policial, que tramita na Delegacia de Armazém desde outubro de 2025, está sob a presidência do delegado Fábio Faustino Pereira. O aparelho celular da mulher presa foi apreendido e será submetido à perícia técnica pela Polícia Científica,.</p>
<p>Após os procedimentos, a suspeita foi encaminhada ao Presídio Feminino de Criciúma, onde permanecerá à disposição da Justiça. A Polícia Civil mantém a investigação em andamento e não divulgou detalhes sobre a dinâmica do crime, ressaltando que novas informações poderão ser apresentadas.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caroline De Toni confirma pré-candidatura ao Senado pelo PL em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_66bbf3b1683256b1f47e3a163706184daf42ffb1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:36:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:66bbf3b1683256b1f47e3a163706184daf42ffb1]]></guid>
<description><![CDATA[A deputada federal Caroline De Toni anunciou sua pré-candidatura ao Senado pelo PL nas eleições de 2026 em Santa Catarina, após reunião em Brasília com líderes do partido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A deputada federal Caroline De Toni anunciou sua pré-candidatura ao Senado pelo PL nas eleições de 2026 em Santa Catarina, após reunião em Brasília com líderes do partido. A confirmação da pré-candidatura de Caroline De Toni foi oficializada durante um encontro em Brasília, articulado pelo governador Jorginho Mello, que contou com a participação do senador Flávio Bolsonaro e do presidente nacional do PL, Valdemar Costa Neto.</p>
<p>A deputada declarou estar muito aliviada com a definição, que encerra um período de expectativa interna sobre a composição da chapa em Santa Catarina, permitindo que ela concentre esforços na construção da pré-campanha.</p>
<p>Com essa decisão, o PL consolida sua estratégia para as eleições de 2026 no estado, fortalecendo o núcleo bolsonarista e organizando o cenário interno da legenda para a disputa. A oficialização da pré-candidatura de Caroline De Toni marca um passo importante na preparação do PL para as eleições de 2026 em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Flávio Bolsonaro confirma Caroline De Toni e Carlos Bolsonaro ao Senado por SC e Amin pode se aliar a João contra Jorginho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c7f5365bd9e272838ba3848c03f5426b90618849/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 21:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c7f5365bd9e272838ba3848c03f5426b90618849]]></guid>
<description><![CDATA[Senador Flávio Bolsonaro anuncia pré-candidaturas ao Senado por Santa Catarina, redesenhando alianças políticas e fragmentando a direita no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Senador Flávio Bolsonaro anuncia pré-candidaturas ao Senado por Santa Catarina, redesenhando alianças políticas e fragmentando a direita no estado. Flávio Bolsonaro confirmou Caroline De Toni e Carlos Bolsonaro como pré-candidatos ao Senado por Santa Catarina em 2026, numa chapa do PL com o Novo na vice. Essa decisão fortalece o núcleo bolsonarista no estado e consolida o governador Jorginho Mello como apoiador da estratégia, ao mesmo tempo em que isola antigos aliados e cria espaço para reconfigurações na oposição.</p>
<p>O nome de Esperidião Amin, que chegou a ser cogitado para uma composição entre PL e PP, foi excluído das anotações internas de Flávio Bolsonaro, sinalizando sua saída da engrenagem principal. Amin mantém sua pré-candidatura ao Senado e pode se aliar a João Rodrigues, prefeito de Chapecó e principal adversário de Jorginho Mello na disputa pelo governo, criando uma frente alternativa ao bolsonarismo institucional.</p>
<p>A exclusão do PP e do MDB do arranjo principal gerou especulações sobre uma possível aliança entre MDB, PSD e União Progressista, com o ex-governador Raimundo Colombo como alternativa ao governo. Contudo, para essa aliança se consolidar, João Rodrigues teria que abrir mão da candidatura ao governo, o que atualmente é considerado improvável devido ao seu foco no Executivo estadual.</p>
<p>A possível união entre MDB e PP em torno de João Rodrigues e Amin enfrenta desafios históricos de rivalidade entre os partidos em Santa Catarina. Tais alianças podem gerar desconforto nas bases e desmobilização do voto, colocando em risco a coesão da oposição no estado.</p>
<p>O cenário eleitoral em Santa Catarina para 2026 apresenta uma direita fragmentada, com o bolsonarismo institucional consolidado pelo PL e uma oposição que busca se reorganizar em meio a rivalidades e negociações complexas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
