<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 02:46:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lenda do motocross brasileiro morre em grave acidente na SC-305]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/lenda-motocross-chumbinho-becker-morre-acidente-sc305/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 01:43:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f3e33ad389152a728b76efea1e9c31c4c00f57cc]]></guid>
<description><![CDATA[Milton Becker, conhecido como Chumbinho, multicampeão nacional de motocross, faleceu após um acidente na SC-305, em Campo Erê, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Milton Becker, conhecido como Chumbinho, multicampeão nacional de motocross, faleceu após um acidente na SC-305, em Campo Erê, Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 17h, quando o piloto conduzia uma motocicleta Yamaha Tracker e perdeu o controle da direção, caindo na cabeceira de uma ponte. O impacto foi violento e ele não resistiu aos ferimentos, falecendo no local. O trecho da rodovia onde aconteceu o acidente está em obras de revitalização, com a pista de concreto terminando no ponto da queda, ainda sem finalização, apresentando buracos e pedra brita. A velocidade máxima permitida na área é de 40 km/h.</p>
<p>Natural do interior de Itapiranga, Milton Becker construiu uma carreira marcada por mais de 27 títulos em provas de motocross e supercross, tornando-se uma referência no esporte no Oeste catarinense e no país. Reconhecido pelo talento, disciplina e simplicidade, sua trajetória está registrada em exposições no Museu Comunitário de Itapiranga, que preserva a história do motociclismo regional.</p>
<p>Mesmo após deixar as competições, Chumbinho permaneceu próximo ao motocross, atuando no setor de transportes e incentivando novos atletas. Sua morte causou comoção no meio esportivo e na comunidade catarinense, deixando um legado de dedicação, exemplo e amor às pistas.</p>
<p>A história de Milton Becker seguirá viva na memória do motocross brasileiro, inspirando futuras gerações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
