<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 21:12:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista aciona PM após encontrar dispositivo de rastreamento em veículo em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1cf4160943fa8e747ec827c0442919f9f0fbd1e0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:58:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1cf4160943fa8e747ec827c0442919f9f0fbd1e0]]></guid>
<description><![CDATA[Um dispositivo de rastreamento instalado em um carro levou um motorista a chamar a Polícia Militar em Jaraguá do Sul, no Norte de Santa Catarina, gerando preocupação entre moradores até o esclarecimento do caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um dispositivo de rastreamento instalado em um carro levou um motorista a chamar a Polícia Militar em Jaraguá do Sul, no Norte de Santa Catarina, gerando preocupação entre moradores até o esclarecimento do caso.</p>
<p>O motorista encontrou o rastreador em seu automóvel e percebeu a presença de um homem nas proximidades, na área central da cidade. Com receio de estar sendo alvo de uma ação criminosa, ele acionou a Polícia Militar.</p>
<p>Durante a abordagem, foi identificado que o homem prestava serviços de localização de veículos para escritórios de cobrança e empresas do setor privado, atuando na identificação e localização de bens vinculados a contratos ou pendências administrativas.</p>
<p>Não houve registro de violência, ameaça ou tentativa de abordagem direta ao proprietário do veículo. A Polícia Militar registrou boletim de ocorrência e orientou os envolvidos. A corporação destacou que não foi constatada situação de roubo, furto ou tentativa de ação criminosa imediata, nem presença de organização criminosa. Também ressaltou que a instalação de dispositivos em veículos sem autorização do proprietário pode gerar implicações legais e deve ser apurada pelas autoridades.</p>
<p>O caso foi esclarecido pelas autoridades, encerrando a mobilização da Polícia Militar e a preocupação entre os moradores de Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Bombinhas afasta servidores após operação da Polícia Federal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_83d49c47311d03479bd33147f58091c5d2e2d8ac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:27:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:83d49c47311d03479bd33147f58091c5d2e2d8ac]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Bombinhas confirmou o afastamento cautelar de servidores envolvidos em investigação da Polícia Federal, que tramita sob segredo de justiça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Bombinhas confirmou o afastamento cautelar de servidores envolvidos em investigação da Polícia Federal, que tramita sob segredo de justiça. O afastamento dos servidores foi adotado em cumprimento a decisão judicial e tem caráter preventivo e temporário. A medida será mantida durante a fase de coleta das provas cautelares autorizadas no processo.</p>
<p>Após a apresentação do relatório referente ao cumprimento dos mandados de busca e apreensão pela Polícia Federal, o retorno dos servidores às atividades deverá ser autorizado A administração municipal está colaborando com as autoridades e cumprindo integralmente as determinações da Justiça. A investigação está relacionada a fatos ocorridos no ano de 2024 e segue em segredo de justiça.</p>
<p>A operação da Polícia Federal foi realizada no município de Bombinhas e as providências adotadas seguem estritamente o que foi determinado na decisão judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gestão de pessoas em Santa Catarina enfrenta desafios críticos para 2026, aponta pesquisa da ABRH-SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b7e7c3baf607bcf7ef8d82c4380d9ed7acfe8457/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:26:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b7e7c3baf607bcf7ef8d82c4380d9ed7acfe8457]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa inédita da Associação Brasileira de Recursos Humanos em Santa Catarina revela que o setor enfrenta escassez de mão de obra, desafios comportamentais e fragilidade na formação de lideranças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa inédita da Associação Brasileira de Recursos Humanos em Santa Catarina revela que o setor enfrenta escassez de mão de obra, desafios comportamentais e fragilidade na formação de lideranças.</p>
<p>O estudo realizado pela ABRH-SC ouviu 56 líderes e profissionais de recursos humanos de diversos setores do estado. Os dados indicam que a principal preocupação dos gestores é a retenção de talentos, seguida pelo desenvolvimento de líderes engajados e pela contratação de mão de obra, especialmente na área operacional, onde há muitas vagas abertas.</p>
<p>Além da remuneração, as empresas precisarão investir em educação corporativa, desenvolvimento humano e fortalecimento da cultura organizacional. A tendência é que as companhias assumam um papel ampliado na formação e no suporte aos profissionais, considerando também questões como saúde mental e liderança.</p>
<p>A capacidade de administrar esses três desafios — escassez de mão de obra, comportamento e liderança — será fundamental para a sustentabilidade das organizações nos próximos anos. O levantamento completo da pesquisa foi apresentado durante o workshop Pessoas e Negócios, realizado na sede da Federação das Indústrias do Estado de Santa Catarina, em Florianópolis.</p>
<p>A pesquisa da ABRH-SC deve servir como referência para empresas e entidades avaliarem suas estratégias de gestão de pessoas em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
