<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 00:12:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tutor é preso após flagrante de maus-tratos e morte de cães no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_847b5fcee75f22e48058fa5059bf0d498f65a959/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:05:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:847b5fcee75f22e48058fa5059bf0d498f65a959]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Militar e veterinária encontram cães em situação de abandono no bairro Cardoso, em Brusque, após denúncia anônima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Militar e veterinária encontram cães em situação de abandono no bairro Cardoso, em Brusque, após denúncia anônima. A ocorrência foi registrada na Rua Frederico Piva, onde foram encontrados dois cães adultos sem comida e água, apresentando secreção ocular, dermatite, parasitas, baixo peso e nós nos pelos que causavam dor. Entre os filhotes, a situação era mais grave: um foi encontrado morto na garagem da residência, enquanto outros dois estavam dentro de uma sacola plástica no cesto de lixo em frente ao imóvel, em avançado estado de decomposição.</p>
<p>O responsável, identificado como Alisson Almeida da Silva, já havia se mudado para o bairro Ribanceira do Sul e afirmou que deixou cinco cães na antiga casa ao realizar a mudança, pois o frete não permitiu o transporte dos animais. Ele alegou que os filhotes estavam doentes e que não tinha condições financeiras para o tratamento, além de não saber que dois deles estavam mortos no lixo.</p>
<p>Diante dos fatos, o tutor foi preso e conduzido à Delegacia de Polícia Civil de Brusque. A FUMAB lavrou auto de infração administrativa por maus-tratos. Os dois cães adultos permaneceram sob responsabilidade do tutor, que foi designado fiel depositário, enquanto os três filhotes mortos receberam destinação pela FUMAB.</p>
<p>O caso segue sob investigação da Polícia Civil para apurar as circunstâncias das mortes e a responsabilidade criminal. A situação gerou repercussão na comunidade local, reforçando a importância da denúncia e do combate aos maus-tratos contra animais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gata sofre queimaduras após viagem de 24 km no motor de carro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a2293b9a97e579aaf7119b715f68bd11cdc9f0ff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:04:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a2293b9a97e579aaf7119b715f68bd11cdc9f0ff]]></guid>
<description><![CDATA[Uma gata foi resgatada após percorrer cerca de 24 quilômetros presa no compartimento do motor de um carro, apresentando queimaduras leves e em recuperação sob cuidados de entidade de proteção animal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma gata foi resgatada após percorrer cerca de 24 quilômetros presa no compartimento do motor de um carro, apresentando queimaduras leves e em recuperação sob cuidados de entidade de proteção animal.</p>
<p>O animal foi encontrado após a motorista perceber a presença da gata ao abrir o capô do veículo, ao fim do trajeto entre as cidades de Barnsley e Wakefield, na Inglaterra. A gata, batizada de Matilda, está sob cuidados do Cats Protection Leeds Cat Centre, que acompanha sua recuperação.</p>
<p>A gata provavelmente entrou no veículo enquanto ele estava estacionado no campus do Barnsley College e permaneceu escondida entre as peças do motor durante o trajeto. A equipe veterinária constatou queimaduras leves nas patas causadas pelo calor do motor, além de olhos lacrimejantes e problemas dentários que exigem tratamento. Apesar dos ferimentos, o animal foi descrito como dócil e amigável.</p>
<p>A entidade responsável pelo resgate informou que a gata não possui microchip, o que dificulta a identificação do tutor. Foi iniciado um apelo público na região para tentar localizar o responsável ou alguém que reconheça o animal. Caso nenhum tutor seja encontrado, a instituição continuará com os cuidados até a recuperação completa e posterior encaminhamento para adoção.</p>
<p>Especialistas destacam que gatos buscam locais quentes para se abrigar, especialmente em dias frios, o que pode levá-los a se esconder em compartimentos de motores de veículos. Organizações de proteção animal recomendam que motoristas batam levemente no capô ou verifiquem o entorno do veículo antes de ligá-lo para evitar acidentes similares.</p>
<p>A gata Matilda segue em tratamento e recuperação sob os cuidados da entidade de proteção animal, que mantém o apelo para localizar seu tutor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vigilância Sanitária de Chapecó define regras para segurança alimentar na Mercoagro 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_696c762760b99b4f2418536233cb824c4f889fce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:30:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:696c762760b99b4f2418536233cb824c4f889fce]]></guid>
<description><![CDATA[Reunião entre fornecedores de alimentos e Vigilância Sanitária de Chapecó alinhou procedimentos para garantir a segurança alimentar durante a Mercoagro 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Reunião entre fornecedores de alimentos e Vigilância Sanitária de Chapecó alinhou procedimentos para garantir a segurança alimentar durante a Mercoagro 2026. O encontro ocorreu na sede da ACIC com o objetivo de estabelecer normas para a manipulação, armazenamento e comercialização de produtos durante a feira, que será realizada de 17 a 20 de março. A expectativa é receber mais de 25 mil visitantes, o que torna as diretrizes sanitárias essenciais para assegurar a qualidade dos alimentos oferecidos.</p>
<p>Fiscais da Vigilância Sanitária apresentaram orientações técnicas, destacando a necessidade de documentação atualizada, higienização correta das mãos, limpeza dos ambientes e equipamentos, além da coleta obrigatória de amostras para rastreabilidade,.</p>
<p>O controle rigoroso do armazenamento foi enfatizado, com orientações para identificação clara de alimentos abertos, incluindo nome, data de abertura e novo prazo de validade. Também foram detalhadas as temperaturas adequadas para armazenamento e proibido manter alimentos ou embalagens diretamente no chão.</p>
<p>A gestão de resíduos recebeu atenção especial, com recomendações para uso de lixeiras adequadas, com tampa de acionamento não manual, capacidade compatível ao volume de lixo e destinação correta em conjunto com a equipe de limpeza, visando prevenir contaminações e manter a higiene no ambiente da feira.</p>
<p>As medidas definidas visam mitigar riscos e garantir um ambiente seguro e higiênico durante a Mercoagro 2026, promovendo a qualidade dos produtos alimentícios oferecidos ao público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercoagro 2026 seleciona 20 startups para Salão da Inovação em Chapecó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ff1a499ec837129d9c6a4929cbc2c9c27fc3078a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:30:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ff1a499ec837129d9c6a4929cbc2c9c27fc3078a]]></guid>
<description><![CDATA[O Salão da Inovação da Mercoagro 2026 definiu as 20 startups que irão expor gratuitamente soluções tecnológicas para a cadeia produtiva da carne no evento em Chapecó.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Salão da Inovação da Mercoagro 2026 definiu as 20 startups que irão expor gratuitamente soluções tecnológicas para a cadeia produtiva da carne no evento em Chapecó. A feira Mercoagro 2026 ocorrerá entre os dias 17 e 20 de março no Parque de Exposições Tancredo Neves, em Chapecó. O Salão da Inovação oferece espaço gratuito para as startups selecionadas por edital, com o objetivo de apresentar tecnologias aplicáveis diretamente à indústria da carne, setor econômico importante na região oeste catarinense e no país.</p>
<p>A organização do Salão da Inovação é uma ação conjunta da Associação Comercial, Industrial, Agronegócio e Serviço de Chapecó (ACIC), da Feira Mercoagro, do Pollen Parque Científico e Tecnológico, da Universidade Comunitária da Região de Chapecó (Unochapecó) e do Sebrae/SC. O espaço visa conectar novas tecnologias ao mercado, ampliando oportunidades de visibilidade, networking e geração de negócios para as empresas participantes.</p>
<p>A iniciativa fortalece a Mercoagro como ambiente estratégico para negócios, aproximando soluções tecnológicas da indústria de carnes e áreas correlatas, além de dar visibilidade a startups e negócios de base tecnológica selecionados para apresentar seus produtos e serviços ao público da feira.</p>
<p>Entre as 20 empresas selecionadas para o Salão da Inovação estão Mentor Tecnologia, Registro Digital, Redrive Tecnologia, Energia Boa Soluções Ambientais, Colbratec Instalações Hidráulicas, Cenion Indústria e Comércio de Aparelhos Eletro Eletrônicos LTDA, Dimo Soluções em tecnologia, Triefe Sensores Industriais, Bit Energy, Dashzoom, PecSmart, XGraphene Multisolucoes Industriais, Grafos Tech, Guia Lean Soluções LTDA, Yak Tractors, Hub89 Inovação, 4bases, Eenex Food Ingredients Ltda, Duo Phage Dx Tecnologia Ltda e Myozone Industria de Equipamentos de Ozonio LTDA.</p>
<p>A realização da Mercoagro 2026 conta com parcerias da Prefeitura de Chapecó e patrocínios da Aurora Coop, BRDE, Unimed Chapecó e Sicoob, além do apoio institucional de diversas entidades. Interessados podem acessar o site oficial para credenciamento e mais informações sobre a programação e os expositores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova diretoria da ACIC Chapecó inicia gestão e define prioridades regionais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f2ab1798cd6a8951495a3339a894ca2b53899470/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:30:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f2ab1798cd6a8951495a3339a894ca2b53899470]]></guid>
<description><![CDATA[A nova diretoria executiva da ACIC Chapecó, liderada por Carlos Roberto Klaus, realizou sua primeira reunião para definir as prioridades da gestão 2026-2027.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova diretoria executiva da ACIC Chapecó, liderada por Carlos Roberto Klaus, realizou sua primeira reunião para definir as prioridades da gestão 2026-2027. No encontro inicial, a diretoria estabeleceu a metodologia de trabalho e selecionou pautas urgentes para a região, incluindo a duplicação da rodovia federal BR-282, a recuperação com construção de terceira faixa na rodovia estadual SC-283, e a necessidade de um novo sistema de captação de água do Rio Uruguai para abastecer Chapecó.</p>
<p>Outras demandas destacadas foram a aceleração dos projetos de ferrovias, o aumento do efetivo da Polícia Militar, melhorias no Aeroporto Serafim Bertaso e aporte financeiro regular para o Hospital Regional do Oeste.</p>
<p>Projetos estratégicos também foram apresentados, como a organização da Mercoagro 2026, feira internacional da industrialização da carne, e o projeto de produção e distribuição de gás biometano, parceria entre SC Gás e Cetric, que visa abastecer o setor industrial e os domicílios do município.</p>
<p>A nova equipe foi apresentada para promover integração, com reuniões ordinárias quinzenais das 18h às 19h30. A posse oficial da diretoria está marcada para 14 de maio, data do 79º aniversário da associação.</p>
<p>A diretoria da ACIC Chapecó seguirá discutindo suas ações em conjunto com a Facisc no próximo dia 20.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis sanciona Lei da Confiança e muda relação com cidadão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_81fd7837468f9be82c8671cb2d1784f3c24a462f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:29:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:81fd7837468f9be82c8671cb2d1784f3c24a462f]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Florianópolis sancionou a Lei da Confiança, que altera a relação entre o poder público e os cidadãos ao simplificar processos e adotar a autodeclaração como procedimento padrão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Florianópolis sancionou a Lei da Confiança, que altera a relação entre o poder público e os cidadãos ao simplificar processos e adotar a autodeclaração como procedimento padrão.</p>
<p>A nova legislação, de autoria do vereador Rafael de Lima, estabelece a autodeclaração em diversas situações, com fiscalização posterior pelo município. A medida busca reduzir a burocracia e agilizar as demandas da população, invertendo a lógica administrativa tradicional de desconfiança para um modelo baseado na boa-fé.</p>
<p>A fiscalização continuará existindo, porém de forma mais estratégica e proporcional, A expectativa é que a norma facilite a obtenção de licenças e autorizações, contribuindo para um ambiente mais favorável ao empreendedorismo, à inovação e ao cotidiano dos moradores de Florianópolis.</p>
<p>Para o prefeito Topázio Neto, a lei representa um avanço na interação entre poder público e população, institucionalizando a confiança como método de gestão sem perder o rigor do controle. A implementação da norma sinaliza uma mudança cultural na gestão pública, buscando maior agilidade e cooperação entre o município e a sociedade.</p>
<p>A Lei da Confiança em Florianópolis marca o início de uma nova fase na administração pública local, com foco na simplificação, eficiência e fortalecimento da relação de confiança com os cidadãos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[UFSC inicia estudo sobre canabidiol para autismo em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9523c63b687ec38eee5f00853ea7ddf60fb6b373/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:29:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9523c63b687ec38eee5f00853ea7ddf60fb6b373]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto EsperanTEA, em parceria com Santa Cannabis e a vereadora Carla Ayres, inicia pesquisa para avaliar o uso de óleo de CBD em meninos com Transtorno do Espectro Autista em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto EsperanTEA, em parceria com Santa Cannabis e a vereadora Carla Ayres, inicia pesquisa para avaliar o uso de óleo de CBD em meninos com Transtorno do Espectro Autista em Florianópolis.</p>
<p>O estudo será realizado com meninos de 7 a 9 anos diagnosticados com TEA, que estejam clinicamente estáveis e tenham um responsável legal disponível para acompanhamento. A pesquisa terá duração de seis meses, com acompanhamento médico, monitoramento contínuo e visitas regulares ao campus da UFSC no bairro Trindade.</p>
<p>A Santa Cannabis doará 120 frascos do óleo à base de cannabis para a pesquisa. A vereadora Carla Ayres apoia a iniciativa e é autora de projetos de lei que tratam da política municipal de incentivo à pesquisa sobre cannabis e do uso medicinal e distribuição gratuita de medicamentos derivados da planta nas unidades de saúde do SUS em Florianópolis.</p>
<p>O Projeto EsperanTEA dará prioridade a famílias em situação de vulnerabilidade social, buscando ampliar o acesso à investigação científica de forma ética e responsável. As inscrições para o estudo seguem até 20 de janeiro por meio de formulário online.</p>
<p>A pesquisa visa fornecer novos dados sobre o uso do canabidiol para melhorar o bem-estar, comportamento e rotina de meninos com TEA que apresentam ansiedade, agitação, irritabilidade ou dificuldades de interação social.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado por incentivar comerciantes a rejeitar nordestinos em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e285dd92bfdfe90ab2b55546569274e8d0a62a5b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:26:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e285dd92bfdfe90ab2b55546569274e8d0a62a5b]]></guid>
<description><![CDATA[Tribunal de Justiça de Santa Catarina mantém condenação e determina indenização por mensagens discriminatórias em grupo de WhatsApp.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tribunal de Justiça de Santa Catarina mantém condenação e determina indenização por mensagens discriminatórias em grupo de WhatsApp. O Tribunal de Justiça de Santa Catarina manteve a condenação de um homem que enviou mensagens com conteúdo discriminatório contra nordestinos em um grupo de WhatsApp no município de Orleans, no Sul do Estado. A pena de dois anos de reclusão foi substituída por prestação de serviços à comunidade, e o condenado terá que pagar R$ 10 mil por danos morais coletivos.</p>
<p>As mensagens publicadas no grupo denominado “Resistência civil” incentivavam práticas como boicote a comerciantes, recusa de atendimento e de moradia, além de ofensas direcionadas especialmente a nordestinos. A decisão acolheu recurso do Ministério Público de Santa Catarina que questionava a ausência de indenização na sentença inicial.</p>
<p>O relator do caso destacou que o conteúdo das mensagens apresentava teor discriminatório e configurava incentivo a práticas excludentes, justificando a fixação de indenização por danos morais coletivos. Crimes resultantes de preconceito de raça ou de cor estão previstos na legislação brasileira e podem gerar pena de reclusão, além de outras sanções.</p>
<p>A decisão reforça o entendimento de que a dignidade coletiva é protegida pelo ordenamento jurídico, especialmente em casos que envolvem discriminação contra grupos sociais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
