<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 02:10:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 24 anos morre após choque elétrico em restaurante de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_28b6f16d8bbf1a8b8ec3f80f2da87bfb58be8a30/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 01:16:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:28b6f16d8bbf1a8b8ec3f80f2da87bfb58be8a30]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 24 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica enquanto realizava um serviço de manutenção no Dhoo Sushi Lounge, em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 24 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica enquanto realizava um serviço de manutenção no Dhoo Sushi Lounge, em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>A vítima, identificada como João Paulo Pinto Telles, trabalhava na manutenção do sistema de ar condicionado do restaurante quando sofreu o choque elétrico. Ele estava entre o forro e o telhado do prédio e, ao retornar para a parte superior da estrutura, encostou as costas em um eletroduto do estabelecimento, recebendo a descarga.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) realizou manobras de reanimação por mais de uma hora, mas o óbito foi constatado às 13h37. A Polícia Civil e a Polícia Científica estiveram no local para perícia e remoção do corpo, e os procedimentos legais foram adotados.</p>
<p>O restaurante divulgou nota informando que não abriria as portas “por motivos de força maior” e agradeceu a compreensão dos clientes, sem detalhar o ocorrido. O caso segue sob apuração para esclarecer as circunstâncias do choque elétrico.</p>
<p>A ocorrência foi registrada como morte acidental, e as autoridades continuam investigando o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
