<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 11:56:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação em Santa Catarina resulta em 11 prisões e um morto em confronto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8f64045cf56547e1101104c32300ae27e3842b7a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8f64045cf56547e1101104c32300ae27e3842b7a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação policial no bairro Boa Vista, em Joinville, cumpriu mandados contra suspeitos de organização criminosa, tráfico de drogas e roubos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação policial no bairro Boa Vista, em Joinville, cumpriu mandados contra suspeitos de organização criminosa, tráfico de drogas e roubos. O Departamento de Investigações Criminais (DIC) de Joinville realizou uma operação na manhã desta quarta-feira no bairro Boa Vista. Durante a ação, 11 pessoas foram presas e um investigado morreu em confronto com policiais.</p>
<p>Foram cumpridos 19 mandados de busca e apreensão e 13 de prisão contra suspeitos envolvidos em crimes como organização criminosa, tráfico de drogas e roubos na cidade. O homem que morreu no confronto possuía um extenso histórico criminal, incluindo registros por roubo, homicídio, tráfico de drogas, organização criminosa e porte ilegal de arma de fogo. As circunstâncias do confronto serão detalhadas após a conclusão das diligências.</p>
<p>As equipes continuam nas ruas para cumprir os mandados judiciais e um balanço final da operação será divulgado após o encerramento da ação, incluindo o eventual material apreendido.</p>
<p>A operação segue em andamento para garantir o cumprimento das ordens judiciais em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação no Brejaru prende homem com 16 granadas após roubo a policial em São José]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f126f036766f37d87e0e3e1798d0dc72de5b5dd2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:37:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f126f036766f37d87e0e3e1798d0dc72de5b5dd2]]></guid>
<description><![CDATA[Suspeito de roubar e esfaquear policial militar é preso em Palhoça durante operação que encontrou 16 granadas em sua casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Suspeito de roubar e esfaquear policial militar é preso em Palhoça durante operação que encontrou 16 granadas em sua casa. Um homem foi preso no bairro Brejaru, em Palhoça, durante uma operação contra suspeitos de roubo a um policial militar em São José, na Grande Florianópolis. A prisão ocorreu após os policiais identificarem um mandado aberto relacionado à apreensão de 16 granadas na residência do suspeito.</p>
<p>O policial militar foi vítima de roubo enquanto dormia com a família e sofreu agressões e um esfaqueamento. Durante a ação, um suspeito foi morto em confronto com a polícia. Foram roubados um carro, uma embarcação motorizada, dois celulares e uma arma do policial.</p>
<p>O veículo roubado foi encontrado no bairro Brejaru, e a embarcação foi localizada às margens da SC-281, em São José. A polícia continua investigando o caso. A operação reforça o empenho das forças de segurança na Grande Florianópolis para combater crimes contra agentes públicos e garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fábrica clandestina de bebidas é desmantelada na Praia Brava, Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7f8ddd9e87c779c92ee3f0bfdc0e3e5ca7c8d465/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:37:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7f8ddd9e87c779c92ee3f0bfdc0e3e5ca7c8d465]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta desarticulou uma fábrica clandestina que adulterava bebidas alcoólicas em área de mata na Praia Brava, enganando turistas e banhistas com produtos falsificados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta desarticulou uma fábrica clandestina que adulterava bebidas alcoólicas em área de mata na Praia Brava, enganando turistas e banhistas com produtos falsificados.</p>
<p>O depósito clandestino funcionava escondido em meio à vegetação nativa da Praia Brava, onde bebidas de baixo custo eram transferidas para garrafas de marcas renomadas. O objetivo era vender os produtos falsificados a preços inflacionados para os frequentadores da praia, utilizando carrinhos de venda diretamente na faixa de areia para simular comércio legalizado.</p>
<p>Durante a ação, foram apreendidas caixas com garrafas reutilizadas, lacres falsificados, materiais para rotulagem e tampas. A manipulação das bebidas ocorria em condições insalubres, representando risco à saúde pública. O responsável pelo local foi detido em flagrante, portando uma arma de fogo, que também foi apreendida.</p>
<p>As bebidas recolhidas foram encaminhadas para análise pericial. A investigação segue para identificar possíveis conexões com uma rede maior de falsificação que atua em outras praias da região, mantendo a operação sob sigilo para não comprometer futuras ações.</p>
<p>O detido responderá por crimes contra a saúde pública, falsificação de produtos e porte ilegal de arma, enquanto as autoridades continuam as investigações sobre o comércio clandestino na área.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idosos são flagrados com carro roubado em Palhoça e dizem que só pegaram “emprestado”]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_800d7d9dea5fff98bb2803fd6ef8827a16298dc8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:32:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:800d7d9dea5fff98bb2803fd6ef8827a16298dc8]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos em Palhoça após serem abordados pela Polícia Rodoviária Federal com um veículo roubado do Rio de Janeiro, que apresentava sinais de adulteração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos em Palhoça após serem abordados pela Polícia Rodoviária Federal com um veículo roubado do Rio de Janeiro, que apresentava sinais de adulteração. A abordagem ocorreu durante uma fiscalização de rotina na BR-101, quando um Fiat Fastback chamou a atenção dos policiais por apresentar irregularidades no QR Code da placa traseira, que não retornava informações no sistema. A vistoria aprofundada revelou adulterações nas marcações dos vidros e etiquetas, além de clonagem das placas.</p>
<p>O carro tinha registro de roubo à mão armada na capital fluminense. Os ocupantes afirmaram ter pegado o veículo emprestado, mas não convenceram os agentes. Ambos possuem antecedentes por crimes como estelionato, falsidade ideológica, fraude e falsificação, e um deles tinha mandado de prisão em aberto.</p>
<p>Os homens foram levados à Delegacia de Polícia de Palhoça e responderão por receptação e adulteração de sinal identificador de veículo automotor, com penas que podem ultrapassar dez anos de prisão. O automóvel será periciado e devolvido ao proprietário.</p>
<p>A ação reforça o combate à circulação de veículos roubados e a importância da fiscalização nas rodovias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é baleado durante tentativa de assalto em residência em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_aaf4385ba2868c7a11b6039187ccf0738555dd4e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 11:18:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:aaf4385ba2868c7a11b6039187ccf0738555dd4e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 27 anos foi baleado na madrugada desta quarta-feira após uma tentativa de furto no bairro Restinga Seca, em Lages, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 27 anos foi baleado na madrugada desta quarta-feira após uma tentativa de furto no bairro Restinga Seca, em Lages, na Serra Catarinense. A Polícia Militar foi acionada com a informação de que um homem havia sido atingido por disparo de arma de fogo dentro de uma propriedade. No local, os policiais encontraram o suspeito caído ao solo, com ferimento na região da nádega esquerda.</p>
<p>O proprietário da residência relatou que ao ouvir o cachorro latindo intensamente, verificou a situação e viu um homem dentro do terreno. Ao ser questionado, o suspeito saiu correndo, e temendo uma invasão, o morador efetuou dois disparos com uma pistola calibre 9mm registrada, com a intenção de intimidar. Um dos tiros atingiu o suspeito, que caiu ainda dentro dos limites do imóvel.</p>
<p>A Polícia Militar realizou atendimento pré-hospitalar até a chegada do Samu, que encaminhou o homem ao Hospital Nossa Senhora dos Prazeres. Foi constatado que um galpão ao lado da casa estava aberto e havia uma bicicleta caída na grama nas proximidades. O baleado afirmou estar acompanhado de outros dois indivíduos, que fugiram do local.</p>
<p>A arma utilizada foi apreendida e entregue à Polícia Civil. O proprietário foi conduzido à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. A ocorrência mobilizou a Polícia Militar e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência em Lages, na Serra Catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
