<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 18:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Santa Catarina protocola pedido de impeachment de ministro do STF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e1da76af26643b9386395b6d8d8ad27165f54ff7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:47:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e1da76af26643b9386395b6d8d8ad27165f54ff7]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador Cryslan de Moraes, de São José, protocolou no Senado Federal um pedido de impeachment contra o ministro Dias Toffoli, citando possível crime de responsabilidade relacionado a investigações do Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vereador Cryslan de Moraes, de São José, protocolou no Senado Federal um pedido de impeachment contra o ministro Dias Toffoli, citando possível crime de responsabilidade relacionado a investigações do Banco Master.</p>
<p>O pedido de impeachment aponta fatos novos, incluindo mensagens encontradas no celular do controlador do Banco Master que mencionariam o ministro, em meio a investigações sob sua relatoria.</p>
<p>O documento também destaca uma viagem em novembro de 2025, quando o ministro teria utilizado uma aeronave particular acompanhado do advogado de executivos ligados ao banco, além da decisão de impor sigilo amplo aos autos, dificultando o acesso a informações por órgãos como Polícia Federal e Banco Central.</p>
<p>O vereador solicitou que a Polícia Federal encaminhe ao Senado a íntegra do laudo pericial do aparelho. Caso o pedido seja aceito, o ministro pode perder o cargo e ficar inabilitado para exercer função pública por oito anos.</p>
<p>Cryslan afirmou que o caso exige uma resposta institucional, classificando a situação como uma quebra de confiança e decoro que precisa ser apurada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina em alerta vermelho para chuva volumosa entre sexta e domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bd333b283eeda71f0887c7f255eec1f2690ab4e0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:27:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bd333b283eeda71f0887c7f255eec1f2690ab4e0]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta risco elevado de temporais com chuva intensa, ventos fortes e possibilidade de granizo entre as tardes de sexta-feira e domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta risco elevado de temporais com chuva intensa, ventos fortes e possibilidade de granizo entre as tardes de sexta-feira e domingo. A combinação da circulação dos ventos em diferentes níveis da atmosfera, calor intenso e grande umidade aumenta significativamente as condições para temporais em todas as regiões do estado. O alerta indica risco moderado a alto para alagamentos, enxurradas e destelhamentos em geral.</p>
<p>Nas áreas do Vale do Itajaí, Litoral Norte e pontos da Grande Florianópolis serrana, os volumes de chuva podem ser elevados, com risco muito alto para alagamentos, enxurradas e deslizamentos pontuais. Os temporais devem começar no início da tarde de sexta-feira, acompanhados por raios, fortes rajadas de vento e eventual queda de granizo.</p>
<p>No sábado, a chuva persistente no Litoral catarinense aumenta o risco de alagamentos e deslizamentos também no Litoral Sul e Grande Florianópolis. Durante a tarde, os temporais atingem as demais regiões do estado, mantendo o risco moderado a alto para ocorrências relacionadas ao mau tempo. A instabilidade permanece no domingo, com risco contínuo para transtornos causados pela chuva intensa.</p>
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina reforça a importância de acompanhar as atualizações e os alertas oficiais, e orienta buscar locais abrigados durante os temporais, evitar transitar próximo a árvores e estruturas que possam cair, e nunca atravessar ruas alagadas ou pontes submersas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
