<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 19:47:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Suspeita de bomba mobiliza BOPE no Tribunal de Justiça de Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-suspeita-de-bomba-no-tjsc-mobiliza-o-bope/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:42:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5e011d032069cfedf5b1ee686084028e0221de1e]]></guid>
<description><![CDATA[O prédio do Tribunal de Justiça de Santa Catarina, em Florianópolis, foi evacuado preventivamente após suspeita de artefato explosivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prédio do Tribunal de Justiça de Santa Catarina, em Florianópolis, foi evacuado preventivamente após suspeita de artefato explosivo. Equipes da Polícia Militar de Santa Catarina foram acionadas na tarde desta sexta-feira para atender uma ocorrência no Tribunal de Justiça de Santa Catarina, localizado no Centro de Florianópolis.</p>
<p>O prédio situado na Rua Álvaro Millen da Silveira, nº 208, foi evacuado para garantir a segurança de servidores e do público. O entorno do local foi isolado para os procedimentos de segurança.</p>
<p>O Batalhão de Operações Especiais (BOPE) chegou ao local e iniciou a varredura técnica para identificar a natureza do objeto suspeito. A Polícia Militar acompanha a situação de perto.</p>
<p>A ocorrência está em andamento e novas informações serão divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grupo em Itapema reage a alerta, agride trabalhador e rouba carro próximo a píer]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/peladoes-se-revoltam-apos-alerta-atacam-trabalhador-e-roubam-carro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:18:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d9c490220e8795f565daf1ed1693c37bb4fa218e]]></guid>
<description><![CDATA[Na noite de quinta-feira, uma ocorrência envolvendo ameaça, briga e furto de veículo foi registrada na Rua 323, bairro Meia Praia, em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na noite de quinta-feira, uma ocorrência envolvendo ameaça, briga e furto de veículo foi registrada na Rua 323, bairro Meia Praia, em Itapema. Um trabalhador que recolhia patinetes elétricos encontrou um grupo de homens consumindo bebida alcoólica em via pública. Alguns deles estavam sem roupas, o que gerou reclamações de populares. Após serem orientados a se vestir, os envolvidos, que aparentavam estar embriagados, reagiram agressivamente.</p>
<p>Durante a confusão, houve troca de socos e um dos homens ameaçou a vítima com uma faca. Em seguida, os suspeitos fugiram, com um deles entrando no carro da vítima sem autorização, dirigindo em alta velocidade até colidir contra um poste e abandonar o veículo. Os envolvidos teriam entrado em uma residência próxima.</p>
<p>A Polícia Militar realizou buscas, mas não localizou os suspeitos. A vítima manifestou interesse em representar criminalmente contra os autores. O caso foi registrado e será encaminhado para os procedimentos legais cabíveis.</p>
<p>A Polícia Militar continua acompanhando o caso para garantir que as medidas legais sejam tomadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente grave envolvendo caminhão carregado de madeira deixa feridos em Chapecó]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-carregado-de-madeira-causa-acidente-grave-em-chapeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:17:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:18961c69b501f4576e74fea94bc7126efba0bb56]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente com um caminhão carregado de madeira causou uma colisão envolvendo onze veículos na Avenida Fernando Machado, no Centro de Chapecó, na tarde desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente com um caminhão carregado de madeira causou uma colisão envolvendo onze veículos na Avenida Fernando Machado, no Centro de Chapecó, na tarde desta sexta-feira. Equipes do Corpo de Bombeiros, Samu, Polícia Militar, Polícia Civil, SAER/Fron e agentes de trânsito atuam no local para atender as vítimas e organizar a área. Seis pessoas estão sendo atendidas, incluindo uma vítima encarcerada e outras em estado grave devido à violência do impacto.</p>
<p>O trânsito na Avenida Fernando Machado está com bloqueios e desvios para permitir o trabalho das equipes de resgate, remoção dos veículos e liberação da via. As causas do acidente ainda serão investigadas pelas autoridades.</p>
<p>Não há confirmação oficial de óbitos até o momento, e novas atualizações sobre o estado de saúde dos feridos devem ser divulgadas em breve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pane em atração recém-inaugurada deixa dezenas de pessoas presas no alto da Super Gyro Tower em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/turistas-presos-super-gyro-tower-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:51:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7da5ee2624a6778f4bd4d760c5a3c41571474390]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 40 pessoas ficaram presas a 59 metros de altura após falha na Super Gyro Tower, atração do Parque Unipraias, em Balneário Camboriú. Turistas precisaram ser resgatados por cordas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cerca de 40 pessoas ficaram presas a 59 metros de altura após falha na Super Gyro Tower, atração do Parque Unipraias, em Balneário Camboriú. Turistas precisaram ser resgatados por cordas.</p>
<p>Momentos de tensão marcaram a tarde em Balneário Camboriú quando dezenas de pessoas ficaram retidas no topo da Super Gyro Tower, atração recém-inaugurada do Parque Unipraias. O grupo entrou no brinquedo por volta das 12h50 e mais de duas horas depois o problema ainda não havia sido solucionado.</p>
<p>Funcionários informaram que uma queda de energia acionou automaticamente a trava de segurança do equipamento. Técnicos foram chamados para tentar restabelecer o funcionamento, mas quem estava no alto relatou calor intenso, falhas no ar-condicionado e um clima crescente de estresse.</p>
<p>A assessoria do complexo informou que todos seriam retirados pela saída de emergência, com apoio das equipes de segurança. Por volta das 15h, parte dos visitantes começou a ser retirada com o uso de cordas e equipamentos de proteção pelo acesso de manutenção da torre. Até aquele momento, não havia previsão para a conclusão do reparo.</p>
<p>Inaugurada há cerca de três meses, a Super Gyro Tower ampliou as opções do parque, que já conta com bondinhos, tirolesa e trenó de montanha. A torre possui cabine climatizada que gira a cerca de 300 metros acima do nível do mar, oferecendo vista panorâmica de trechos do Litoral Norte catarinense. A atração tem capacidade para até 50 pessoas por viagem e realiza, em média, 300 passeios diários.</p>
<p>O resgate dos visitantes foi realizado com equipamentos de segurança, enquanto a equipe técnica trabalha para solucionar a falha no equipamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
