<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 12:10:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e caminhão na SC-110 deixa homem ferido em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_149c1f152852019f2a4e835e93b38e3d4c47e4a9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:149c1f152852019f2a4e835e93b38e3d4c47e4a9]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e um caminhão na SC-110, em Ituporanga, deixou um homem ferido no último sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro e um caminhão na SC-110, em Ituporanga, deixou um homem ferido no último sábado. O acidente ocorreu às 17h38 na localidade de Bela Vista, envolvendo um T-Cross prata e uma carreta Scania cinza. Após a colisão fronto-lateral, o carro ainda atingiu um poste às margens da rodovia.</p>
<p>O motorista do T-Cross, único ocupante do veículo, foi encontrado consciente e comunicativo, apresentando dor no abdômen e na perna esquerda, além de escoriações. Ele foi imobilizado e encaminhado ao Pronto-Socorro do Hospital Bom Jesus para avaliação médica.</p>
<p>O condutor da carreta não sofreu ferimentos e permaneceu no local do acidente. As circunstâncias da batida não foram detalhadas. O trecho da SC-110 exige atenção redobrada dos motoristas, especialmente em pontos próximos à área urbana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Praia Central de Balneário Camboriú reúne 350 mil pessoas durante festival de carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_208c7ea3f5bcd6705e26a02860f2c1e296dfdfc6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 11:26:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:208c7ea3f5bcd6705e26a02860f2c1e296dfdfc6]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 350 mil pessoas acompanharam o AgroPlay Verão Festival na Praia Central de Balneário Camboriú, com show da cantora Ana Castela como principal atração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 350 mil pessoas acompanharam o AgroPlay Verão Festival na Praia Central de Balneário Camboriú, com show da cantora Ana Castela como principal atração. O evento ocorreu no domingo, com palco montado no Pontal Norte, próximo ao Hotel Marambaia, e acesso gratuito ao público. A programação teve início às 15h e seguiu até o fim da noite, incluindo apresentações de artistas como Zé Felipe, Léo &amp; Raphael, CountryBeat, Duda Bertelli, Júlia &amp; Rafaela e Resenha da Muierada, além de queima de fogos e show de drones.</p>
<p>A organização contou com apoio institucional do município e estrutura voltada à segurança, com atuação da Guarda Municipal, agentes de trânsito e Polícia Militar. Foi disponibilizada área destinada a pessoas com deficiência.</p>
<p>O público reuniu moradores e turistas, incluindo famílias e visitantes do Paraná e de cidades do interior de Santa Catarina. O evento fez parte da programação do Carnaval 2026, que ocorre entre 13 e 17 de fevereiro, com desfiles de blocos na Avenida Atlântica e apresentações em diferentes pontos da cidade.</p>
<p>O show reforçou o potencial de Balneário Camboriú para receber eventos de grande porte durante o período de alta temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
