<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 21:14:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre cortando grama em casa de veraneio em praia de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_443f5739f6168df5e2aa0fffe7f5ea50ec241a60/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:54:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:443f5739f6168df5e2aa0fffe7f5ea50ec241a60]]></guid>
<description><![CDATA[Bombeiros voluntários foram acionados para atender ocorrência em Penha, mas a vítima já estava sem sinais vitais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Bombeiros voluntários foram acionados para atender ocorrência em Penha, mas a vítima já estava sem sinais vitais. Na tarde desta quarta-feira, os bombeiros voluntários foram acionados para atender uma ocorrência no Centro de Penha, envolvendo um homem que teria passado mal enquanto cortava a grama em frente à própria residência.</p>
<p>Ao chegarem ao local, as equipes encontraram o portão do imóvel trancado e precisaram utilizar equipamentos para cortar o cadeado e acessar o quintal. Próximo ao morador, os bombeiros constataram que ele já estava sem sinais vitais.</p>
<p>O homem que faleceu seria morador de Blumenau, e a casa onde ocorreu o fato seria utilizada como residência de veraneio. Ele estava sozinho no momento em que foi encontrado sem vida.</p>
<p>As circunstâncias da morte deverão ser apuradas pelos órgãos competentes. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema recebe Carreta do SENAI com mais de 700 vagas gratuitas de qualificação profissional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9c4375ea40e922ec62abf7258ad0801160a04498/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:40:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9c4375ea40e922ec62abf7258ad0801160a04498]]></guid>
<description><![CDATA[A unidade móvel do SENAI estará em Itapema entre março e maio, oferecendo cursos gratuitos em diversas áreas para ampliar oportunidades de emprego e renda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A unidade móvel do SENAI estará em Itapema entre março e maio, oferecendo cursos gratuitos em diversas áreas para ampliar oportunidades de emprego e renda. A Carreta do SENAI será instalada no terreno ao lado da Praça das Bandeiras, próximo ao Terminal Rodoviário, na marginal Oeste, no Bairro Tabuleiro. A iniciativa integra o Programa Qualifica Itapema 2026 e tem como objetivo ampliar as oportunidades de emprego, renda e empreendedorismo no município.</p>
<p>A unidade móvel oferece estrutura completa com sala de aula e laboratórios adaptados, com turmas de até 20 alunos nos períodos da tarde e da noite. Os cursos abrangem áreas como construção civil, costura, gastronomia, tecnologia e administração, contemplando as demandas do mercado local.</p>
<p>As inscrições já estão abertas e podem ser feitas online pelo site oficial do programa ou presencialmente na Casa da Cidadania, localizada na Rua 216, nº 155, em Meia Praia, das 8h às 17h. Informações adicionais estão disponíveis pelo WhatsApp (47) 3267-1597.</p>
<p>A expectativa é que a Escola Móvel contribua para preparar a população de Itapema para as oportunidades geradas pelo crescimento econômico do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescentes são internados após nova investigação por tráfico em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0e4746107b128f2ceb75c9028ffa3101d72a5894/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 20:29:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0e4746107b128f2ceb75c9028ffa3101d72a5894]]></guid>
<description><![CDATA[Dois adolescentes foram internados em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina, após cumprimento de mandados relacionados a atos infracionais análogos ao tráfico de drogas e associação ao tráfico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois adolescentes foram internados em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina, após cumprimento de mandados relacionados a atos infracionais análogos ao tráfico de drogas e associação ao tráfico.</p>
<p>A Polícia Civil cumpriu dois mandados de internação contra adolescentes suspeitos de envolvimento com tráfico de drogas e associação ao tráfico em Xanxerê. A ação foi coordenada pela Delegacia de Proteção à Criança, Adolescente, Mulher e Idoso de Xanxerê, com apoio da Polícia Militar de Santa Catarina e do canil da corporação.</p>
<p>Os adolescentes já haviam sido apreendidos anteriormente por atos infracionais semelhantes. A nova medida foi solicitada pela autoridade policial devido à reiteração das condutas, e os mandados foram deferidos pelo Poder Judiciário.</p>
<p>A operação contou com a atuação conjunta da Polícia Civil e Polícia Militar, reforçando a integração das forças de segurança pública no combate ao tráfico de drogas na região. As internações são medidas previstas no Estatuto da Criança e do Adolescente para casos de maior gravidade ou reincidência.</p>
<p>Os adolescentes foram encaminhados aos procedimentos legais e permanecem à disposição da Justiça. A ação reforça o compromisso das autoridades em combater o tráfico de drogas e garantir a segurança no município de Xanxerê.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
