<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 14:46:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarda-vidas atacado com barra de ferro em Itajaí segue em recuperação no hospital]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ataque-covarde-em-itajai-guarda-vidas-atingido-na-nuca-com-barra-de-ferro-se-recupera-no-hospital/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:58:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6a2b94c77687437340f0d94d07c4e46b139607d6]]></guid>
<description><![CDATA[O guarda-vidas civil Gabriel Fuchs foi vítima de uma agressão brutal no Molhe da Atalaia, em Itajaí, e permanece internado em estado estável após o ataque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O guarda-vidas civil Gabriel Fuchs foi vítima de uma agressão brutal no Molhe da Atalaia, em Itajaí, e permanece internado em estado estável após o ataque. Gabriel Fuchs foi surpreendido por um agressor que o atingiu na nuca com uma barra de ferro durante o intervalo de almoço. A vítima caiu desacordada e sofreu ferimentos na cabeça, pescoço e interior da boca, além de apresentar confusão mental e perda de memória recente.</p>
<p>Populares intervieram e conseguiram conter o agressor, identificado como Dorinei Dorival da Costa, que foi preso em flagrante pela Polícia Militar. A barra de ferro utilizada no crime foi apreendida.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina prestou os primeiros socorros e acompanha a recuperação de Gabriel, que está consciente e com quadro clínico estável no Hospital e Maternidade Marieta Konder Bornhausen.</p>
<p>A Polícia Civil investiga as circunstâncias e a motivação do ataque, que foi classificado como tentativa de homicídio. Familiares, amigos e autoridades manifestaram solidariedade ao guarda-vidas e repúdio à violência.</p>
<p>O caso gerou forte comoção em Itajaí, com mensagens de apoio e pedidos de justiça para Gabriel Fuchs enquanto ele segue em recuperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Escorpião-amarelo, o mais venenoso da América do Sul, preocupa cidade de Santa Catarina]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/escorpiao-mais-venenoso-do-continente-toma-conta-de-pequena-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:53:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e4ba0d62c78e6ef80ca42d5ff10f49d8fc2792c1]]></guid>
<description><![CDATA[O município de Gravatal, no Sul de Santa Catarina, registrou um aumento significativo na captura do escorpião-amarelo, considerado o mais venenoso do continente, o que levou a prefeitura a intensificar ações de monitoramento e controle.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Gravatal, no Sul de Santa Catarina, registrou um aumento significativo na captura do escorpião-amarelo, considerado o mais venenoso do continente, o que levou a prefeitura a intensificar ações de monitoramento e controle.</p>
<p>Nas primeiras duas semanas do ano, Gravatal capturou 44 escorpiões-amarelos. A prefeitura atribui o aumento à elevação das temperaturas, que favorece a saída dos animais de suas tocas e a disponibilidade de alimento para a propagação da espécie.</p>
<p>As ações de controle foram intensificadas, com varreduras realizadas até duas vezes por semana e inspeções em terrenos e imóveis considerados de risco. A prefeitura destaca a importância da colaboração da população na limpeza e no descarte correto de resíduos, ressaltando que o uso de inseticidas não é recomendado para combater o escorpião.</p>
<p>O escorpião-amarelo mede entre 5 a 7 centímetros, apresenta coloração majoritariamente amarela, tronco escuro, pernas e palpos sem manchas, serrilhado no terceiro e quarto segmentos da cauda e um espinho no ferrão. A espécie é altamente adaptável ao meio urbano, possui grande capacidade de envenenamento e ampla reprodução, sendo encontrada em quase todo o território nacional.</p>
<p>Para prevenir ataques, recomenda-se acondicionar o lixo em recipientes fechados, combater baratas, manter quintais limpos, usar calçados e luvas em limpezas, evitar folhagens densas próximas às casas, vedar frestas e buracos, afastar camas das paredes e preservar predadores naturais como galinhas e corujas.</p>
<p>Em caso de picada pelo escorpião-amarelo, é fundamental procurar atendimento médico imediato para evitar complicações graves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
