<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 10:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso ligado à chacina de jovens em SC é morto pela Polícia Civil em Navegantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-criminoso-que-torturou-e-matou-jovens-em-sc-e-neutralizado-pela-policia-civil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:29:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cb43ebb6183f802b84af7db8243a41b2a48b9a76]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina neutralizou um criminoso investigado por sequestros, torturas e homicídios ligados à facção PGC, após ele reagir à prisão em Navegantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina neutralizou um criminoso investigado por sequestros, torturas e homicídios ligados à facção PGC, após ele reagir à prisão em Navegantes. O homem, conhecido como “Tio Sam”, foi localizado em uma casa no bairro São Paulo, em Navegantes, durante uma ação da Delegacia de Roubos e Antissequestro da DEIC com apoio da DIC de Itajaí. Ao tentar cumprir a prisão, ele reagiu com um revólver, sendo atingido e morto no local pelos policiais.</p>
<p>Investigado por liderar sequestros, torturas e execuções, o criminoso de 30 anos, natural de São José, possuía dois mandados de prisão em aberto e era apontado como responsável pela tortura e assassinato de quatro jovens mineiros na Grande Florianópolis. As vítimas foram mortas após serem supostamente confundidas com membros do PCC.</p>
<p>Com uma longa ficha criminal, incluindo condenações por homicídio e tráfico de drogas, o suspeito já havia cumprido quase dez anos de prisão e retornou à liderança de ações violentas da facção. A operação integra uma série de ações das forças de segurança após a chacina e a descoberta de possíveis cemitérios clandestinos usados pela facção.</p>
<p>As investigações continuam sob responsabilidade da DEIC, que busca identificar outros envolvidos e esclarecer a dinâmica dos crimes. A Polícia Civil reafirma o compromisso com o combate ao crime organizado e a proteção da sociedade catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiro é morto após agressão durante confusão em saída de festa em Teutônia]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bombeiro-e-morto-apos-agressao-durante-confusao-em-saida-de-festa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:53:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4e5ebb22842b1740d5eb30e5f72c0bcb77a6dc71]]></guid>
<description><![CDATA[Um bombeiro voluntário de 35 anos morreu após ser agredido durante uma briga na saída de uma festa em Teutônia, na Região dos Vales. Dois suspeitos foram presos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um bombeiro voluntário de 35 anos morreu após ser agredido durante uma briga na saída de uma festa em Teutônia, na Região dos Vales. Dois suspeitos foram presos. A confusão ocorreu na madrugada de sábado, em frente a um bar, e teve motivação passional. Além do bombeiro, um homem de 28 anos e uma mulher de 23 anos também foram agredidos. Douglas Rafael Silva da Silva tentou intervir na discussão e sofreu ferimentos graves.</p>
<p>Douglas faleceu na tarde de quarta-feira no Hospital Bruno Born. Os dois autores das agressões foram identificados e presos: um jovem de 23 anos se apresentou à polícia na quarta-feira, e outro de 20 anos foi localizado e detido na quinta-feira.</p>
<p>Douglas atuou como bombeiro voluntário durante as enchentes de maio de 2024 no Vale do Taquari. Após a confirmação da morte cerebral, a família autorizou a doação de órgãos. O velório ocorre no Cemitério Municipal de Teutônia, com sepultamento marcado para as 17h.</p>
<p>A polícia segue acompanhando o caso enquanto a comunidade lamenta a perda do bombeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
