<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 21:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização interdita conveniência e notifica comércios em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/fiscalizacao-interdita-conveniencia-e-notifica-outros-comercios-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 21:33:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e3601e66fc541431712f97292e278f549272ecf5]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação integrada multissetorial interditou uma conveniência e notificou outros estabelecimentos em Balneário Camboriú durante fiscalização na noite de sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação integrada multissetorial interditou uma conveniência e notificou outros estabelecimentos em Balneário Camboriú durante fiscalização na noite de sexta-feira. A operação contou com a participação da Guarda Municipal, Fiscalização de Obras e Atividades Urbanas, Vigilância Sanitária e Defesa Civil, e teve foco em conveniências localizadas na região central e em bairros do município.</p>
<p>Ao todo, oito estabelecimentos foram vistoriados. Uma conveniência na Rua Campo Erê, no Bairro dos Municípios, foi interditada por falta de documentação obrigatória. Dois outros comércios, na Rua Dom Afonso, no bairro Vila Real, e na Rua Maria Mansoto, no bairro São Judas Tadeu, foram notificados para regularização após apresentarem apenas parte dos documentos exigidos.</p>
<p>Durante a ação, 19 pessoas em atitude suspeita foram abordadas, mas não houve prisões. A fiscalização busca garantir o cumprimento da legislação, a ordem pública, a segurança estrutural dos estabelecimentos e as condições sanitárias adequadas para a população.</p>
<p>A prefeitura de Balneário Camboriú informa que ações como essa são realizadas rotineiramente para assegurar a segurança e a ordem na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente grave na BR-470 entre Indaial e Rodeio deixa três mortos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-grave-na-br-470-entre-indaial-e-rodeio-mata-tres-pessoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 21:02:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:13433eb302eb492c315e35b8b63e66f05bc191e6]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente registrado na BR-470, entre Indaial e Rodeio, resultou na morte de três pessoas e bloqueou a rodovia nos dois sentidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente registrado na BR-470, entre Indaial e Rodeio, resultou na morte de três pessoas e bloqueou a rodovia nos dois sentidos. O acidente ocorreu por volta das 17h30 deste sábado, nas proximidades do km 107 da BR-470. Três pessoas morreram no local devido à gravidade da colisão, sem identificação divulgada até o momento.</p>
<p>O trecho da rodovia ficou totalmente bloqueado, causando longas filas e interrupção do tráfego nos dois sentidos. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, junto a outros órgãos de segurança e socorro, atuaram no atendimento da ocorrência e na segurança da via.</p>
<p>As causas do acidente ainda serão investigadas pelas autoridades competentes. Motoristas foram orientados a evitar o trecho até a liberação completa da rodovia. O trabalho das equipes de emergência continua para garantir a segurança e a liberação da BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
