<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 16:48:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é sequestrado e encontrado morto carbonizado em carro incendiado em Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-sequestrado-e-encontrado-morto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:23:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ea84d85882aca74eaa833683b5bc4bb10a9cae2a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi sequestrado em um condomínio no bairro Cedros e encontrado morto dentro de um carro incendiado na área rural de Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi sequestrado em um condomínio no bairro Cedros e encontrado morto dentro de um carro incendiado na área rural de Camboriú. A Polícia Militar atendeu a ocorrência entre a noite de sexta-feira e a madrugada de sábado. Por volta da meia-noite, a corporação foi acionada para verificar um possível sequestro em um condomínio no bairro Cedros, onde três homens e uma mulher invadiram o local, renderam um morador e o colocaram à força dentro de um Fiat Siena vermelho, fugindo em seguida.</p>
<p>Horas depois, a polícia recebeu uma nova chamada sobre o incêndio de um carro na área rural do município. No local, foi constatado que o veículo incendiado era o mesmo Fiat Siena vermelho e, no porta-malas, foi encontrado um corpo completamente carbonizado.</p>
<p>A vítima, um homem de 34 anos e nacionalidade colombiana, não possuía registros criminais no Brasil. A Polícia Civil e o Instituto Geral de Perícias investigam o caso e realizam exames para confirmar a identidade devido ao estado do corpo.</p>
<p>O 12º Batalhão da Polícia Militar realiza diligências para identificar e localizar os envolvidos no crime. O caso segue sob investigação para elucidação e responsabilização dos autores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
