<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 10:46:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tombamento de caminhão com carga de arroz bloqueia a BR-101 e provoca filas de 10km em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tombamento-de-caminhao-com-carga-de-arroz-bloqueia-a-br-101-e-provoca-filas-de-10km-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:32:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1204a30b6f149a2187df5c442a2c6f2f1ff7350e]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão tombou na madrugada desta segunda-feira na BR-101, em Araquari, bloqueando a pista no sentido Norte e causando filas de mais de 10 quilômetros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão tombou na madrugada desta segunda-feira na BR-101, em Araquari, bloqueando a pista no sentido Norte e causando filas de mais de 10 quilômetros. O acidente ocorreu por volta das 4h40 no km 62 da rodovia. A carga de sacos de arroz se espalhou pelas duas faixas, impedindo a passagem dos veículos no sentido Norte.</p>
<p>O trânsito foi desviado para o acostamento para permitir o atendimento da ocorrência. Por volta das 7h08, o congestionamento já ultrapassava 10 quilômetros, afetando motoristas em direção a Joinville, Blumenau e Florianópolis.</p>
<p>Funcionários da concessionária Arteris Litoral Sul atuaram na liberação gradual da pista. Até o momento, não há registro de feridos e as causas do tombamento não foram divulgadas. A situação na BR-101 segue sendo monitorada para normalização do tráfego.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na SC-415 mobiliza equipes de emergência durante a madrugada]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-sc-415-mobiliza-equipes-de-emergencia-durante-a-madrugada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:10:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:14498fd8513c2abfd0a5d20899308ca19913f76a]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na SC-415, próximo a um colégio em São Francisco do Sul, mobilizou equipes de emergência no início da madrugada desta segunda-feira, causando lentidão no tráfego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na SC-415, próximo a um colégio em São Francisco do Sul, mobilizou equipes de emergência no início da madrugada desta segunda-feira, causando lentidão no tráfego. Equipes da Polícia Rodoviária Estadual, incluindo o setor Tático, e uma viatura da Rádio Patrulha atuaram no local para garantir a segurança da via e auxiliar no controle do tráfego até a chegada dos bombeiros voluntários, responsáveis pelo atendimento às vítimas e avaliação da cena do acidente.</p>
<p>Durante o atendimento da ocorrência, o trânsito na SC-415 apresentou lentidão, exigindo atenção redobrada dos motoristas que trafegavam pelo local, especialmente no período da madrugada e início da manhã.</p>
<p>As causas do acidente e a condição dos envolvidos não foram detalhadas até o momento. A orientação das autoridades é para que os condutores respeitem a sinalização e as instruções das equipes que atuam na rodovia.</p>
<p>Motoristas devem manter atenção redobrada ao trafegar pela SC-415 e seguir as orientações das equipes de segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
