<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 21:11:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente grave na BR-470 em Rodeio deixa uma morte e criança ferida]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_642fd9d266e29b52b3b68716d59d874d60ceae5c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:33:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:642fd9d266e29b52b3b68716d59d874d60ceae5c]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão entre carro e caminhão no km 85 da BR-470 resultou em uma pessoa morta e duas feridas, incluindo uma criança, com a rodovia bloqueada nos dois sentidos para atendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão entre carro e caminhão no km 85 da BR-470 resultou em uma pessoa morta e duas feridas, incluindo uma criança, com a rodovia bloqueada nos dois sentidos para atendimento. O acidente ocorreu na tarde desta quinta-feira, envolvendo um carro modelo Gol e um caminhão na altura do quilômetro 85 da BR-470, em Rodeio, no Vale do Itajaí. O motorista do Gol morreu no local, enquanto a mulher que estava no veículo sofreu ferimentos graves e foi encaminhada ao Hospital Santa Isabel, em Blumenau.</p>
<p>Uma criança que também estava no carro teve ferimentos leves e foi levada para avaliação no Hospital Beatriz Ramos. O condutor do caminhão não se feriu, porém a cabine do veículo ficou atravessada na pista após o impacto.</p>
<p>O motorista do caminhão relatou que seguia de Gaspar para Rio do Sul quando percebeu que o carro invadiu a contramão e tentou desviar para o acostamento, sem sucesso para evitar a colisão.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros atuaram no resgate das vítimas e na liberação da pista, que ficou bloqueada nos dois sentidos, causando filas e lentidão na região. As causas do acidente serão apuradas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O trânsito na BR-470 foi normalizado após o atendimento da ocorrência e liberação da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pedido para transferir posto da PRF em Itapema avança em repactuação da BR-101 Norte]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0ab417ed83aff07d2e4d8419a0f491746aa4bf6f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:32:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ab417ed83aff07d2e4d8419a0f491746aa4bf6f]]></guid>
<description><![CDATA[A proposta para remover o posto da Polícia Rodoviária Federal da região da Ervilhota e instalar próximo ao pedágio foi incluída na repactuação da concessão da Autopista Litoral Sul, que está em análise no Tribunal de Contas da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A proposta para remover o posto da Polícia Rodoviária Federal da região da Ervilhota e instalar próximo ao pedágio foi incluída na repactuação da concessão da Autopista Litoral Sul, que está em análise no Tribunal de Contas da União.</p>
<p>Motoristas reclamam que o posto da PRF em Itapema provoca filas frequentes, especialmente no sentido Norte da BR-101. A lentidão ocorre porque muitos reduzem a velocidade ao se aproximar do ponto de fiscalização, mesmo sem abordagem, causando efeito sanfona e congestionamentos entre Itapema e Navegantes.</p>
<p>O pedido para transferir o posto para perto da praça de pedágio foi protocolado no Ministério da Infraestrutura, na ANTT e na PRF, e agora faz parte das negociações da repactuação da concessão da Autopista Litoral Sul. Caso aprovado pelo Tribunal de Contas da União, a concessionária poderá ser obrigada a remover o posto do local atual, implantar uma terceira pista e construir a nova estrutura junto ao pedágio.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal defende a permanência do posto no local atual por critérios operacionais, destacando a proximidade das principais ocorrências na região, especialmente no entorno de Balneário Camboriú, o que favorece o tempo de resposta das equipes. A PRF orienta os motoristas a manterem a velocidade permitida para evitar freadas bruscas e reduzir os congestionamentos.</p>
<p>A repactuação da concessão da Autopista Litoral Sul, que abrange 405,9 quilômetros entre Curitiba e Paulo Lopes, prevê investimentos em ampliação da capacidade da rodovia, com obras imediatas, implantação de faixas adicionais, vias marginais e restauração do pavimento, além de um cronograma vinculante com obrigações contratuais para a concessionária.</p>
<p>A decisão final sobre a transferência do posto da PRF em Itapema depende da aprovação do Tribunal de Contas da União. Enquanto isso, os motoristas continuam enfrentando filas e lentidão no trecho da BR-101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente grave na BR-470 mobiliza resgate em Rodeio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2b4fecb4d8e879259f07ed31776c0debeed9b27d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:11:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2b4fecb4d8e879259f07ed31776c0debeed9b27d]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão entre caminhão e carro de passeio deixa um morto e dois feridos na BR-470, em Rodeio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão entre caminhão e carro de passeio deixa um morto e dois feridos na BR-470, em Rodeio. Um grave acidente foi registrado na tarde desta quinta-feira na BR-470, no km 85, em Rodeio. A colisão envolveu um caminhão e um veículo de passeio, mobilizando equipes de resgate e autoridades de segurança.</p>
<p>O motorista do caminhão, que seguia no sentido Rio do Sul, relatou que tentou evitar a colisão ao perceber que o carro à frente invadia sua pista lentamente. Ele jogou o caminhão para o acostamento, mas atingiu o guard-rail e acabou sendo atingido pelo automóvel.</p>
<p>No carro de passeio estavam três pessoas. O condutor morreu no local, uma mulher sofreu ferimentos graves e uma criança teve ferimentos leves. O motorista do caminhão não se feriu.</p>
<p>As causas exatas do acidente serão apuradas pelas autoridades competentes. O acidente deixou marcas profundas no caminhoneiro, que se mostrou abalado com a situação e a presença da criança gritando no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
