<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 17:12:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil Blumenau realiza simulado de evacuação no bairro Progresso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_08728a149241c126c9180be6cbc1a43eee199a18/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:59:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:08728a149241c126c9180be6cbc1a43eee199a18]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil Blumenau promove um simulado de evacuação preventiva no bairro Progresso para testar protocolos de resposta a desastres e preparar a comunidade local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil Blumenau promove um simulado de evacuação preventiva no bairro Progresso para testar protocolos de resposta a desastres e preparar a comunidade local. O exercício está programado para começar às 9h e acontecerá na área conhecida como Morro da Banana, abrangendo as ruas Jovêncio Formento, Lovídio Bertoldi e Altino Francisco Machado. A região é considerada de alto risco geológico, com histórico de deslizamentos de terra, sendo uma das áreas mais afetadas pela catástrofe natural de 2008.</p>
<p>A atividade visa orientar os moradores sobre procedimentos de evacuação preventiva e capacitar as equipes de resposta a emergências, envolvendo diversas entidades do Grupo de Ações Coordenadas. A EEB Padre José Maurício será utilizada como abrigo temporário e centro de comando da operação.</p>
<p>No local, haverá exposição de viaturas e equipamentos das instituições participantes, além de ações de acolhimento à comunidade e atividades recreativas para crianças. O simulado integra o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres promovido pela Secretaria de Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina.</p>
<p>A iniciativa reforça a preparação da população e das equipes de defesa civil para situações de risco geológico na cidade de Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Lages detalha planejamento do 2º simulado de desastres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b76789acd20d342843ef90f9604166e5ac7b0db0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:59:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b76789acd20d342843ef90f9604166e5ac7b0db0]]></guid>
<description><![CDATA[O Colegiado Regional de Proteção e Defesa Civil de Lages realizou reunião para definir o planejamento do 2º simulado de desastres, que ocorrerá no início de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Colegiado Regional de Proteção e Defesa Civil de Lages realizou reunião para definir o planejamento do 2º simulado de desastres, que ocorrerá no início de março. O encontro aconteceu no Centro Integrado de Gerenciamento de Riscos e Desastres e teve como foco o fortalecimento das ações preventivas e a ampliação da segurança da população. O exercício está previsto para o dia 1º de março, às 10h, no trecho entre a rua Lauro Ribeiro de Lima e a avenida Belisário Ramos, na divisa dos bairros Universitário e Habitação.</p>
<p>O treinamento simulará um acidente com transporte de produtos perigosos, exigindo a aplicação de protocolos específicos como o isolamento da área, controle de riscos ambientais e atendimento especializado às vítimas. A iniciativa busca aprimorar a capacidade de resposta integrada entre diferentes órgãos de segurança em situações de risco.</p>
<p>O secretário executivo da Defesa Civil de Lages destacou que o simulado é fundamental para o preparo técnico, agilidade e integração das instituições envolvidas, garantindo respostas mais rápidas e eficientes em emergências. O exercício testará o fluxo de comunicação, mobilização das equipes e coordenação geral entre as forças de segurança e equipes de atendimento.</p>
<p>A ação contará com a participação de diversas forças de segurança e instituições parceiras, e a população está sendo informada antecipadamente para evitar alarmes. O simulado integra a política municipal de prevenção e gestão de riscos, visando proteger vidas e minimizar impactos em situações reais.</p>
<p>A Defesa Civil reforça que o simulado é um treinamento preventivo, planejado e controlado, alinhado ao calendário de ações do município para fortalecer a segurança da comunidade de Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages promove evento esportivo para prevenção às drogas no Fevereiro Vermelho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_677a3c3d28be1b0829a61d413d0ebb36db933e90/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:677a3c3d28be1b0829a61d413d0ebb36db933e90]]></guid>
<description><![CDATA[A campanha Fevereiro Vermelho em Lages realizou uma caminhada e corrida para conscientizar a população sobre os riscos do uso de álcool e outras substâncias, além de promover a saúde mental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A campanha Fevereiro Vermelho em Lages realizou uma caminhada e corrida para conscientizar a população sobre os riscos do uso de álcool e outras substâncias, além de promover a saúde mental.</p>
<p>O evento ‘Treinão no Pace Saúde Mental’ aconteceu no Parque Jonas Ramos, conhecido como Tanque, reunindo a comunidade local em uma ação esportiva voltada para a prevenção às drogas. A iniciativa teve como objetivo informar sobre as consequências do uso de substâncias psicoativas e destacar a importância do cuidado contínuo com a saúde mental.</p>
<p>Organizado pela Prefeitura de Lages por meio da Rede de Atenção Psicossocial, o evento contou com o apoio da Secretaria Municipal de Águas e Saneamento, que distribuiu água aos participantes para garantir a hidratação durante a atividade física. Moradores de diferentes bairros participaram, destacando a importância da ação para o aprendizado e o incentivo à prática esportiva.</p>
<p>A secretária municipal da Saúde reforçou que o cuidado com a saúde mental é realizado de forma contínua e estruturada ao longo do ano, com o apoio da gestão municipal. Ela destacou que a prática regular de atividades físicas é fundamental para a saúde física e o equilíbrio emocional, alinhando-se aos propósitos da campanha Fevereiro Vermelho.</p>
<p>A ação esportiva em Lages reafirma a importância da prevenção às drogas e do cuidado com a saúde mental como elementos essenciais para a qualidade de vida da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeita de Balneário Camboriú confirma obras na BR-101 após reunião em Brasília]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c52ee2f4c8f4aea979e21885332d84ec12105e85/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:58:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c52ee2f4c8f4aea979e21885332d84ec12105e85]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeita de Balneário Camboriú, Juliana Pavan, participou de reunião em Brasília para discutir a inclusão de novos projetos na repactuação do contrato de concessão da BR-101, com previsão de investimentos significativos para a cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeita de Balneário Camboriú, Juliana Pavan, participou de reunião em Brasília para discutir a inclusão de novos projetos na repactuação do contrato de concessão da BR-101, com previsão de investimentos significativos para a cidade.</p>
<p>O encontro entre a prefeita Juliana Pavan e o ministro dos Transportes, Renan Filho, teve como foco a definição das obras prioritárias para Balneário Camboriú na BR-101. A reunião, que durou mais de duas horas, tratou da inclusão de intervenções que não estavam inicialmente previstas no novo contrato de concessão da rodovia.</p>
<p>Foram apresentadas três principais solicitações pela prefeitura: a implantação de um trevo de acesso para a nova ligação viária com o bairro Praia Brava, em Itajaí, o prolongamento da Marginal Leste da rodovia entre os quilômetros 138 e 136, e a ampliação da pista de aceleração para acesso à BR-101 próximo à Rodovia Interpraias, local conhecido por congestionamentos frequentes.</p>
<p>O ministro destacou que Balneário Camboriú deve receber R$ 600 milhões em investimentos com a repactuação do contrato, sendo a maior parte das obras prevista para os primeiros cinco anos da renovação. O pacote completo de obras será apresentado pelo Ministério no dia 9 de março, seguido de audiência pública para debate com a sociedade antes da publicação do edital de leilão.</p>
<p>A prefeita Juliana Pavan afirmou estar confiante de que as demandas da cidade foram ouvidas e ressaltou o compromisso de acompanhar e fiscalizar o andamento das obras para reduzir riscos e prejuízos na BR-101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú anuncia recadastramento de feirantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cd69046a12a4bc3688651f32c168d53793ffdf1a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:57:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cd69046a12a4bc3688651f32c168d53793ffdf1a]]></guid>
<description><![CDATA[A Fundação Cultural de Balneário Camboriú divulgou um novo edital para o recadastramento obrigatório de feirantes que participam das feiras municipais da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Fundação Cultural de Balneário Camboriú divulgou um novo edital para o recadastramento obrigatório de feirantes que participam das feiras municipais da cidade. O recadastramento foi o tema principal de uma reunião realizada no Teatro Municipal Bruno Nitz, onde expositores e representantes da Fundação Cultural discutiram os resultados da temporada de verão e as novas diretrizes para os trabalhadores do setor. Durante o encontro, foi apresentado o Edital nº 001/2026, que formaliza a atualização cadastral dos feirantes.</p>
<p>O processo de recadastramento deve ser realizado exclusivamente pela plataforma online 1Doc até o dia 13 de março de 2026. A última atualização cadastral geral ocorreu em 2023, tornando essa nova convocação fundamental para a organização e continuidade das atividades comerciais nos espaços públicos da cidade.</p>
<p>Além do recadastramento, foi anunciado que a Feira da Orla passa a integrar oficialmente o circuito de feiras do município, com um edital específico que terá critérios técnicos e transparentes. Também foi iniciado o debate técnico para atualização do Decreto nº 11.645/2024, que regulamenta o funcionamento das feiras locais.</p>
<p>O diretor-geral da Fundação Cultural, Ed Rocha Jr., destacou que a iniciativa busca fortalecer as feiras municipais por meio de diálogo constante, organização e responsabilidade coletiva. Ao final do encontro, 20 feirantes foram nomeados simbolicamente para integrar o quadro fixo das feiras municipais, resultado da participação na última temporada de verão.</p>
<p>O recadastramento e as mudanças anunciadas reforçam o compromisso da Prefeitura de Balneário Camboriú com a valorização e a organização das feiras municipais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casinha de criança em parquinho do Jardim Atlântico vira abrigo improvisado e gera revolta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8d1a1d76b84b9ec217adef071929543188bac141/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:47:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8d1a1d76b84b9ec217adef071929543188bac141]]></guid>
<description><![CDATA[Moradores do Jardim Atlântico, em Florianópolis, denunciam que pessoas em situação de rua ocupam parquinho infantil e pedem ação mais efetiva do poder público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores do Jardim Atlântico, em Florianópolis, denunciam que pessoas em situação de rua ocupam parquinho infantil e pedem ação mais efetiva do poder público. No bairro Jardim Atlântico, moradores relatam que a presença constante de pessoas em situação de rua tem alterado a rotina local. Um parquinho infantil da comunidade foi ocupado, com a casinha destinada às crianças transformada em abrigo improvisado, fechada com panos para servir como local de descanso e moradia temporária.</p>
<p>Os moradores afirmam que a estrutura, que deveria ser um espaço de lazer, está sendo usada como quarto e ponto fixo de permanência. A Polícia Militar e a Guarda Municipal são acionadas com frequência e realizam abordagens, mas as pessoas retornam ao local no dia seguinte.</p>
<p>Comerciantes e famílias destacam que a ocupação não é apenas passagem, mas constante em praças e áreas de convivência. Eles cobram do poder público uma ação mais efetiva, afirmando que medidas temporárias não são suficientes para resolver o problema.</p>
<p>A situação no Jardim Atlântico segue preocupando moradores, que aguardam respostas e soluções duradouras para a ocupação dos espaços públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminho Brasileiro de Santiago de Compostela em Florianópolis viraliza entre turistas argentinos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b706474b6c69a47d71d097608a78c4cabfcbcb23/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 16:27:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b706474b6c69a47d71d097608a78c4cabfcbcb23]]></guid>
<description><![CDATA[A rota turística que inclui uma caminhada entre as praias de Canasvieiras e dos Ingleses ganhou destaque internacional e tem atraído turistas argentinos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rota turística que inclui uma caminhada entre as praias de Canasvieiras e dos Ingleses ganhou destaque internacional e tem atraído turistas argentinos. O Caminho Brasileiro de Santiago de Compostela é uma rota turística de cerca de 23 quilômetros em Florianópolis, que passa pelas praias de Canasvieiras, Ponta das Canas, Lagoinha do Norte, Praia Brava e Ingleses, incluindo visitas a pelo menos quatro igrejas. A caminhada é parte de uma tradição internacional que simboliza o trajeto até Santiago de Compostela, na Espanha.</p>
<p>A rota, oficializada em 2017, começa na Igreja Nossa Senhora de Guadalupe em Canasvieiras e segue por praias e trilhas até a Igreja de Nossa Senhora dos Navegantes, no bairro Ingleses. O trajeto foi destaque recente em jornais argentinos, onde é considerada uma experiência única que supera destinos tradicionais como a Praia de Canasvieiras e bares locais.</p>
<p>O Caminho Brasileiro de Santiago de Compostela integra uma rede internacional de rotas que levam à Catedral Santiago de Compostela, na Espanha, local de peregrinação histórica. Cada rota, apesar de espalhada geograficamente, tem o mesmo destino final, mantendo a tradição da peregrinação.</p>
<p>A crescente popularidade da rota em Florianópolis reforça a importância cultural e turística do Caminho Brasileiro de Santiago de Compostela, consolidando a cidade como um destino relevante para peregrinos e turistas internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
