<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 17:10:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é esfaqueado no pescoço após briga em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7ac9968167d513679ea217bd5fca7d39a35fab1a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 16:49:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7ac9968167d513679ea217bd5fca7d39a35fab1a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 33 anos foi esfaqueado no pescoço durante uma discussão na rua 2400, em Balneário Camboriú, e segue internado em estado grave no Hospital Municipal Ruth Cardoso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 33 anos foi esfaqueado no pescoço durante uma discussão na rua 2400, em Balneário Camboriú, e segue internado em estado grave no Hospital Municipal Ruth Cardoso. O incidente ocorreu por volta das 20h, quando uma discussão entre pessoas em situação de rua evoluiu para agressão física. O agressor, ainda não identificado, desferiu golpes de faca contra a vítima e fugiu do local.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e encontrou o homem ferido no local. Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência prestaram socorro e transportaram a vítima para o hospital, onde permanece internada em estado grave.</p>
<p>A área foi isolada para a realização da perícia pela Polícia Científica, e a Polícia Civil assumiu a investigação do caso. Foram realizadas rondas na região, mas o suspeito ainda não foi localizado.</p>
<p>A vítima é natural do estado de Rondônia e possui registros policiais anteriores. A Polícia Militar segue disponível para emergências pelo telefone 193.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dennis Carvalho, diretor de mais de 40 novelas, morre aos 78 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3e717b413c50e7075289f34802385e4a837773da/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 16:19:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3e717b413c50e7075289f34802385e4a837773da]]></guid>
<description><![CDATA[O ator e diretor Dennis Carvalho faleceu aos 78 anos no Hospital Copa Star, na Zona Sul do Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ator e diretor Dennis Carvalho faleceu aos 78 anos no Hospital Copa Star, na Zona Sul do Rio de Janeiro. Dennis Carvalho iniciou sua carreira na televisão na década de 1960, com passagens pela TV Paulista e pela TV Tupi. Em 1975, integrou o elenco da novela Roque Santeiro na TV Globo, cuja primeira versão foi proibida pela censura do regime militar.</p>
<p>Ao longo de sua trajetória, consolidou-se como um dos principais nomes da dramaturgia brasileira, dirigindo mais de 40 produções entre novelas, minisséries e especiais. Seu trabalho ajudou a estabelecer o padrão de qualidade da televisão nacional.</p>
<p>Além de atuar, Dennis Carvalho teve papel importante nos bastidores, participando da criação e direção de obras marcantes. Sua influência alcançou gerações de atores, roteiristas e diretores, tornando-o uma referência na história da televisão brasileira.</p>
<p>Dennis Carvalho enfrentava problemas de saúde nos últimos anos e chegou a ser internado com septicemia em 2023. A causa da morte não foi divulgada pela unidade de saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
