<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 15:46:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-jogador da seleção é exonerado de cargo na Prefeitura de Santo Amaro da Imperatriz]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/ex-jogador-da-selecao-e-exonerado-de-prefeitura-em-sc-tudo-o-que-se-sabe-sobre-o-caso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:17:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e9e7cdf04df9834c17fccfd3765e29e407b9e6c4]]></guid>
<description><![CDATA[Leandro Machado foi exonerado do cargo de secretário de esportes da Prefeitura de Santo Amaro da Imperatriz e é investigado pela Polícia Civil por possível crime sexual contra uma adolescente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leandro Machado foi exonerado do cargo de secretário de esportes da Prefeitura de Santo Amaro da Imperatriz e é investigado pela Polícia Civil por possível crime sexual contra uma adolescente.</p>
<p>Leandro Machado, ex-jogador do Flamengo, Internacional, Santos e da seleção brasileira, deixou o cargo de secretário de esportes da Prefeitura de Santo Amaro da Imperatriz no último sábado, 31 de janeiro. A exoneração ocorreu após um pedido do próprio Leandro,.</p>
<p>A Prefeitura de Santo Amaro da Imperatriz confirmou a exoneração, destacando que quaisquer atos ou condutas atribuídos ao ex-secretário são de responsabilidade exclusiva dele, devendo ser apurados pelas autoridades competentes dentro do devido processo legal.</p>
<p>Leandro Machado, natural de Santo Amaro, iniciou sua carreira nas categorias de base do Avaí na década de 1980. Jogou pelo Internacional, foi convocado para a seleção brasileira em 1996, atuando em dois jogos e marcando um gol na Copa Ouro contra o Canadá. Também jogou na Espanha, Portugal e Ucrânia, retornando ao Brasil em 1999 para jogar no Flamengo, onde disputou quase 100 partidas e marcou 39 gols. Aposentou-se em 2008.</p>
<p>A investigação da Polícia Civil de Santa Catarina envolve um possível crime sexual contra uma adolescente, mas a prefeitura não relaciona a exoneração às denúncias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
