<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 11:46:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Servidora afastada após ser flagrada bêbada com carro da Prefeitura de Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/servidora-flagrada-bebada-em-carro-e-afastada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:28:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1772a14bf604d08a7c9c9405082b3aa53d1fb8fe]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema afastou uma servidora efetiva após ela ser flagrada dirigindo um veículo oficial sob efeito de álcool, fora do horário de trabalho e sem autorização para uso do automóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema afastou uma servidora efetiva após ela ser flagrada dirigindo um veículo oficial sob efeito de álcool, fora do horário de trabalho e sem autorização para uso do automóvel.</p>
<p>O flagrante ocorreu fora do expediente da servidora e envolveu o uso indevido de um carro pertencente à administração pública. A Prefeitura de Itapema informou que, ao tomar conhecimento dos fatos, a Secretaria de Turismo e a Procuradoria Geral do Município adotaram medidas imediatas, incluindo o afastamento preventivo da servidora e a abertura de uma sindicância administrativa para apurar a conduta.</p>
<p>A administração municipal reforçou seu compromisso com a legalidade e a transparência, destacando que não tolera práticas que violem os princípios da administração pública ou coloquem em risco a segurança da população. A servidora terá direito à ampla defesa e ao devido processo legal durante a investigação, podendo ser penalizada.</p>
<p>A Prefeitura ressaltou ainda que o uso indevido de bens públicos por servidores não será admitido e que casos semelhantes serão tratados com rigor. O processo seguirá com transparência e observância ao devido processo legal para assegurar a correta responsabilização.</p>
<p>O caso continua sendo apurado pelas autoridades municipais, que mantêm o compromisso de zelar pela integridade e pela segurança na administração pública de Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Falha em atração deixa cerca de 30 pessoas presas em torre de parque em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/falha-em-atracao-deixa-cerca-de-30-pessoas-presas-em-torre-de-parque-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:15:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:88dd63573a2c4f6572400c0a83ba6629cd910ace]]></guid>
<description><![CDATA[Um brinquedo no Parque Unipraias parou a 39 metros de altura, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros para resgatar os ocupantes sem ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um brinquedo no Parque Unipraias parou a 39 metros de altura, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros para resgatar os ocupantes sem ferimentos. Na tarde desta sexta-feira, o brinquedo Super Gyro Tower apresentou uma falha e ficou parado a aproximadamente 39 metros de altura, com cerca de 30 pessoas no interior. A ocorrência foi registrada por volta das 15h26 na Avenida Interpraias, em Balneário Camboriú.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas para o resgate em altura. No local, uma equipe privada já realizava a retirada dos ocupantes e o reparo do equipamento. Os bombeiros acessaram o brinquedo e, junto com a equipe privada, continuaram o resgate utilizando técnicas de salvamento em altura e rapel, além do apoio de uma auto escada mecânica.</p>
<p>Durante a operação, foi prestado atendimento pré-hospitalar a uma gestante e a um idoso hipertenso presentes no local. Todas as pessoas foram resgatadas sem lesões, e a área foi entregue à empresa responsável pelo parque.</p>
<p>O resgate foi concluído com sucesso, sem registro de feridos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Falha em registro interrompe abastecimento de água em Porto Belo neste sábado]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/falha-em-registro-afeta-abastecimento-de-agua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:12:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cd6ba2ce1c0eb0a5444fe0f1fd832e9abda6436f]]></guid>
<description><![CDATA[Moradores de Porto Belo enfrentaram a interrupção no abastecimento de água na madrugada deste sábado devido a falha em equipamento na Estação de Tratamento de Água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores de Porto Belo enfrentaram a interrupção no abastecimento de água na madrugada deste sábado devido a falha em equipamento na Estação de Tratamento de Água. Um dos registros DN300mm da Estação de Tratamento de Água apresentou problemas por volta das 5h, exigindo o fechamento emergencial do sistema e reparo técnico imediato. A falha impediu a abertura do registro sem suporte especializado, causando a paralisação completa da distribuição de água na cidade.</p>
<p>A empresa responsável pelo serviço agiu rapidamente para corrigir o problema. Após o reparo, o sistema voltou a operar, mas a normalização total do abastecimento deve ocorrer ao longo do dia, devido ao tempo necessário para restabelecer a pressão da rede.</p>
<p>Além da falha técnica, o município enfrenta um período de baixa incidência de chuvas, agravando a situação dos reservatórios. A administração municipal orienta a população a economizar água, evitando desperdício e priorizando o uso essencial.</p>
<p>A Prefeitura de Porto Belo recomenda que os moradores acompanhem os canais oficiais para atualizações e avisos sobre o fornecimento de água.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Festas de pré-carnaval prometem agitar Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/festas-de-pre-carnaval-prometem-agitar-florianopolis-veja-cronograma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a188a98d20b9a9fc2b343476f392e1a8a7250491]]></guid>
<description><![CDATA[A temporada de pré-carnaval em Florianópolis já começou e traz uma programação diversificada com eventos gratuitos e pagos, reunindo música, folia e atrações para todos os gostos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A temporada de pré-carnaval em Florianópolis já começou e traz uma programação diversificada com eventos gratuitos e pagos, reunindo música, folia e atrações para todos os gostos. O Pré-Carnaval 2026, organizado pelo Grupo All com apoio da Prefeitura de Florianópolis, acontece na Avenida Beira-Mar Continental neste final de semana. No sábado, o evento terá apresentações no trio elétrico com Banda Eva, Xanddy Harmonia e Deixestar. No domingo, o trio elétrico retorna com o DJ Felipe Martins, o Bloco Ponte Que Pariu e outras atrações. O sábado conta com opções pagas e gratuitas, enquanto o domingo é 100% gratuito, com infraestrutura completa para o público.</p>
<p>Outros blocos também animam a cidade. O Fanfarra da Ponte desfila no domingo pelo Centro de Florianópolis, passando pela Ponte Hercílio Luz, com concentração às 10h30 e saída às 12h. No mesmo dia, o bloco Filhas e Filhes de Eva realiza pré-carnaval no Jardim das Delícias, no bairro Lagoa da Conceição, com concentração às 14h e saída às 16h, oferecendo música em sopros e percussão.</p>
<p>O bloco Berbigão do Boca marca o início oficial do Carnaval 2026 em Florianópolis no dia 6 de fevereiro, com festa no Mercado Público, no Centro. O evento destaca a gastronomia local e apresenta bonecos gigantes que homenageiam figuras históricas da cidade.</p>
<p>A programação de pré-carnaval em Florianópolis promete muita alegria e folia, preparando a cidade para o Carnaval 2026 com eventos que atraem moradores e visitantes para celebrar a cultura local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
