<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 16:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Grupo suspeito de fraudes fiscais e lavagem de dinheiro é alvo de investigação em SC e RS]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/grupo-suspeito-de-fraudes-fiscais-e-lavagem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:23:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f3a4b64a5502f9e491d36667b7554ecddee1ac5d]]></guid>
<description><![CDATA[Operação SKAT cumpre mandados de busca, apreensão e sequestro de bens para desarticular esquema milionário de sonegação e ocultação de patrimônio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação SKAT cumpre mandados de busca, apreensão e sequestro de bens para desarticular esquema milionário de sonegação e ocultação de patrimônio. O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO), coordenado pelo Ministério Público de Santa Catarina, participou da Operação SKAT em apoio ao Ministério Público do Rio Grande do Sul. A ação teve como objetivo investigar um grupo suspeito de fraudes fiscais com alto impacto financeiro ao erário gaúcho.</p>
<p>Mandados foram cumpridos em cidades do Rio Grande do Sul, como Porto Alegre, Canoas, Gravataí, Sapiranga, Dois Irmãos e Eldorado do Sul, além de Florianópolis, em Santa Catarina, evidenciando o alcance interestadual da investigação. Durante a operação, foram apreendidos dispositivos eletrônicos, anotações contábeis, contratos e escrituras de imóveis relacionados a atividades ilícitas, lavagem de dinheiro e ocultação de patrimônio.</p>
<p>O esquema investigado envolvia fraudes tributárias por meio de lançamentos contábeis fictícios, uso de créditos indevidos, simulação de operações comerciais, criação de empresas de fachada e falsidade ideológica para esconder lucros e movimentar valores de forma irregular. Imóveis associados ao grupo já foram sequestrados judicialmente.</p>
<p>O material apreendido será analisado para aprofundar a apuração e identificar novos envolvidos. O GAECO é uma força-tarefa que reúne integrantes da Polícia Civil, Polícia Militar, Polícia Penal, Receita Estadual e Corpo de Bombeiros Militar, com foco na repressão qualificada a organizações criminosas em Santa Catarina e apoio a operações em outros estados.</p>
<p>A investigação segue em andamento para desarticular o esquema e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
