<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 11:11:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Foragido da Justiça é capturado com fios de cobre durante patrulhamento em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d4ce3cebe57d4049b72e4a5ed1e31aebdea9684e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:07:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d4ce3cebe57d4049b72e4a5ed1e31aebdea9684e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão em aberto foi detido pela Guarda Municipal no bairro Morretes, em Itapema, enquanto transportava fios de cobre em via pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem com mandado de prisão em aberto foi detido pela Guarda Municipal no bairro Morretes, em Itapema, enquanto transportava fios de cobre em via pública. A prisão ocorreu na tarde de quarta-feira, durante patrulhamento preventivo na Rua 410. A abordagem foi motivada pela atitude suspeita do homem, que foi identificado por meio dos sistemas de segurança como foragido da Justiça.</p>
<p>O mandado de prisão foi expedido pela 1ª Vara de Execuções Criminais da Comarca de Porto Alegre, relacionado aos crimes de receptação e porte ilegal de arma de fogo. O uso de algemas foi necessário devido ao risco de fuga.</p>
<p>Após a detenção, o homem foi encaminhado ao Presídio Regional de Itapema, onde permanece à disposição da Justiça. A ação integra o trabalho de patrulhamento ostensivo e apoio ao cumprimento de decisões judiciais no município.</p>
<p>A Guarda Municipal reforça o compromisso com a segurança pública por meio de ações preventivas e cumprimento da legislação vigente em Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é resgatada inconsciente após afogamento em Balneário Arroio do Silva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c26f97cd32314885525c38a74f64016e10075e43/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:30:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c26f97cd32314885525c38a74f64016e10075e43]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi localizada e retirada inconsciente do mar após se afogar no litoral de Balneário Arroio do Silva, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi localizada e retirada inconsciente do mar após se afogar no litoral de Balneário Arroio do Silva, no Sul de Santa Catarina. A vítima entrou no mar por volta das 20h e foi localizada cerca de duas horas depois, sob uma estrutura próxima à plataforma usada como ponto de referência. O Corpo de Bombeiros iniciou as buscas imediatamente após o acionamento.</p>
<p>No momento do resgate, a mulher estava inconsciente. Os socorristas iniciaram os procedimentos de reanimação ainda dentro da ambulância, com o apoio das equipes de atendimento pré-hospitalar, antes de encaminhá-la para avaliação médica.</p>
<p>O estado de saúde da mulher não foi divulgado até a última atualização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor de até 38°C antecede temporais e risco de alagamentos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_05c2fd883128266a7968f0affd6385847b842a5e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:24:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:05c2fd883128266a7968f0affd6385847b842a5e]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor intenso seguido de temporais isolados e risco de alagamentos devido à aproximação de uma frente fria e área de baixa pressão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta calor intenso seguido de temporais isolados e risco de alagamentos devido à aproximação de uma frente fria e área de baixa pressão. O início do período apresenta tempo firme em grande parte do estado, com temperaturas elevadas que podem chegar a 38°C no Oeste. Durante a manhã, as temperaturas variam entre 12°C e 24°C.</p>
<p>No fim da tarde e à noite, a combinação de calor, umidade e instabilidades favorece temporais isolados em todas as regiões, com risco de alagamentos, destelhamentos, danos na rede elétrica e queda de árvores. A frente fria avançando sobre o mar intensifica a chuva, elevando o risco para ocorrências moderadas a pontualmente altas.</p>
<p>A circulação marítima mantém a umidade e o tempo instável, especialmente entre o Vale do Itajaí e o Litoral Norte, com chuva persistente durante a madrugada. As temperaturas apresentam leve queda, mas o calor e a umidade mantêm a sensação de abafamento, com nebulosidade e chuva fraca a moderada em algumas regiões.</p>
<p>Novas instabilidades podem ocorrer no Grande Oeste com a aproximação de um sistema de baixa pressão entre Paraguai e Argentina, mantendo a atenção para as condições do tempo no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
