<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 19:46:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Assaltantes invadem loja de materiais de construção em Tijucas e PMSC monta cerco na região]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/assaltantes-invadem-loja-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:05:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a1a646297ec470c98a936dd460dcec1d5b182618]]></guid>
<description><![CDATA[Criminosos encapuzados realizaram um assalto à mão armada em uma loja de materiais de construção em Tijucas, levando um veículo e provocando mobilização policial na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Criminosos encapuzados realizaram um assalto à mão armada em uma loja de materiais de construção em Tijucas, levando um veículo e provocando mobilização policial na região. O assalto ocorreu na tarde desta sexta-feira na região entre o Centro e o bairro da Praça, tendo como alvo o Espindula Materiais de Construção. Criminosos encapuzados invadiram o estabelecimento e anunciaram o roubo. Minutos antes, um suspeito foi visto nas proximidades, aparentemente observando a rotina e avaliando o momento para a ação.</p>
<p>Após o roubo, os autores fugiram levando um veículo que estava no local, sem confirmação se pertence a um funcionário ou cliente. A fuga seguiu em direção à região de Porto Belo. O helicóptero Águia da Polícia Militar de Santa Catarina foi acionado, junto com diversas guarnições e as Guardas Municipais de Itapema e Porto Belo, para reforçar as buscas que continuam em andamento.</p>
<p>Este foi o primeiro assalto violento registrado em Tijucas após várias semanas sem ocorrências desse tipo. A Polícia Militar trata a ocorrência como prioridade, garantindo resposta rápida e afirmando que o crime não ficará impune.</p>
<p>As buscas pelos criminosos seguem em andamento com o apoio de diversas forças policiais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
