<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 11:46:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dois adolescentes suspeitos na morte do cão Orelha estão na Disney]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/castigo-ou-premio-dois-dos-adolescentes-envolvidos-na-morte-de-orelha-estao-na-disney/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:38:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:13d762b9f28b424ddce416f1ee52854d54989dc8]]></guid>
<description><![CDATA[Enquanto a investigação sobre a morte do cão comunitário Orelha avança em Florianópolis, dois adolescentes envolvidos no caso estão nos Estados Unidos, o que gera questionamentos sobre a tentativa de evitar depoimentos à polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Enquanto a investigação sobre a morte do cão comunitário Orelha avança em Florianópolis, dois adolescentes envolvidos no caso estão nos Estados Unidos, o que gera questionamentos sobre a tentativa de evitar depoimentos à polícia.</p>
<p>Logo após a repercussão do caso, os dois adolescentes embarcaram para a Disney, nos Estados Unidos. A Polícia Civil de Santa Catarina investiga se a viagem foi uma estratégia das famílias para impedir a responsabilização judicial e dificultar as investigações.</p>
<p>Com os adolescentes fora do país, eles permanecem inacessíveis e ainda não prestaram depoimento à polícia. A situação provoca indignação, especialmente porque testemunhas enfrentam ameaças enquanto os suspeitos estão no exterior, levantando dúvidas sobre privilégios e sensação de impunidade.</p>
<p>A decisão de manter os adolescentes fora do alcance da Justiça brasileira ou trazê-los de volta cabe às famílias, que assumem o risco de medidas legais e responsabilização. A Polícia Civil continua coletando todos os elementos possíveis e acompanha os passos dos envolvidos.</p>
<p>A investigação segue em andamento, com a polícia reforçando o trabalho para esclarecer o caso e garantir a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de R$ 12 milhões amplia profundidade do canal no Porto de São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/projeto-de-r-12-milhoes-busca-ampliar-profundidade-do-canal-em-porto-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:33:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8e5af46a54cbc57e0020f60a2d01bcf451a8f139]]></guid>
<description><![CDATA[Obras de derrocagem no Porto de São Francisco do Sul avançam para retirar rocha submersa, ampliando profundidade para 14 metros e reduzindo custos operacionais das embarcações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Obras de derrocagem no Porto de São Francisco do Sul avançam para retirar rocha submersa, ampliando profundidade para 14 metros e reduzindo custos operacionais das embarcações. As obras no Porto de São Francisco do Sul, no Litoral Norte de Santa Catarina, avançaram para uma etapa decisiva com a retirada de uma rocha submersa de aproximadamente 370 metros cúbicos, localizada a cerca de 10,5 metros de profundidade entre os berços 101 e 102. O objetivo é ampliar a profundidade do canal para 14 metros, melhorando as condições de navegação e atracação, já que atualmente as embarcações precisam realizar manobras adicionais para evitar o obstáculo, aumentando o tempo e os custos das operações.</p>
<p>O serviço de derrocagem está sendo realizado pela empresa Náutica Marítima Serviços, com investimento de R$ 12 milhões. A técnica adotada não utiliza explosivos, empregando martelos de fundo e rompedores hidráulicos para fragmentar a rocha, que é removida com o auxílio de uma escavadeira hidráulica. Essa metodologia visa reduzir impactos ambientais e aumentar a segurança da operação.</p>
<p>A obra está dividida em duas etapas: a primeira ocorreu em janeiro de 2025 e durou cerca de um mês para evitar paralisação prolongada do berço usado por navios graneleiros. A segunda etapa foi retomada em dezembro de 2025, após o fim da safra de soja. Ainda não há previsão exata para a conclusão dos trabalhos, que dependem do avanço das intervenções técnicas no fundo do canal.</p>
<p>O Porto de São Francisco do Sul é estratégico para a economia de Santa Catarina e lidera a movimentação portuária no estado. Em 2025, o terminal movimentou 17,5 milhões de toneladas de mercadorias, o maior volume em seus 70 anos de operação, com crescimento acumulado de 39% nos últimos três anos. No mesmo ano, o porto registrou faturamento de R$ 189 milhões, aumento de 8% em relação a 2024.</p>
<p>As melhorias no canal do Porto de São Francisco do Sul devem contribuir para a eficiência das operações portuárias e o fortalecimento da economia catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Epagri investe em agricultura digital e biotecnologia para superar desafios da agropecuária em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/epagri-aposta-em-agricultura-digital-e-biotecnologia-para-enfrentar-desafios-da-agropecuaria-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:02:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4513628be9a520c1e58e203b8b66470b0206d643]]></guid>
<description><![CDATA[Com 50 anos de pesquisa, a Epagri amplia o uso de dados climáticos, agricultura 4.0 e bioinsumos para aumentar a produtividade rural com sustentabilidade em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com 50 anos de pesquisa, a Epagri amplia o uso de dados climáticos, agricultura 4.0 e bioinsumos para aumentar a produtividade rural com sustentabilidade em Santa Catarina. A Empresa de Pesquisa Agropecuária e Extensão Rural de Santa Catarina (Epagri) foca na consolidação da agricultura digital e no avanço da biotecnologia para apoiar os produtores rurais diante de desafios como mudanças climáticas, aumento dos custos de produção e exigências ambientais.</p>
<p>A Epagri disponibiliza o Agroconnect, sistema que integra dados de clima, recursos hídricos, solo e meio ambiente, além de alertas fitossanitários, com informações coletadas em tempo real por mais de 300 estações meteorológicas no estado. Esse monitoramento permite ajustes no manejo de plantios, irrigação e colheitas, especialmente diante da maior frequência de eventos climáticos extremos.</p>
<p>O monitoramento do frio é fundamental para culturas de clima temperado, como a maçã, orientando o momento adequado para a quebra da dormência das plantas, o que impacta na produtividade e qualidade dos frutos, além de possibilitar maior precisão no uso de insumos.</p>
<p>Além disso, a agricultura digital já é aplicada em grandes propriedades com sensores, robôs e drones, promovendo redução de desperdícios e maior competitividade. A Epagri também investe na ampliação do acesso dessas tecnologias para médias e pequenas propriedades. Na área de biotecnologia, o uso de bioinsumos tem crescido, contribuindo para a redução do uso de fertilizantes e defensivos sintéticos, com pesquisas voltadas para agentes biológicos nativos de Santa Catarina que auxiliam no manejo de pragas e estímulo ao crescimento das plantas.</p>
<p>O uso integrado de tecnologias digitais e bioinsumos fortalece o manejo sustentável na agropecuária catarinense, garantindo segurança alimentar, renda no campo e um modelo de desenvolvimento mais resiliente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público acompanha investigação sobre morte de cachorro e maus-tratos na Praia Brava]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/investigacao-sobre-morte-de-cachorro-e-maus-tratos-e-acompanhada-pelo-ministerio-publico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:43:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d93f361b956c3a5335bccd65cea44b9e35b7d330]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina investiga maus-tratos e a morte de um cachorro na Praia Brava, em Florianópolis, com o acompanhamento do Ministério Público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina investiga maus-tratos e a morte de um cachorro na Praia Brava, em Florianópolis, com o acompanhamento do Ministério Público. O caso envolve cães vítimas de maus-tratos na Praia Brava, em Florianópolis. Um dos animais, chamado Orelha, sofreu agressões na cabeça e morreu durante atendimento veterinário. A morte do cachorro é um dos pontos centrais da investigação.</p>
<p>A apuração está em andamento, com oitivas e diligências realizadas pela Polícia Civil. Diversas pessoas já foram ouvidas, e novos depoimentos estão previstos. Após a conclusão da fase de coleta de depoimentos, o procedimento será encaminhado ao Ministério Público para análise e definição dos encaminhamentos.</p>
<p>Paralelamente, há uma investigação sobre possível crime ambiental relacionada ao caso, conduzida em conjunto com a Delegacia de Proteção Animal da Capital, para apurar infrações ambientais e participação de maiores de idade em fatos conexos.</p>
<p>O Ministério Público poderá requisitar diligências complementares, promover arquivamento, conceder remissão ou propor medidas socioeducativas, além de outras ações legais cabíveis para responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
