<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 18:47:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio danifica parte de residência e mobiliza bombeiros em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-danifica-parte-de-residencia-e-mobiliza-bombeiros-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:42:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d53de3e2ab2048672d20af908310c2e58f3fa2d2]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu parte de uma residência no bairro Campeche, em Florianópolis, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu parte de uma residência no bairro Campeche, em Florianópolis, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. O fogo atingiu uma casa mista, construída em alvenaria e madeira, com cerca de 200 metros quadrados de área total. As equipes atuaram no combate às chamas, no rescaldo e no resfriamento da estrutura para evitar novos focos.</p>
<p>Durante o atendimento, botijões de gás foram retirados do imóvel para eliminar o risco de explosão. Aproximadamente 100 metros quadrados da construção, principalmente a estrutura de madeira do piso superior, foram danificados pelo fogo.</p>
<p>Apesar da dificuldade de acesso à rua, o incêndio foi controlado totalmente. O local permaneceu sob monitoramento devido às altas temperaturas remanescentes na estrutura de madeira, exigindo rescaldo minucioso. Não houve registro de vítimas.</p>
<p>A Polícia Militar acompanhou a ocorrência para os procedimentos de praxe. O trabalho das equipes evitou consequências maiores e garantiu a segurança no local do incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trilha da Praia do Matadeiro em Florianópolis terá câmeras de monitoramento após assassinato de professora]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/trilha-em-que-professora-foi-morta-em-florianopolis-tera-cameras-de-monitoramento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:02:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f33025a081a463d8e3ea00d5559670e31c91152e]]></guid>
<description><![CDATA[A trilha que liga a praia da Armação à praia do Matadeiro, em Florianópolis, receberá câmeras com inteligência artificial para aumentar a segurança no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A trilha que liga a praia da Armação à praia do Matadeiro, em Florianópolis, receberá câmeras com inteligência artificial para aumentar a segurança no local. A medida foi anunciada pela prefeitura e prevê a instalação de postes para suportes das câmeras na entrada da trilha, logo após a ponte, e na saída que dá acesso à praia. O sistema integrado de monitoramento será conectado à base da Guarda Municipal, como parte de uma estratégia de 'cercamento digital'.</p>
<p>O objetivo é coibir ilegalidades e reduzir o tempo de resposta a crimes na região, que é tradicional e calma, frequentada diariamente por dezenas de turistas durante o verão. A decisão ocorre após o assassinato da professora e pesquisadora Catarina Kasten, de 31 anos, que foi estuprada e morta na trilha em novembro de 2025. O suspeito, Giovane Correa Mayer, de 21 anos, confessou os crimes e está preso preventivamente, além de ser investigado por outros delitos.</p>
<p>A instalação das câmeras representa uma iniciativa da prefeitura de Florianópolis para aumentar a segurança em áreas públicas e prevenir novos crimes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 20 anos procurado pelos EUA por crimes sexuais contra crianças é preso em Joinville]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-20-anos-procurado-pelos-eua-e-preso-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:57:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3a52b6c854d5cf53059c265fd0dc645c1a917147]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem foi preso em Joinville após um alerta internacional relacionado a crimes sexuais contra crianças e adolescentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem foi preso em Joinville após um alerta internacional relacionado a crimes sexuais contra crianças e adolescentes. A prisão ocorreu na tarde de quinta-feira, dia 22, no bairro Comasa, durante o cumprimento de mandados de prisão preventiva e busca e apreensão domiciliar pela Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Proteção à Criança, Adolescente, Mulher e Idoso. Durante a ação, foram apreendidos dois aparelhos celulares e um cartão de memória, que passarão por perícia técnica para auxiliar nas investigações.</p>
<p>O jovem é investigado pelos crimes de estupro de vulnerável e produção e armazenamento de material de abuso sexual infantojuvenil, com ocorrências entre junho e julho de 2025. Ele utilizava perfis em redes sociais para aliciar adolescentes do sexo feminino, com idades entre 12 e 15 anos, residentes em diferentes estados do país, aplicando técnicas de manipulação psicológica conhecidas como grooming.</p>
<p>O caso ganhou maior gravidade após um alerta formal da Homeland Security Investigations, que classificou o jovem como um indivíduo em estágio avançado de radicalização, com intenção potencial de cometer atos graves de violência e interesse por ataques violentos e aquisição de armamento.</p>
<p>Após a prisão, o jovem foi encaminhado ao Presídio de Joinville, onde permanece à disposição da Justiça. As investigações continuam para apurar todos os fatos e identificar possíveis novos envolvidos ou vítimas.</p>
<p>A Polícia Civil mantém as investigações em andamento para aprofundar o caso e garantir a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai é preso após desviar R$ 113 mil em doações para filho com deficiência]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pai-e-preso-apos-desviar-r-113-mil-em-doacoes-do-filho-com-deficiencia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:54:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fe8121de91be4cbf03453366065875e29903cff0]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso por desviar dinheiro arrecadado para o tratamento do próprio filho, uma criança com deficiência, e utilizar os valores em apostas virtuais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso por desviar dinheiro arrecadado para o tratamento do próprio filho, uma criança com deficiência, e utilizar os valores em apostas virtuais. A prisão ocorreu após denúncia apresentada pelo Ministério Público de Alagoas, por meio da Promotoria de Justiça de Murici. O investigado era o responsável legal pela conta bancária criada para receber os recursos destinados ao tratamento da criança.</p>
<p>A criança, com pouco mais de um ano de idade, teve os membros superiores e inferiores amputados após complicações decorrentes de pneumonia. A quantia arrecadada, superior a R$ 130 mil, tinha como finalidade custear o tratamento médico e a futura colocação de próteses.</p>
<p>A mãe descobriu o desvio ao tentar acessar os recursos para dar continuidade ao tratamento e constatou que praticamente todo o dinheiro havia sido gasto. A investigação apontou que o pai utilizou os valores em plataformas de apostas virtuais, incluindo o chamado 'jogo do tigrinho', além de outras despesas pessoais.</p>
<p>O Ministério Público ingressou com ação criminal pelos crimes de furto qualificado, estelionato contra pessoa vulnerável e abandono material, com pedido de prisão preventiva, que foi aceito pela Justiça e cumprido na sexta-feira.</p>
<p>O caso mobilizou moradores de Murici e de outras cidades, que realizaram campanhas de doação e rifas solidárias para ajudar no tratamento da criança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
