<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 13:47:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 20 anos morre após colisão entre carro e caminhão na BR-470, em Apiúna]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-20-anos-morre-apos-colisao-entre-carro-e-caminhao-na-br-470-em-apiuna/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:37:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b529b693151e3a3f3f954cf425e3dbb73434841e]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 20 anos morreu após uma colisão entre um carro e um caminhão no km 105 da BR-470, no bairro São Pedro, em Apiúna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 20 anos morreu após uma colisão entre um carro e um caminhão no km 105 da BR-470, no bairro São Pedro, em Apiúna. A vítima, identificada como Ruan Victor Nunes, conduzia um Volkswagen Gol no momento do acidente ocorrido na noite de quinta-feira. O impacto da colisão causou ferimentos gravíssimos, e a morte foi confirmada no local.</p>
<p>O acidente envolveu um Volkswagen Gol 1.0 com placas de Apiúna e um caminhão Mercedes-Benz 710 com placas de Laurentino. O motorista do caminhão, um homem de 59 anos, não sofreu ferimentos e recusou encaminhamento hospitalar após avaliação médica.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, Instituto Geral de Perícias e bombeiros voluntários atenderam a ocorrência. A Polícia Rodoviária Federal registrou o acidente, apurou as circunstâncias e controlou o tráfego na rodovia durante os trabalhos.</p>
<p>A dinâmica detalhada do acidente ainda será apurada pelas autoridades responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 20 anos morre em acidente na BR-470 em Apiúna]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificado-jovem-de-20-anos-que-morreu-em-acidente-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:23:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4d147f2f928ab58a1d5c2667d99b1a1b1d975233]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente entre um carro e um caminhão na BR-470, em Apiúna, resultou na morte de um jovem de 20 anos na noite de quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente entre um carro e um caminhão na BR-470, em Apiúna, resultou na morte de um jovem de 20 anos na noite de quinta-feira. O acidente ocorreu por volta das 19h44 no km 105 da rodovia, no bairro São Pedro. Ruan Victor Nunes conduzia um Volkswagen Gol 1.0 com placas de Apiúna quando colidiu com um caminhão Mercedes-Benz 710, emplacado em Laurentino.</p>
<p>Com o impacto, Ruan sofreu ferimentos gravíssimos e teve a morte constatada ainda no local pelas equipes de socorro. O motorista do caminhão, um homem de 59 anos, não se feriu e recusou encaminhamento hospitalar após avaliação médica.</p>
<p>O atendimento contou com o apoio do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, do Instituto Geral de Perícias e dos Bombeiros Voluntários. A Polícia Rodoviária Federal registrou a ocorrência, apurou as circunstâncias e controlou o tráfego durante os trabalhos.</p>
<p>As autoridades seguem investigando as causas do acidente na BR-470 em Apiúna.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[BR-470 terá bloqueio total do trânsito em Blumenau nesta sexta-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/br-470-tera-bloqueio-total-do-transito-em-blumenau-nesta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:09:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4914997447c4339ffa88a1922c68ba84eac9f70d]]></guid>
<description><![CDATA[O trânsito na BR-470 será totalmente bloqueado em Blumenau nesta sexta-feira, entre 14h e 15h, para avanço das obras de duplicação da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O trânsito na BR-470 será totalmente bloqueado em Blumenau nesta sexta-feira, entre 14h e 15h, para avanço das obras de duplicação da rodovia. O bloqueio ocorrerá no km 59 da BR-470, nas proximidades da empresa Altenburg, no bairro Badenfurt. O trecho já havia sido interditado na segunda-feira para a execução das obras de duplicação.</p>
<p>A interrupção total do tráfego é necessária para garantir a segurança dos trabalhadores e usuários durante os serviços no lote 3 da duplicação da rodovia, que seguem em andamento no trecho urbano de Blumenau.</p>
<p>Em caso de chuva, os serviços serão reagendados. Motoristas devem redobrar a atenção à sinalização e, se possível, buscar rotas alternativas durante o período de bloqueio. O bloqueio temporário visa garantir o avanço seguro das obras na BR-470 em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF recupera picape roubada e prende homens armados após perseguição no Sul catarinense]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prf-recupera-picape-roubada-e-prende-homens-armados-apos-perseguicao-no-sul-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:02:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5925a4058f98723f31d9eb15e6183d5fe95424ec]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos na BR-101 após roubarem uma picape em uma residência e tentarem fugir em direção ao norte do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos na BR-101 após roubarem uma picape em uma residência e tentarem fugir em direção ao norte do estado. Na noite de quinta-feira (29), policiais rodoviários federais prenderam dois homens que haviam acabado de roubar uma picape em Forquilhinha, no Sul de Santa Catarina. A abordagem ocorreu na BR-101, em Tubarão, após as equipes receberem informações sobre o crime e iniciarem buscas pela rodovia federal.</p>
<p>Durante a abordagem, realizada com apoio da Polícia Militar, os PRFs constataram que o passageiro utilizava um colete balístico e carregava na cintura uma pistola calibre 9mm carregada com 12 munições, pronta para uso e com numeração raspada. Dentro do veículo, além do armamento, os agentes encontraram uma touca do tipo balaclava, cinco relógios, joias, celulares, pedras semipreciosas e documentos das vítimas.</p>
<p>Os envolvidos, um paraense de 21 anos e um gaúcho de 26, foram conduzidos à Central de Polícia de Tubarão e devem responder pelos crimes de roubo e posse ilegal de arma de fogo. A picape Toyota/Hilux e todos os pertences recuperados foram entregues à Polícia Civil para posterior devolução aos proprietários.</p>
<p>A ação da PRF e da Polícia Militar resultou na recuperação do veículo roubado e na prisão dos suspeitos, reforçando a segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CRECI fecha imobiliária clandestina em Itapema durante ação contra fraudes no Litoral de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/creci-fecha-imobiliaria-clandestina-em-itapema-durante-acao-contra-fraudes-no-litoral-de-sc-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:48:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8a4e238233313ee15454eaf335fc584daa57a381]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta fechou uma imobiliária irregular em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, durante ação de combate a fraudes e ao exercício ilegal da corretagem de imóveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta fechou uma imobiliária irregular em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, durante ação de combate a fraudes e ao exercício ilegal da corretagem de imóveis.</p>
<p>A fiscalização foi coordenada pelo Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina, com apoio do PROCON Municipal, da Fiscalização Fazendária da Prefeitura de Itapema e da Guarda Municipal. No local, foi constatado que a empresa não possuía registro no Conselho nem responsável técnico habilitado, configurando exercício ilegal da profissão.</p>
<p>A empresa também não tinha as regularizações exigidas pela legislação municipal e foi notificada, recebendo prazo legal de dez dias para regularizar a situação junto ao fisco de Itapema. Durante a ação, um corretor inscrito no Rio Grande do Sul foi encontrado atuando sem autorização para exercer a atividade em Santa Catarina, e dois indivíduos foram flagrados realizando funções típicas de corretagem sem inscrição no CRECI-SC.</p>
<p>A fiscalização visa proteger a população e garantir segurança nas negociações imobiliárias, atendendo denúncias feitas por profissionais que atuam de forma regular e ética. Apenas em janeiro, cerca de 200 pessoas foram autuadas em Santa Catarina por atuação clandestina no mercado imobiliário, totalizando 6.664 autuações entre 2022 e 2025.</p>
<p>Os casos são encaminhados ao Ministério Público para as medidas legais cabíveis. O CRECI-SC defende mudanças na legislação para endurecer as punições, apoiando o Projeto de Lei 3614/2015, que busca criminalizar a atuação clandestina e prever penas mais severas, considerando a importância da corretagem de imóveis para o patrimônio das famílias e a economia do país.</p>
<p>A operação em Itapema reforça o compromisso das autoridades em combater irregularidades no mercado imobiliário e garantir a segurança dos consumidores no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
