<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 18:11:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica preso às ferragens após capotamento na BR-282 em Águas Mornas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b827f696f0dcc40374f56702c63a2978869acc5a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:51:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b827f696f0dcc40374f56702c63a2978869acc5a]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista de caminhão ficou com as pernas e a cabeça presas às ferragens após capotar em uma ribanceira na BR-282, em Águas Mornas, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista de caminhão ficou com as pernas e a cabeça presas às ferragens após capotar em uma ribanceira na BR-282, em Águas Mornas, na Grande Florianópolis. O acidente ocorreu por volta das 21h no Km 45 da rodovia BR-282. O motorista perdeu o controle do veículo, saiu da pista e capotou em uma ribanceira, ficando preso no caminhão.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros iniciou os procedimentos para resgatar o condutor, que foi retirado com o uso de uma maca e apresentava suspeita de hemorragia interna. Ele foi encaminhado ao hospital pela equipe do Samu.</p>
<p>Viaturas de Rancho Queimado, Santo Amaro da Imperatriz e São José, além do Samu e da Polícia Rodoviária Federal, atuaram na ocorrência. Após a verificação de que não havia outras vítimas ou riscos, a PRF ficou responsável pelo local do acidente.</p>
<p>A situação do motorista segue sob acompanhamento médico após o atendimento no hospital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Diretor de presídio é preso por dar benefícios a detento em troca de picanha em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0f6b948a6b157566aadac0088a844ca986afea35/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:47:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0f6b948a6b157566aadac0088a844ca986afea35]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial penal que atuava como diretor de unidade prisional na Serra Catarinense foi preso preventivamente sob suspeita de corrupção e favorecimento a um apenado em troca de vantagens materiais, incluindo carnes nobres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial penal que atuava como diretor de unidade prisional na Serra Catarinense foi preso preventivamente sob suspeita de corrupção e favorecimento a um apenado em troca de vantagens materiais, incluindo carnes nobres.</p>
<p>A prisão ocorreu durante a Operação Carne Fraca, deflagrada pelo Ministério Público de Santa Catarina por meio do Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas e do Grupo Especial Anticorrupção. A investigação aponta que o servidor recebia benefícios em troca de concessões administrativas dentro do presídio.</p>
<p>Os fatos teriam ocorrido entre março e outubro de 2025, período em que o diretor mantinha relação pessoal e funcional com a companheira de um preso e interferia informalmente em procedimentos ligados à execução penal. A troca contínua envolvia benefícios ao apenado e vantagens pessoais ao agente público.</p>
<p>Além da prisão preventiva, foram cumpridos quatro mandados de busca e apreensão em locais relacionados aos investigados. A investigação corre sob sigilo judicial e apura possíveis crimes de corrupção, violação de sigilo funcional e advocacia administrativa.</p>
<p>A ação contou com o apoio da 15ª Promotoria de Justiça da Comarca de Lages e reforça o combate à utilização da função pública para interesses privados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tartaruga-verde é encontrada morta com bloco de concreto preso ao pescoço em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a8371868248b38cc8bf3eabca7a4957f4f9b58ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:26:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a8371868248b38cc8bf3eabca7a4957f4f9b58ed]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tartaruga-verde foi localizada morta na Praia do Plaza, em Itapema, com um bloco de concreto amarrado ao pescoço, indicando possível vandalismo contra a fauna marinha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tartaruga-verde foi localizada morta na Praia do Plaza, em Itapema, com um bloco de concreto amarrado ao pescoço, indicando possível vandalismo contra a fauna marinha. O animal foi encontrado na faixa de areia da Praia do Plaza no dia 18 de fevereiro de 2026. Moradores comunicaram o caso, que mobilizou a equipe técnica da Universidade do Vale do Itajaí, responsável pelo Projeto de Monitoramento de Praias da Bacia de Santos.</p>
<p>Os técnicos constataram que a tartaruga estava presa a um bloco de concreto por meio de uma corda amarrada à região cervical, o que indicou interferência humana direta. A amarração impedia qualquer possibilidade de deslocamento do animal, reforçando a suspeita de crime ambiental.</p>
<p>Devido ao avançado estado de decomposição da carcaça, não foi possível avaliar as condições de saúde do animal nem realizar análise dos órgãos internos para determinar se estava vivo no momento da amarração.</p>
<p>A legislação brasileira proíbe a captura, morte, perseguição ou qualquer forma de perturbação da fauna silvestre, incluindo animais marinhos, com penas que podem incluir multa e detenção. Denúncias devem ser feitas à Polícia Militar Ambiental de Santa Catarina.</p>
<p>O resgate ou atendimento de animais marinhos encalhados pode ser solicitado diariamente pelo telefone 0800 642 3341, das 8h30 às 17h30. O Projeto de Monitoramento de Praias da Bacia de Santos atua no litoral catarinense entre Barra Velha e Governador Celso Ramos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia desarticula esquema de lavagem de dinheiro que movimentou mais de R$ 318 milhões em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1c3f8d58bde11022b498fea32ed3f7da8ead5ada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 17:11:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1c3f8d58bde11022b498fea32ed3f7da8ead5ada]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Civil de Santa Catarina investiga grupo que usava laranjas, empresas de fachada e criptomoedas para ocultar valores de estelionato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Polícia Civil de Santa Catarina investiga grupo que usava laranjas, empresas de fachada e criptomoedas para ocultar valores de estelionato. A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou a Operação Sepulcros Caiados para combater um esquema de lavagem de dinheiro que movimentou mais de R$ 318 milhões. O grupo investigado utilizava contas digitais, corretoras de criptoativos e empresas de fachada para disfarçar a origem dos valores obtidos por meio de estelionato.</p>
<p>A organização recrutava laranjas para abrir contas em instituições financeiras digitais e plataformas de criptoativos, pulverizando os valores ilícitos em múltiplas camadas e dificultando o rastreamento. Empresas de fachada nas regiões Nordeste e Sul do país simulavam operações comerciais para dar aparência de legalidade aos recursos.</p>
<p>Foram cumpridos 10 mandados de busca e apreensão em Santa Catarina, São Paulo, Ceará, Mato Grosso e Rio Grande do Sul, além do bloqueio judicial de R$ 211 milhões dos investigados. Dispositivos eletrônicos e documentos apreendidos serão analisados para identificar operadores e possíveis novos envolvidos.</p>
<p>A investigação representa um avanço no combate à lavagem de dinheiro, especialmente em esquemas que utilizam tecnologias financeiras e criptoativos para ocultar recursos ilícitos. A operação contou com apoio da Secretaria Nacional de Segurança Pública e integração com Polícias Civis de outros estados. A investigação segue em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Laudo da Polícia Científica não identifica lesões no esqueleto do cão Orelha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6cef4002736a0a50a1b6a6de0338a4302ffe6058/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:21:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6cef4002736a0a50a1b6a6de0338a4302ffe6058]]></guid>
<description><![CDATA[Exumação do cão Orelha não revelou fraturas ou lesões ósseas, mas investigação continua para esclarecer a causa da morte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Exumação do cão Orelha não revelou fraturas ou lesões ósseas, mas investigação continua para esclarecer a causa da morte. O laudo pericial realizado após a exumação do cão Orelha não identificou a causa da morte do animal comunitário. A análise da Polícia Científica não encontrou fraturas ou lesões no esqueleto do cão, incluindo o crânio, onde já havia sido discutida uma possível lesão anteriormente. O exame visual minucioso dos ossos não constatou qualquer fratura ou lesão causada por ação humana.</p>
<p>Apesar da ausência de lesões ósseas, o laudo indica que a falta de fraturas não exclui a possibilidade de um trauma contundente na cabeça do animal, que poderia ter levado à morte. A análise foi prejudicada pela fase de esqueletização do corpo, que dificultou a avaliação de tecidos moles. Também foi descartada a hipótese de um prego cravado na cabeça do cão.</p>
<p>O cão Orelha foi encontrado ferido no dia 5 de janeiro na Praia Brava, região do Norte da Ilha. A Polícia Civil investiga agressões cometidas por adolescentes, que teriam agredido o animal com pauladas e tentado afogá-lo. Durante a investigação, houve relatos de coação a uma testemunha para não divulgar registros da violência. Ao todo, oito adolescentes são investigados no caso.</p>
<p>A Polícia Civil aponta que o animal sofreu um golpe forte na cabeça, possivelmente causado por um chute ou objeto rígido, como madeira ou garrafa. As identidades dos adolescentes suspeitos não são divulgadas em respeito ao Estatuto da Criança e do Adolescente, que protege a privacidade de menores envolvidos em atos infracionais.</p>
<p>A investigação segue em andamento para esclarecer as circunstâncias da morte do cão Orelha, enquanto moradores da região pedem justiça pelo caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
