<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 23:47:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Comissão divulga resultado das bolsas esportivas em Brusque com investimento recorde]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bolsas-esportivas-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 23:18:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0c8e80a7860c1125d8fb6267209f7ad77bdb20dd]]></guid>
<description><![CDATA[A Comissão do Programa Arthur Schlösser de Incentivo ao Esporte anunciou a lista final dos beneficiados pelas bolsas esportivas em Brusque, com um investimento de mais de R$ 4 milhões para 241 contemplados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Comissão do Programa Arthur Schlösser de Incentivo ao Esporte anunciou a lista final dos beneficiados pelas bolsas esportivas em Brusque, com um investimento de mais de R$ 4 milhões para 241 contemplados.</p>
<p>A análise final das bolsas esportivas foi realizada na sede da Fundação Municipal de Esportes (FME) em Brusque, definindo os contemplados dos editais 001/2026 e 002/2026. O processo envolveu a avaliação das documentações e recursos apresentados por atletas, paratletas, técnicos e outros profissionais inscritos no programa.</p>
<p>O valor destinado ao programa neste ano é de R$ 4.047.098,11, o maior já registrado, representando um crescimento de 18% em relação a 2025 e de 40% em comparação a 2024. Esse montante será aplicado exclusivamente no pagamento dos benefícios para os agentes do esporte local.</p>
<p>Além do aumento do investimento, o número de beneficiados também cresceu, passando para 241 em 2026, superior aos 179 bolsistas de 2025 e aos 134 de 2024. A comissão responsável avaliou os documentos com base na Lei Municipal nº 4.917/2025 e no Decreto nº 10.559/2026, seguindo critérios objetivos e éticos.</p>
<p>O diretor-geral de Gabinete destacou o compromisso do governo municipal com o fortalecimento do esporte e o desenvolvimento dos talentos locais, enquanto o superintendente da FME ressaltou que o programa impacta toda a cadeia esportiva do município, desde a iniciação até o alto rendimento.</p>
<p>A divulgação do resultado das bolsas esportivas reforça o investimento e o apoio contínuo ao esporte em Brusque, beneficiando diversos agentes e contribuindo para o crescimento do setor na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Samae inicia instalação de nova adutora na avenida Primeiro de Maio em Brusque]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/adutora-em-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 23:18:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b4cbfd879a9bd615c709c3b2a51badf0f9f53fad]]></guid>
<description><![CDATA[Obra na avenida Primeiro de Maio em Brusque visa ampliar a capacidade da rede de água para melhorar o abastecimento em bairros da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Obra na avenida Primeiro de Maio em Brusque visa ampliar a capacidade da rede de água para melhorar o abastecimento em bairros da cidade. O Samae iniciou a implantação de uma nova adutora na avenida Primeiro de Maio, em Brusque. Os trabalhos ocorrem no período noturno, entre 20h e 4h, com interrupção do trânsito no trecho das escavações, liberado apenas para moradores locais. A obra tem como objetivo ampliar a capacidade da rede existente e otimizar o fornecimento de água para os bairros Primeiro de Maio, Águas Claras, Ponta Russa e parte do Azambuja.</p>
<p>A nova tubulação possui 300 milímetros de diâmetro e aproximadamente um quilômetro de extensão. A instalação é uma medida para conter os constantes rompimentos na rede de abastecimento, agravados pelas obras de macrodrenagem na avenida e pela instabilidade do terreno, que é argiloso, barrento e com muitas pedras, aumentando o risco de desbarrancamentos e rompimentos.</p>
<p>Os rompimentos na rede atual provocam interrupções no abastecimento para reparos, impactando a rotina da população, especialmente nas áreas mais altas da cidade, que demoram mais para ter o serviço normalizado. Com a ampliação da tubulação, o tempo de recuperação do fornecimento deverá diminuir consideravelmente.</p>
<p>Durante o período das obras, o Samae reforça a importância do consumo consciente de água nas áreas afetadas. A economia por parte dos moradores é fundamental para garantir que os reservatórios atendam a demanda de todas as residências da região da melhor forma possível.</p>
<p>A nova adutora representa um avanço importante para a infraestrutura de abastecimento de água em Brusque, buscando reduzir os transtornos causados por interrupções e melhorar a qualidade do serviço para os moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Saúde de Brusque inicia mutirão para diagnosticar câncer de pele]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cancer-de-pele-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 23:18:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5f67c2de6f445bb04929e9038e9000fbe1428c33]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Brusque começou um mutirão de biópsias dermatológicas para acelerar o diagnóstico de câncer de pele em pacientes que aguardam na fila de espera.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Saúde de Brusque começou um mutirão de biópsias dermatológicas para acelerar o diagnóstico de câncer de pele em pacientes que aguardam na fila de espera. A ação acontece na Policlínica e os atendimentos serão realizados semanalmente, sempre às terças-feiras, para os pacientes já cadastrados no sistema municipal. O objetivo é agilizar o diagnóstico para que o tratamento possa ser iniciado mais rapidamente, diante da longa fila de espera pelo procedimento.</p>
<p>No total, 448 pessoas aguardam pelo exame na cidade. A ordem dos atendimentos segue a fila do sistema de regulação da secretaria, mas casos classificados como prioridade amarela, que indicam suspeita de maior gravidade, recebem atendimento preferencial.</p>
<p>O câncer de pele é o tipo mais comum no Brasil e no mundo, incluindo os carcinomas, que são os mais frequentes, e o melanoma, que é mais grave. As lesões suspeitas são biopsiadas e o material é enviado para análise laboratorial. Quando confirmado, o tratamento geralmente é cirúrgico e realizado na Policlínica com anestesia local.</p>
<p>A médica dermatologista destaca a importância da autoavaliação e da busca por ajuda profissional ao notar alterações na pele, como manchas que não cicatrizam, coçam ou sangram, além do uso de protetor solar e evitar exposição excessiva ao sol. O diagnóstico e tratamento precoces aumentam as chances de cura.</p>
<p>O mutirão representa um esforço para reduzir o tempo de espera e melhorar o atendimento aos pacientes com suspeita de câncer de pele em Brusque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages recebe certificação internacional por excelência no atendimento ao AVC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/atendimento-avc-lages-certificacao-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 23:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3216c513554234bb093b928dc47d2af7109d4eee]]></guid>
<description><![CDATA[O município de Lages foi reconhecido internacionalmente com a certificação Cidade Angels, que destaca a qualidade e integração da rede de atendimento ao Acidente Vascular Cerebral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Lages foi reconhecido internacionalmente com a certificação Cidade Angels, que destaca a qualidade e integração da rede de atendimento ao Acidente Vascular Cerebral.</p>
<p>A certificação Cidade Angels foi entregue em solenidade realizada no auditório da Câmara de Dirigentes Lojistas, oficializando Lages como um polo de referência na prevenção, identificação e tratamento do AVC. O reconhecimento é concedido a locais que apresentam resultados efetivos em toda a cadeia de cuidados, desde o socorro inicial até o tratamento hospitalar.</p>
<p>O sistema de atendimento ao AVC em Lages é avaliado em três áreas principais: capacitação contínua das equipes de saúde, monitoramento de indicadores de qualidade no serviço pré-hospitalar e hospitalar, e educação infantil por meio do projeto Fast Heroes, que ensina crianças a reconhecer os sintomas do AVC e acionar o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência.</p>
<p>Para obter a certificação, o município comprovou uma rede de atenção integral, com o Hospital Nossa Senhora dos Prazeres como hospital de referência certificado, além de um Samu estruturado e a Unidade Móvel Avançada administrada pela Fundação de Apoio ao Hemosc/Cepon. A placa oficial foi entregue à prefeita Carmen Zanotto durante o evento.</p>
<p>O projeto Fast Heroes foi incorporado à grade curricular do Sistema Municipal de Educação, capacitando mais de mil alunos em 2025. A iniciativa utiliza uma abordagem lúdica para ensinar o reconhecimento dos sinais do AVC, contribuindo para a agilidade do socorro e a disseminação do conhecimento nas famílias.</p>
<p>O reconhecimento destaca o compromisso coletivo entre as esferas de governo e a integração entre Saúde e Educação como estratégias fundamentais para a excelência no atendimento ao AVC em Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages avança na regularização fundiária com entrega de escrituras a famílias]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/regularizacao-fundiaria-lages-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 23:17:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8797cba81d49f523e9c04c02e37e4499b6b72318]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages intensifica o programa de regularização fundiária, entregando escrituras a moradores e avançando em processos em diversos bairros da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages intensifica o programa de regularização fundiária, entregando escrituras a moradores e avançando em processos em diversos bairros da cidade. No Loteamento Lourival Bet, no bairro Penha, foram entregues 131 escrituras por meio do Programa Lar + Escrituras, beneficiando famílias que aguardavam a documentação oficial há anos. A iniciativa é conduzida pela Coordenação Habitacional e Regularização Fundiária e busca garantir a segurança jurídica dos proprietários.</p>
<p>Além do Loteamento Lourival Bet, a prefeitura protocolou processos para a regularização de imóveis em outros bairros, incluindo 17 escrituras no Morro do Posto e 48 no Loteamento Letti, no bairro Centenário. Também estão em andamento processos para 86 lotes no Loteamento Maria Angélica, no bairro Santa Catarina, e 46 lotes no Loteamento Dona Augusta, no bairro Guarujá.</p>
<p>A prefeitura mantém parceria com a Universidade do Planalto Catarinense (Uniplac), que apoia tecnicamente os processos de engenharia envolvidos na regularização fundiária. O objetivo é intensificar os trabalhos ao longo do ano para beneficiar mais famílias.</p>
<p>Entre os beneficiados está Maria das Graças Oliveira, que reside no Loteamento Lourival Bet há 14 anos, e sua filha Josiane Aparecida Oliveira, que destacou a importância da escritura para garantir a posse oficial da residência.</p>
<p>O programa de regularização fundiária da Prefeitura de Lages segue como uma ação fundamental para assegurar a documentação oficial dos imóveis e a segurança jurídica dos moradores em diferentes bairros da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages amplia oferta da vacina da dengue para todas as UBS]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vacina-dengue-lages-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 23:17:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fa37c567f9d0b549a7dcd930a8c0aad2716aaf4d]]></guid>
<description><![CDATA[A vacina da dengue para crianças e adolescentes de 10 a 14 anos passou a ser disponibilizada em todas as salas de vacinação de Lages, facilitando o acesso ao imunizante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vacina da dengue para crianças e adolescentes de 10 a 14 anos passou a ser disponibilizada em todas as salas de vacinação de Lages, facilitando o acesso ao imunizante. A campanha de vacinação contra a dengue, iniciada na Central de Imunização, foi expandida para todas as Unidades Básicas de Saúde com salas de vacina ativas no município. A medida visa aproximar o serviço das famílias, reduzindo deslocamentos e incentivando a adesão ao esquema vacinal.</p>
<p>O público-alvo da campanha são crianças e adolescentes entre 10 e 14 anos, 11 meses e 29 dias. Para receber a vacina, pais e responsáveis devem apresentar documento de identificação com foto e a caderneta de vacinação na UBS mais próxima.</p>
<p>A imunização é feita em duas doses, com intervalo obrigatório de três meses entre elas, e pode ser aplicada simultaneamente com outras vacinas do Calendário Nacional de Vacinação. A vacina contribui para reduzir a circulação do vírus, casos graves, internações e óbitos relacionados à dengue.</p>
<p>Além da vacinação, a Secretaria Municipal da Saúde reforça a importância da eliminação dos focos do mosquito Aedes aegypti para o combate à dengue, zika e chikungunya, promovendo saúde e qualidade de vida à comunidade.</p>
<p>A vacinação está disponível em diversas UBS e unidades de saúde de Lages, com horários variados para melhor atender a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre após choque elétrico em Criciúma]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morte-de-jovem-em-criciuma-gera-comocao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:51:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:11affda2021aeb72de5f1f013ee520acf74d7239]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 22 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica dentro de uma residência no bairro Cristo Redentor, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 22 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica dentro de uma residência no bairro Cristo Redentor, em Criciúma. A ocorrência foi registrada na tarde desta terça-feira, quando Luiz Henrique Toldo tentou desligar a energia elétrica devido à instabilidade na rede, que causava a luz a piscar. Durante a ação, ele encostou em um poste metálico de entrada de energia e recebeu a descarga.</p>
<p>O jovem foi encontrado sentado sobre uma poça de água, ainda em contato com a estrutura metálica, o que agravou o risco. Vizinhos e um bombeiro militar de folga tentaram prestar socorro, mas algumas pessoas também sofreram choques elétricos, o que atrasou o atendimento.</p>
<p>A Celesc foi acionada para interromper o fornecimento de energia e garantir a segurança no local. Mesmo após o corte, os socorristas constataram que Luiz Henrique já estava em óbito. A área foi isolada, a Polícia Científica realizou a perícia e a Polícia Militar assumiu a responsabilidade pelo local.</p>
<p>O caso gerou comoção na comunidade e um alerta sobre os riscos de instabilidade na rede elétrica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
