<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 11:11:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Obras das áreas de escape na SC-418 avançam no Norte de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_44cadf13085d05cc9dc05c37fb286edd9506ce29/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:46:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:44cadf13085d05cc9dc05c37fb286edd9506ce29]]></guid>
<description><![CDATA[As obras das primeiras áreas de escape de Santa Catarina avançam na SC-418, na Serra Dona Francisca, com cerca de 65% de execução e previsão de entrega para junho de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As obras das primeiras áreas de escape de Santa Catarina avançam na SC-418, na Serra Dona Francisca, com cerca de 65% de execução e previsão de entrega para junho de 2026. Os dois dispositivos estão sendo construídos nos quilômetros 15,3 e 17,4, considerados os pontos mais críticos da serra, devido a declives acentuados e histórico de acidentes, especialmente envolvendo veículos pesados. O investimento total é de R$ 40 milhões, integrando o Programa Estrada Boa.</p>
<p>As equipes trabalham atualmente no grampeamento das encostas, terraplanagem e pavimentação nos trechos de alargamento da pista. As áreas de escape são estruturas localizadas às margens da rodovia, com sinalização específica e caixas de contenção que utilizam material de alta absorção de energia para permitir a desaceleração segura de veículos em caso de perda de freio, reduzindo riscos de acidentes graves.</p>
<p>Os dispositivos são os primeiros do tipo em Santa Catarina, com equipamentos semelhantes mais próximos localizados na BR-376, em Guaratuba, Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hospital de Itajaí passa a oferecer trombólise pelo SUS para tratamento de AVC isquêmico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9e8cf3109d093578d24cdd8100436cc1f5bcbe1a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:17:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9e8cf3109d093578d24cdd8100436cc1f5bcbe1a]]></guid>
<description><![CDATA[O Hospital e Maternidade Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí, iniciou a realização de trombólise endovenosa para Acidente Vascular Cerebral Isquêmico pelo Sistema Único de Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Hospital e Maternidade Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí, iniciou a realização de trombólise endovenosa para Acidente Vascular Cerebral Isquêmico pelo Sistema Único de Saúde. A unidade foi habilitada pela Secretaria de Estado da Saúde para ofertar o procedimento, considerado padrão-ouro no tratamento da fase aguda do AVC isquêmico. A nova oferta atende uma demanda antiga da região da Associação dos Municípios da Foz do Rio Itajaí e amplia a capacidade de resposta aos casos de emergência neurológica.</p>
<p>Os primeiros pacientes atendidos foram uma mulher de 78 anos, um homem de 76 anos, ambos encaminhados pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, e uma mulher de 48 anos. Eles receberam a medicação dentro da janela terapêutica recomendada, demonstrando a estrutura organizada para atendimento rápido.</p>
<p>Paralelamente ao início da trombólise endovenosa, o hospital irá inaugurar uma unidade específica para tratamento de AVC, com integração entre os setores de Emergência, Neurologia e Neurocirurgia. A direção da unidade destacou que a rapidez no atendimento é determinante para reduzir sequelas e aumentar as chances de recuperação dos pacientes.</p>
<p>A trombólise endovenosa é um procedimento clínico de urgência que consiste na infusão intravenosa de medicamento para dissolver o coágulo que obstrui a circulação cerebral. O tratamento deve ser iniciado em até 4h30 após o início dos sintomas do AVC isquêmico, pois quanto mais rápido o atendimento, maiores são as chances de preservar funções neurológicas e reduzir complicações.</p>
<p>O serviço foi implantado em parceria com o município e o hospital, com autorização estadual, mesmo sem habilitação federal específica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
