<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 14:34:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[SC investe R$ 13 milhões para conter enchentes históricas no Planalto Norte]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sc-investe-r-13-milhoes-para-conter-enchente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:24:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:114bf6ab962bc144350d2ef50826aeb622e1f97f]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina anunciou uma obra de dragagem no Rio Canoinhas, que passa por Canoinhas e Três Barras, para reduzir o risco de enchentes na região do Planalto Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Santa Catarina anunciou uma obra de dragagem no Rio Canoinhas, que passa por Canoinhas e Três Barras, para reduzir o risco de enchentes na região do Planalto Norte. A intervenção no Rio Canoinhas envolve o desassoreamento do leito do rio, aumentando a vazão da água e diminuindo o impacto de enchentes, enxurradas e alagamentos que atingem bairros inteiros durante períodos de cheia. O investimento previsto é de R$ 12,9 milhões.</p>
<p>A dragagem tem como objetivo facilitar o escoamento da água e minimizar o risco de transbordamento, beneficiando milhares de moradores das margens do rio. A região já enfrentou enchentes graves, como em outubro de 2023, quando chuvas intensas causaram alagamentos e evacuações, e em dezembro de 2024, quando o nível do rio subiu mesmo sem chuvas locais.</p>
<p>Famílias do distrito de São Cristóvão, que tiveram que ser evacuadas preventivamente em 2024, poderão ser diretamente beneficiadas pela obra. O Governo de Santa Catarina ainda não divulgou o cronograma detalhado, mas destaca que a dragagem é uma prioridade para a contenção de desastres naturais no estado.</p>
<p>A obra integra as ações do estado para enfrentar as inundações frequentes no norte catarinense e busca evitar novas tragédias na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher de 57 anos morre após se afogar em lagoa em Luiz Alves]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-em-lagoa-mulher-de-57-anos-morre-apos-se-afogar-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:08:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6919780322bb761a0303ab9c2a05e38938970bc0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 57 anos morreu após se afogar em uma lagoa na localidade de Braço Francês, em Luiz Alves, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 57 anos morreu após se afogar em uma lagoa na localidade de Braço Francês, em Luiz Alves, no Vale do Itajaí. O afogamento ocorreu na tarde de sábado, na lagoa situada na Rua Vereador Otto Wruck. Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas para o resgate e realizaram os primeiros atendimentos no local.</p>
<p>A vítima, identificada como Célia Aparecida Peres Hafenstein, conhecida como Cida, foi socorrida com vida e encaminhada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí. Apesar dos esforços médicos, ela não resistiu e teve o óbito confirmado por volta das 19h do mesmo dia.</p>
<p>Célia deixa marido, cinco filhos e três netos. O velório foi realizado no salão da Comunidade São João Batista, na localidade de Serafim, em Luiz Alves. O caso causou comoção entre os moradores da região.</p>
<p>As autoridades registraram a ocorrência e seguem acompanhando o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idosa de 67 anos é atropelada em faixa de pedestres no Centro de Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/idosa-de-67-anos-e-atropelada-enquanto-atravessava-faixa-de-pedestres-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:56:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a1d09c6c59f67bbd539bbc354a175b01cac363b7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 67 anos foi atropelada enquanto atravessava a Avenida Prefeito Osmar Cunha, no Centro de Florianópolis, causando trânsito intenso na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 67 anos foi atropelada enquanto atravessava a Avenida Prefeito Osmar Cunha, no Centro de Florianópolis, causando trânsito intenso na região. O acidente ocorreu na manhã desta segunda-feira, por volta das 10h. A idosa foi atingida por um veículo enquanto atravessava a faixa de pedestres. Após a colisão, o motorista saiu do carro e solicitou ajuda.</p>
<p>Equipes da Guarda Municipal e do Corpo de Bombeiros atenderam a ocorrência. A vítima foi resgatada e levada ao Hospital Governador Celso Ramos, localizado a cerca de 300 metros do local do acidente.</p>
<p>O trânsito na região central ficou bastante lento, com velocidade média de 12 km/h na Avenida Prefeito Osmar Cunha desde o acesso pela Avenida Beira-Mar Norte. Ruas próximas, como a Avenida Rio Branco e a Rua Presidente Coutinho, também apresentavam fluxo intenso.</p>
<p>As autoridades continuam monitorando o trânsito na área para minimizar os impactos causados pelo acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de ex-vereador desaparecido é encontrado no litoral de São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-ex-vereador-que-saiu-para-pescar-e-encontrado-no-litoral-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:38:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9438368cc8b6c44cb76fef3ad486740270f6bdaa]]></guid>
<description><![CDATA[Valdir Gonçalves, de 76 anos, foi localizado morto após sair para pescar e não retornar em Balneário Barra do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Valdir Gonçalves, de 76 anos, foi localizado morto após sair para pescar e não retornar em Balneário Barra do Sul. Valdir Gonçalves, ex-vereador do município de Balneário Barra do Sul, estava desaparecido desde a noite de sexta-feira após sair para pescar em uma embarcação de alumínio a remo na Praia Bonita, localidade da Vila da Glória. A embarcação foi encontrada à deriva com redes de pesca e um óculos em seu interior.</p>
<p>As buscas foram iniciadas na manhã de domingo pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, com apoio da Marinha do Brasil, que localizou o corpo nas proximidades da Praia da Figueira, em Itapoá. A Polícia Militar e o Instituto Geral de Perícias foram acionados para os procedimentos legais.</p>
<p>Durante a operação, as equipes percorreram cerca de 30 quilômetros de navegação. Amigos e familiares também realizaram buscas durante a madrugada. As circunstâncias do caso continuam sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O caso reforça a importância da segurança nas atividades de pesca e navegação no litoral catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Viva Verão Itapema transforma orla em espaço de lazer, esporte e música]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/viva-verao-itapema-estreia-e-transforma-a-orla-em-espaco-de-lazer-esporte-e-musica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:36:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:063953fab240da0916fde202f3d613e532462bcc]]></guid>
<description><![CDATA[A programação de verão em Itapema começou com o Viva Verão, que oferece atividades gratuitas, shows e gastronomia na orla da Meia Praia até o dia 1º de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A programação de verão em Itapema começou com o Viva Verão, que oferece atividades gratuitas, shows e gastronomia na orla da Meia Praia até o dia 1º de março. A abertura do Viva Verão Itapema movimentou a orla da cidade no domingo, reunindo moradores e turistas em um espaço que integra lazer, esporte, música e gastronomia. O evento acontece na Meia Praia, entre as ruas 307 e 313, onde foi montada a Arena Viva Verão, um multiparque à beira-mar com atrações ao longo do dia e da noite.</p>
<p>A programação musical iniciou com apresentações das bandas Laritoral, NBLA e Lú e Júnior, atraindo grande público. Durante o dia, a arena recebeu atividades esportivas abertas ao público, incluindo vôlei de praia, futevôlei, beach soccer, beach tênis e aulas coletivas, além do Itapema Open de Beach Tênis.</p>
<p>Além das atrações culturais e esportivas, o evento conta com uma área de gastronomia que oferece opções como crepe, churros, pastel e caldo de cana, proporcionando uma experiência completa para famílias, moradores e visitantes.</p>
<p>O Viva Verão Itapema segue até o dia 1º de março com novos shows, atividades esportivas e ações recreativas, consolidando a orla como um espaço de convivência e lazer durante toda a temporada de verão.</p>
<p>Nesta segunda-feira, a programação inclui show do cantor Lucas Cardoso a partir das 19h na Arena Viva Verão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
