<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 16:11:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mandado de busca em Itapema mira suspeito por golpe de falsa assessoria]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b673ca70d473dcb443ecc7ab7778683a0d171aab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:29:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b673ca70d473dcb443ecc7ab7778683a0d171aab]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil cumpriu mandados de busca e apreensão em Blumenau e Itapema contra um homem investigado por golpe de falsa assessoria empresarial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil cumpriu mandados de busca e apreensão em Blumenau e Itapema contra um homem investigado por golpe de falsa assessoria empresarial. A operação foi realizada pelo Departamento de Investigações Criminais e pela 3ª Delegacia Regional de Polícia, visando um homem de 62 anos suspeito de estruturar um esquema criminoso enquanto comprador em uma empresa de engenharia em Blumenau.</p>
<p>O suspeito oferecia aos fornecedores um curso de assessoria empresarial que prometia ajudar na captação de clientes e fortalecimento comercial, mas que não possuía estrutura ou equipe para execução. Fornecedores relataram coação para pagamento, temendo exclusão do catálogo da empresa. Seis vítimas foram identificadas, com prejuízo total de R$ 75.700.</p>
<p>Durante a operação, foram apreendidos materiais e dispositivos eletrônicos para análise, com o objetivo de identificar novas vítimas e possíveis envolvidos. Também foi constatado crime ambiental com dois pássaros em gaiolas sem identificação e uma arapuca, com medidas legais adotadas.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer todos os fatos e responsabilizar criminalmente o suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF resgata mãe e nove filhotes de marreco encurralados na BR-101 em Tubarão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b4101df180ce60a903abc8e5e27c33065f11553a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:59:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b4101df180ce60a903abc8e5e27c33065f11553a]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais rodoviários federais realizaram o resgate de uma família de marrecos que estava em perigo na rodovia BR-101, em Tubarão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais rodoviários federais realizaram o resgate de uma família de marrecos que estava em perigo na rodovia BR-101, em Tubarão. Na tarde de segunda-feira, uma mãe marreco e seus nove filhotes foram encontrados encurralados junto à mureta que divide as pistas da BR-101, em Tubarão. As aves estavam expostas ao intenso fluxo de veículos, o que exigiu a interrupção temporária do trânsito para o resgate seguro dos animais.</p>
<p>O trecho da rodovia onde ocorreu o salvamento é um dos mais movimentados de Santa Catarina, com um volume médio de veículos que pode atingir 50 mil por dia, incluindo carretas de grande porte. Após o resgate, a família da espécie irerê foi levada ao Complexo Médico Veterinário da Unisul para exames e avaliação.</p>
<p>O irerê é uma ave aquática nativa de Santa Catarina, comum em regiões de banhados e lagoas no Sul do Estado. A espécie vive em grupos e costuma se deslocar entre corpos d'água para se alimentar. A travessia de rodovias próximas a esses habitats representa um desafio mortal, especialmente para os filhotes que ainda não conseguem voar e superar obstáculos como as muretas de concreto.</p>
<p>O resgate realizado pela Polícia Rodoviária Federal evitou um possível atropelamento e contribuiu para a preservação dessa espécie nativa em uma área de grande movimento na BR-101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Briga em motel de Porto Belo termina em atropelamento, danos e apreensão de droga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_27b48ae926b5e43d38106cead9572ebce6c86e26/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:51:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:27b48ae926b5e43d38106cead9572ebce6c86e26]]></guid>
<description><![CDATA[Uma confusão no interior de um motel no bairro Jardim Dourado, em Porto Belo, resultou em atropelamento, danos materiais e apreensão de cocaína na manhã desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma confusão no interior de um motel no bairro Jardim Dourado, em Porto Belo, resultou em atropelamento, danos materiais e apreensão de cocaína na manhã desta terça-feira. A Polícia Militar foi acionada após relatos de tumulto no estabelecimento localizado na Avenida Governador Celso Ramos. No local, foram encontradas duas mulheres com lesões leves, sinais de embriaguez e indícios de uso de drogas. Elas receberam atendimento do Corpo de Bombeiros e foram encaminhadas à UPA.</p>
<p>Durante a ocorrência, foi apurado que um Fiat Palio preto deixou o motel em meio à confusão, colidindo contra o portão e fugindo em seguida. Uma das mulheres relatou que estava acompanhada da outra envolvida e de três homens desconhecidos, que teriam furtado mais de R$ 3 mil de sua bolsa antes de fugirem no carro.</p>
<p>Na sequência, uma das mulheres tentou deixar o local em um automóvel do motel, atingindo a outra e colidindo contra o muro nos fundos do estabelecimento. Ela afirmou que não teve intenção de atropelar e que usou o primeiro carro que encontrou para sair.</p>
<p>Durante buscas no quarto utilizado pelo grupo, foram encontrados 4,5 gramas de cocaína, sem identificação do responsável. A ocorrência foi registrada como lesão corporal leve, dano, furto e posse ou porte de droga para consumo pessoal. Os três homens não foram localizados até o momento, e a Polícia Civil irá apurar os fatos.</p>
<p>A situação gerou danos no portão do motel e em um dos veículos envolvidos, além das lesões nas mulheres. As investigações continuam para esclarecer o suposto furto e identificar os envolvidos na fuga.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema amplia uso de gás natural e já soma mais de 2,4 mil consumidores após dois anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5e5ee22abcf12ac33a501167a4029c7e9641f6d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:40:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5e5ee22abcf12ac33a501167a4029c7e9641f6d5]]></guid>
<description><![CDATA[O fornecimento de gás natural em Itapema completou dois anos com crescimento acelerado no número de clientes e na rede de distribuição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O fornecimento de gás natural em Itapema completou dois anos com crescimento acelerado no número de clientes e na rede de distribuição. Atualmente, o município conta com 2.464 consumidores atendidos, sendo que 2.318 adesões ocorreram apenas no último ano, indicando expansão significativa do energético entre residências, comércios e empreendimentos de grande porte.</p>
<p>Entre os projetos recentes conectados à rede está o Píer Oporto, localizado na Avenida Beira-Mar, que foi ligado ao sistema antes da inauguração oficial em dezembro de 2025. O complexo reúne propostas de lazer, turismo e entretenimento para a região e visitantes.</p>
<p>O consumo médio mensal no município chega a cerca de 78 mil metros cúbicos, volume aproximadamente 60% superior ao registrado no ano anterior. Para sustentar a demanda, foram investidos cerca de R$ 6 milhões em obras de expansão em 2025.</p>
<p>A SCGÁS planeja aplicar R$ 19,7 milhões ao longo de cinco anos para ampliar a rede local com a construção de 46 quilômetros adicionais de gasodutos, permitindo atendimento a novas áreas urbanas e empreendimentos, além de reforçar a infraestrutura energética e apoiar o desenvolvimento econômico do município.</p>
<p>A companhia atua há mais de três décadas na distribuição de gás natural em Santa Catarina, operando em 72 municípios e abastecendo mais de 36 mil consumidores, com uma rede de 1.712 quilômetros no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Milhares de peixes mortos no Rio Imaruí, em Palhoça, são investigados por órgãos ambientais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d97093e43e0f7bd0a3de6f3b74d45a33e6334357/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 14:22:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d97093e43e0f7bd0a3de6f3b74d45a33e6334357]]></guid>
<description><![CDATA[A morte em massa de peixes no Rio Imaruí, em Palhoça, mobiliza autoridades ambientais que monitoram o local e buscam identificar as causas do fenômeno.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A morte em massa de peixes no Rio Imaruí, em Palhoça, mobiliza autoridades ambientais que monitoram o local e buscam identificar as causas do fenômeno. O fenômeno foi registrado no trecho próximo à Avenida Rio Grande, na região central do município. A Fundação Cambirela do Meio Ambiente realiza o monitoramento da área, enquanto equipes da Companhia Integrada de Desenvolvimento Agrícola, da Polícia Científica e do Instituto do Meio Ambiente foram acionadas para auxiliar na investigação.</p>
<p>Peixes da espécie manjubinha foram encontrados boiando na superfície do rio, especialmente na região da foz, no bairro Rio Grande. A Defesa Civil do município trabalha com duas hipóteses para a mortandade: descarte irregular de embarcação de pesca ou a entrada acidental de um cardume de manjubinhas, que poderia ter provocado choque osmótico.</p>
<p>Um especialista apontou que a causa mais provável da morte dos peixes é a baixa concentração de oxigênio na água, possivelmente associada à poluição e à degradação ambiental do trecho. A equipe técnica da prefeitura confirmou que a decomposição dos animais não apresenta risco à saúde da população.</p>
<p>A Prefeitura de Palhoça segue monitorando a situação e adotando medidas para minimizar os impactos ambientais e os transtornos à comunidade local. O caso permanece sob investigação enquanto as análises seguem em andamento para esclarecer as causas da mortandade no Rio Imaruí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
