<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 09:46:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Madeira é destaque em projetos residenciais por versatilidade e aconchego]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/7-formas-de-usar-a-madeira-nos-ambientes-para-mais-aconchego-e-organizacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:20:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c69d1d3f967f1741b978ffcf1495a2c1609724f]]></guid>
<description><![CDATA[A madeira é um dos materiais mais utilizados em projetos residenciais, proporcionando aquecimento visual, organização e integração dos ambientes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A madeira é um dos materiais mais utilizados em projetos residenciais, proporcionando aquecimento visual, organização e integração dos ambientes. Painéis contínuos em madeira conectam sala de estar, jantar e cozinha, criando unidade e facilitando a leitura dos espaços integrados. Aplicada no teto, a madeira funciona como revestimento arquitetônico que valoriza a arquitetura e reforça a sensação de permanência.</p>
<p>No mobiliário, mesas de jantar em madeira atuam como pontos centrais, trazendo equilíbrio visual e conexão com elementos naturais. Painéis vazados permitem delimitar ambientes sem bloquear luz ou ventilação, criando transições suaves e mantendo privacidade parcial.</p>
<p>No quarto, a estrutura da cama em madeira atua como base sólida e atemporal, combinada à cabeceira em couro para conforto visual e equilíbrio. A combinação da madeira com outros materiais, como metal e estofados, resulta em ambientes funcionais e sofisticados.</p>
<p>No banheiro, a madeira aparece na marcenaria como contraponto a superfícies frias, aquecendo visualmente o espaço e contribuindo para a organização. A madeira, quando planejada desde o início, organiza o ambiente, cria unidade visual e reduz a necessidade de mudanças futuras.</p>
<p>A madeira permanece como uma solução prática, versátil e atemporal, essencial em projetos residenciais que buscam conforto, durabilidade e estética acolhedora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor intenso mantém temperaturas próximas dos 40 °C em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/calor-intenso-mantem-temperaturas-proximas-dos-40-c-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:17:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:54352954c5aa74922a8e3790c02a808e48d6fdef]]></guid>
<description><![CDATA[Uma massa de ar quente mantém o calor intenso em Santa Catarina, com temperaturas elevadas em praticamente todas as regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma massa de ar quente mantém o calor intenso em Santa Catarina, com temperaturas elevadas em praticamente todas as regiões do estado. Os maiores registros de temperatura devem ocorrer no Grande Oeste, onde os termômetros podem se aproximar dos 40 °C. No Planalto Norte e no Alto e Médio Vale do Itajaí, as máximas variam entre 36 °C e 38 °C. Ventos de norte intensificam o calor, transportando ar quente de regiões mais centrais do país para o Sul, favorecendo a elevação acentuada das temperaturas no estado.</p>
<p>No amanhecer, as temperaturas mínimas variam entre 15 °C e 18 °C nas áreas mais altas dos Planaltos e do Meio-Oeste, e entre 19 °C e 23 °C nas demais regiões. Entre o Litoral e áreas próximas, a circulação marítima aumenta a nebulosidade e ajuda a conter a elevação das temperaturas, mantendo os termômetros próximos dos 30 °C, com máximas que podem se aproximar dos 35 °C.</p>
<p>No fim de semana, a chegada de uma frente fria provoca tempo instável, com condições para temporais e chuva pontualmente intensa, especialmente no Vale do Itajaí e no Norte catarinense. Os temporais começam no Grande Oeste e áreas próximas à divisa com o Rio Grande do Sul, avançando para as demais regiões. Com a passagem do sistema, as temperaturas diminuem nos Planaltos, Litoral e Vale do Itajaí, com máximas entre 23 °C e 28 °C. No Oeste, a sensação de calor persiste, com máximas próximas dos 30 °C.</p>
<p>No domingo, o Oeste volta a registrar elevação das temperaturas, favorecendo temporais típicos de verão. Entre os Planaltos e o Litoral, o tempo permanece mais fechado, com chuva persistente e temporais isolados.</p>
<p>O calor intenso aumenta o risco de desconforto térmico, desidratação e pode agravar doenças cardiorrespiratórias, especialmente em crianças, idosos e pessoas com comorbidades. A Defesa Civil orienta evitar exposição ao sol nas horas mais quentes, manter-se hidratado, redobrar cuidados com grupos vulneráveis e buscar abrigo seguro durante temporais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
