<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 13:47:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Duplo homicídio com sinais de violência é investigado em área rural de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/duplo-homicidio-com-sinais-de-violencia-e-investigado-em-area-rural-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:12:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2fc2d8324ebd9a4b8f03edb7a570fc4f63ec6b3d]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram encontrados mortos com ferimentos de arma branca em um sítio no bairro Bela Aliança, em Rio do Sul. A Polícia Civil investiga possível ligação com um assalto ocorrido horas antes na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram encontrados mortos com ferimentos de arma branca em um sítio no bairro Bela Aliança, em Rio do Sul. A Polícia Civil investiga possível ligação com um assalto ocorrido horas antes na região.</p>
<p>As vítimas, Nicanor Schroeder, de 80 anos, e Sidnei Rosa, de 52 anos, moravam no mesmo sítio, em casas separadas. Os corpos foram encontrados por volta das 16h na Rua Roberto Pinheiro, após uma moradora acionar as autoridades. Ambos apresentavam ferimentos compatíveis com golpes de arma branca.</p>
<p>Durante a ocorrência, foi constatado que uma arma de fogo pertencente a uma das vítimas foi levada do local. A área foi isolada para perícia da Polícia Científica, que encaminhou os corpos para exames necroscópicos para auxiliar na confirmação da causa das mortes e na reconstrução da dinâmica do crime.</p>
<p>A investigação apura se o duplo homicídio tem relação com um assalto ocorrido na manhã do mesmo dia em Presidente Getúlio, onde dois homens renderam funcionários de uma padaria e fugiram em um carro cinza. O veículo foi encontrado abandonado no interior de Laurentino, contendo armas que teriam sido usadas pelos suspeitos.</p>
<p>A principal linha de investigação é que os autores do roubo possam ter ido ao sítio, roubado armas das vítimas e cometido os assassinatos. Até o momento, nenhum suspeito foi preso e as diligências seguem em andamento sob sigilo para não comprometer as investigações.</p>
<p>Informações que possam ajudar na elucidação do crime podem ser repassadas de forma anônima pelos canais oficiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Galpão pega fogo e bombeiros usam 6 mil litros de água para conter chamas em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/galpao-pega-fogo-e-bombeiros-usam-6-mil-l/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:06:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3c4a6c463b32e5a00b6af0eb45c29e66a2dcb6ed]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções atingiu um galpão de uma empresa de pallets no bairro Volta Redonda, em Araquari, mobilizando o Corpo de Bombeiros para controlar as chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio de grandes proporções atingiu um galpão de uma empresa de pallets no bairro Volta Redonda, em Araquari, mobilizando o Corpo de Bombeiros para controlar as chamas. O fogo começou por volta das 23h40 e teve início nos fundos do galpão, onde funcionava um depósito de maravalha, material altamente inflamável. Ao chegarem ao local, os bombeiros encontraram intensa fumaça e chamas se espalhando rapidamente.</p>
<p>Para conter o incêndio, foi necessário cortar a energia elétrica e montar duas frentes de combate, uma direcionada ao depósito e outra à esteira de transporte de maravalha. Inicialmente, foram usados 2 mil litros de água.</p>
<p>O trabalho de rescaldo foi dificultado pelo acúmulo de maravalha, que retinha calor. Com o apoio dos funcionários da empresa, que utilizaram uma empilhadeira para remover o material, os bombeiros conseguiram continuar o resfriamento.</p>
<p>Ao todo, cerca de 6 mil litros de água foram usados para o controle completo do incêndio. Nenhuma pessoa ficou ferida e a rápida resposta evitou que o fogo se alastrasse para outras estruturas ou imóveis vizinhos.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram informadas oficialmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Entre Lobos II mira advogados suspeitos de golpes contra idosos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/advogados-que-davam-golpes-em-idosos-de-sc-sao-alvo-do-gaeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:53:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:59d731805c3ec58472a12464324ef6d53f2d1604]]></guid>
<description><![CDATA[Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas cumpre mandados em seis municípios contra organização criminosa investigada por estelionato e lavagem de dinheiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas cumpre mandados em seis municípios contra organização criminosa investigada por estelionato e lavagem de dinheiro. Na manhã desta terça-feira, foram cumpridos 13 mandados de busca e apreensão nos municípios de São Miguel do Oeste, Caibi, Chapecó, Lages, Itajaí e São José. A Justiça determinou o bloqueio de contas bancárias dos investigados em até R$ 9,6 milhões, além da apreensão de veículos de luxo. As ordens foram expedidas pela Vara Estadual de Organizações Criminosas, a pedido da Promotoria de Justiça da Comarca de Modelo.</p>
<p>A operação tem como foco a desarticulação de uma organização criminosa investigada por fraudes judiciais, estelionato contra idosos, lavagem de dinheiro e obstrução da Justiça. Entre os alvos estão quatro advogados, com cumprimento das ordens na presença de representante da Ordem dos Advogados do Brasil.</p>
<p>A investigação aponta que o grupo atuou de forma estruturada, causando prejuízo a pelo menos 280 idosos em situação de vulnerabilidade, por meio da compra de cessões de créditos judiciais em ações bancárias. A operação é um desdobramento da primeira fase da Operação Entre Lobos, que identificou uma sofisticada manobra de lavagem de dinheiro para manter o esquema ativo.</p>
<p>Medidas cautelares foram impostas, incluindo monitoramento eletrônico de quatro investigados, suspensão do exercício de funções em empresas sob investigação e proibição de solicitar ou receber valores por meio de alvarás judiciais vinculados a processos envolvendo empresas de fachada do grupo.</p>
<p>Os materiais apreendidos serão encaminhados à Polícia Científica para perícia, com o objetivo de subsidiar novas diligências e aprofundar a apuração. A investigação segue sob sigilo e novas informações poderão ser divulgadas posteriormente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
