<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 12:12:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina oferece 7,7 mil vagas de emprego pelo Sine]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e2b54e77c0965e74bb762fd714eebe3ae08d3910/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:04:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e2b54e77c0965e74bb762fd714eebe3ae08d3910]]></guid>
<description><![CDATA[O Sistema Nacional de Emprego (Sine) de Santa Catarina disponibiliza 7.759 vagas de trabalho, incluindo oportunidades para pessoas com deficiência, distribuídas por todas as regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sistema Nacional de Emprego (Sine) de Santa Catarina disponibiliza 7.759 vagas de trabalho, incluindo oportunidades para pessoas com deficiência, distribuídas por todas as regiões do estado.</p>
<p>As vagas abrangem diferentes setores e níveis de qualificação profissional, com destaque para o Vale do Itajaí, que concentra o maior número de postos disponíveis, totalizando 2.078. Municípios como Blumenau, Balneário Camboriú e Brusque lideram as ofertas na região.</p>
<p>Outras regiões do estado também apresentam oportunidades significativas. Na Grande Florianópolis, são 1.388 vagas, com São José, Florianópolis e Tijucas em evidência. O Sul do estado oferece 1.457 vagas, especialmente em Criciúma, Morro da Fumaça e Garopaba. No Norte, há 1.225 vagas, destacando São Bento do Sul, Joinville e Mafra. O Oeste contabiliza 879 vagas, com São Miguel do Oeste e Concórdia em destaque, enquanto o Meio-Oeste e a Serra Catarinense registram 596 e 136 vagas, respectivamente.</p>
<p>Os interessados podem consultar as vagas e se candidatar por meio do portal Emprega Brasil ou diretamente nas unidades do Sine. As oportunidades são atualizadas com frequência e podem sofrer alterações.</p>
<p>O mercado de trabalho em Santa Catarina deve permanecer aquecido ao longo do ano, impulsionado pelo crescimento econômico e pela atração de novos investimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Empresário é condenado a 7 anos e 8 meses pelo atropelamento fatal em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c711533aad3b0b05f7e3dc817df95e48ee55d5fb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:55:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c711533aad3b0b05f7e3dc817df95e48ee55d5fb]]></guid>
<description><![CDATA[Dez anos após atropelar e matar um pedreiro na Rodovia Açoriana, empresário recebeu sentença de prisão em regime semiaberto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dez anos após atropelar e matar um pedreiro na Rodovia Açoriana, empresário recebeu sentença de prisão em regime semiaberto. O empresário Raulino Jacó Brüning Filho foi condenado a 7 anos e 8 meses de prisão em regime inicial semiaberto pelo atropelamento que causou a morte do pedreiro Edevaldo Veloso Amaro, na Tapera, Sul da Ilha, em Florianópolis. O crime ocorreu na manhã de 9 de fevereiro de 2016, quando o empresário perdeu o controle da caminhonete que conduzia e atingiu três pedestres no acostamento da rodovia.</p>
<p>Além da vítima fatal, a companheira de Edevaldo sofreu fratura no pé e outras lesões, enquanto outra mulher precisou de internação em UTI devido a ferimentos graves. Testemunhas relataram que o veículo trafegava em zigue-zague e em velocidade superior à permitida, e que o motorista fugiu do local sem prestar socorro, sendo encontrado minutos depois em casa.</p>
<p>O laudo médico indicou sinais de alteração psicomotora compatíveis com ingestão de álcool, apesar do empresário ter recusado o teste do bafômetro. A defesa alegou que ele estaria cansado e teria cochilado ao volante, tese rejeitada com base nos depoimentos e provas. O Ministério Público avalia recurso para aumento da pena.</p>
<p>Na esfera cível, o empresário foi condenado a pagar indenizações aos familiares da vítima e à companheira, além de pensões mensais. A sentença penal encerra uma década de disputas judiciais decorrentes do atropelamento que marcou o Carnaval de 2016 na região.</p>
<p>O julgamento no Tribunal do Júri da Comarca da Capital confirmou a responsabilidade do empresário pelo homicídio, encerrando o caso que mobilizou a comunidade local por dez anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Grinch investiga fraudes em licitações de decoração de Natal e Páscoa em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_217845b1abe45c4f2f1a52368d2521bbcfd54cff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:41:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:217845b1abe45c4f2f1a52368d2521bbcfd54cff]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas deflagrou a Operação Grinch para apurar suspeitas de manipulação em licitações de decoração natalina e pascal em municípios catarinenses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas deflagrou a Operação Grinch para apurar suspeitas de manipulação em licitações de decoração natalina e pascal em municípios catarinenses.</p>
<p>A operação, realizada em apoio à 2ª Promotoria de Justiça da Comarca de Ituporanga, investiga possíveis fraudes em processos licitatórios ocorridos entre 2020 e 2024, especialmente nas cidades de Ituporanga e Vidal Ramos. As suspeitas envolvem a manipulação da competitividade em contratos públicos, com indícios da atuação de empresas pertencentes ao mesmo núcleo econômico e uso de orçamentos de empresas sem capacidade técnica compatível.</p>
<p>Foram cumpridos 11 mandados de busca e apreensão em municípios de Santa Catarina e do Paraná, incluindo Tijucas, Porto Belo, Balneário Camboriú, Indaial, Ituporanga, Vidal Ramos e Cascavel. As diligências ocorreram em sedes empresariais, residências e setores de licitações das prefeituras de Ituporanga e Vidal Ramos.</p>
<p>A investigação aponta para uma possível simulação de disputa em licitações para fornecimento de itens decorativos, o que comprometeria a legalidade e transparência dos processos. Até o momento, as suspeitas envolvem empresas e particulares, sem participação de agentes públicos. A apuração tramita sob sigilo, com novas informações a serem divulgadas mediante autorização judicial.</p>
<p>O nome da operação faz referência ao personagem conhecido por 'roubar o Natal', simbolizando as suspeitas de irregularidades na contratação de decoração para datas comemorativas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe é presa após espancar filho de 8 anos com galho de árvore em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_db6e46f20dc6c19470bc4603a5b51daccd3a56f0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:38:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:db6e46f20dc6c19470bc4603a5b51daccd3a56f0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 8 anos foi encontrada com ferimentos no rosto e nas costas em Dionísio Cerqueira, no Extremo-Oeste de Santa Catarina, após denúncia de violência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de 8 anos foi encontrada com ferimentos no rosto e nas costas em Dionísio Cerqueira, no Extremo-Oeste de Santa Catarina, após denúncia de violência. A Polícia Militar foi acionada por denúncias de agressão contra menor no bairro Agrícola. No local, a criança apresentava escoriações na face esquerda, próximas ao olho, e lesões na região lombar, compatíveis com agressões provocadas por objeto.</p>
<p>A mãe da criança admitiu ter utilizado um galho de árvore para bater no filho como forma de repreensão, sem intenção de causar ferimentos. Ela recebeu voz de prisão e foi levada à delegacia para os procedimentos legais.</p>
<p>O menino foi acompanhado pelo Conselho Tutelar, encaminhado ao hospital para avaliação médica e apresentado à autoridade policial. O caso é tratado como violência contra menor e está sob investigação da Polícia Civil, com acompanhamento dos órgãos de proteção à criança e ao adolescente.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando o caso para garantir a proteção da criança e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado-geral da Polícia Civil de SC deixa cargo para pré-candidatura a deputado estadual pelo PL]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a509df1b3d51d376439474e0b07a70fdca39f957/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:34:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a509df1b3d51d376439474e0b07a70fdca39f957]]></guid>
<description><![CDATA[Ulisses Gabriel, delegado-geral da Polícia Civil de Santa Catarina desde o início da gestão atual, deixará o cargo a partir de 1º de março para se dedicar à pré-campanha a deputado estadual pelo Partido Liberal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ulisses Gabriel, delegado-geral da Polícia Civil de Santa Catarina desde o início da gestão atual, deixará o cargo a partir de 1º de março para se dedicar à pré-campanha a deputado estadual pelo Partido Liberal.</p>
<p>Nomeado delegado-geral em 10 de janeiro de 2023, Ulisses Gabriel cumprirá o prazo de desincompatibilização previsto na legislação eleitoral, que exige afastamento do cargo pelo menos seis meses antes do pleito. Em suas redes sociais, classificou a saída como uma 'nova missão', destacando os 22 anos de carreira como servidor público, sendo 19 como delegado de polícia e pouco mais de três anos à frente da corporação.</p>
<p>Ulisses integra a Polícia Civil desde 2007 e já atuou na Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente, à Mulher e ao Idoso de Criciúma, além de ter sido titular nas comarcas de Orleans e Urussanga. Em 2020, assumiu temporariamente uma cadeira na Assembleia Legislativa de Santa Catarina como suplente, durante licença de 45 dias do deputado Milton Hobus, após ter sido eleito 183 votos.</p>
<p>À frente da Polícia Civil, participou de investigações de grande repercussão estadual, incluindo operações relacionadas a crimes contra animais e ações contra irregularidades no setor alimentício no Sul do Estado. Com a saída confirmada, o governo estadual deverá anunciar nos próximos dias o nome que assumirá o comando da Polícia Civil de Santa Catarina.</p>
<p>A mudança marca o início de uma nova etapa na carreira de Ulisses Gabriel, que agora se dedica à pré-campanha eleitoral pelo Partido Liberal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corrida de rua bloqueia faixas da Beira-Mar Norte em Florianópolis neste domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_541f57fcb3bd9147299640a49ba76ff4dd02038a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:29:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:541f57fcb3bd9147299640a49ba76ff4dd02038a]]></guid>
<description><![CDATA[A Avenida Beira-Mar Norte, em Florianópolis, terá alterações no trânsito neste domingo devido a uma prova de corrida de rua, com bloqueios a partir das 3h para garantir a segurança dos atletas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Avenida Beira-Mar Norte, em Florianópolis, terá alterações no trânsito neste domingo devido a uma prova de corrida de rua, com bloqueios a partir das 3h para garantir a segurança dos atletas.</p>
<p>A largada da corrida está prevista para as 6h, em frente ao Shopping Villa Romana. O percurso segue pela principal via da Capital até a altura do bolsão da Casan, retornando ao ponto de origem. Durante o evento, as faixas centrais da avenida estarão exclusivas para os competidores.</p>
<p>No sentido Centro-Bairro, o fluxo de veículos será desviado para a marginal da Beira-Mar Norte. Para quem trafega no sentido Bairro-Centro, os desvios variam a em direção ao Túnel Antonieta de Barros.</p>
<p>A prefeitura, por meio da Guarda Municipal, recomenda que os motoristas planejem seus trajetos com antecedência para evitar retenções. Agentes estarão presentes para orientar e sinalizar temporariamente o trânsito. Em caso de emergências ou dúvidas, a população pode acionar a Guarda Municipal pelo telefone 153.</p>
<p>As mudanças no trânsito visam garantir a segurança dos participantes da corrida e a fluidez do tráfego na região durante o evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Grinch investiga fraude em licitações de decoração natalina e de Páscoa em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ff06d1f1b021f6af3e76b399c1a556e33db0d79b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:17:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ff06d1f1b021f6af3e76b399c1a556e33db0d79b]]></guid>
<description><![CDATA[Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas deflagra operação para apurar possíveis fraudes em licitações públicas em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas deflagra operação para apurar possíveis fraudes em licitações públicas em Santa Catarina. A Operação Grinch foi deflagrada para investigar supostas fraudes que teriam prejudicado a competitividade de licitações destinadas à contratação e locação de decorações usadas em eventos de Natal e Páscoa em municípios catarinenses. As investigações abrangem o período de 2020 a 2024, com foco inicial nas cidades de Ituporanga e Vidal Ramos.</p>
<p>Durante a operação, foram cumpridos 11 mandados de busca e apreensão em sete cidades, incluindo Tijucas, Porto Belo, Balneário Camboriú, Indaial, Ituporanga, Vidal Ramos e Cascavel, no Paraná. Os alvos foram sedes de empresas, residências de investigados e setores de licitações das prefeituras de Ituporanga e Vidal Ramos.</p>
<p>As apurações indicam o envolvimento de empresas e particulares, sem participação direta de agentes públicos. Há suspeitas de manipulação das contratações por meio da atuação de empresas ligadas ao mesmo núcleo econômico e do uso de orçamentos fornecidos por firmas sem capacidade técnica compatível, configurando possível simulação de concorrência para favorecer determinados fornecedores.</p>
<p>O procedimento tramita sob sigilo judicial e novas informações poderão ser divulgadas após a liberação dos autos. A operação é coordenada pelo Ministério Público de Santa Catarina, em conjunto com diversas forças de segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso sofre duas paradas cardiorrespiratórias após afogamento em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d264cde6402170ac24bb090ee97ae8e117134433/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:09:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d264cde6402170ac24bb090ee97ae8e117134433]]></guid>
<description><![CDATA[Um idoso de 77 anos sofreu um afogamento grave na Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú, e precisou de múltiplos ciclos de reanimação cardiopulmonar para recuperar o pulso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um idoso de 77 anos sofreu um afogamento grave na Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú, e precisou de múltiplos ciclos de reanimação cardiopulmonar para recuperar o pulso. O incidente ocorreu por volta das 12h, quando o idoso caiu na beira da água, cerca de 100 metros à esquerda do posto de guarda-vidas, evoluindo para um quadro de afogamento secundário de grau 6. Guarda-vidas presentes na praia e dois socorristas de folga iniciaram os primeiros atendimentos antes da chegada das viaturas de emergência.</p>
<p>As equipes de resgate realizaram manobras de reanimação cardiopulmonar, revertendo a primeira parada cardiorrespiratória e restabelecendo a circulação espontânea. A vítima foi posicionada em decúbito lateral e monitorada constantemente, mas minutos depois sofreu uma nova parada cardiorrespiratória.</p>
<p>Foram realizados mais dois ciclos de RCP, com nova recuperação do pulso. A Unidade de Suporte Avançado chegou à faixa de areia, realizou a intubação do idoso ainda no local e o encaminhou em estado grave ao Hospital Municipal Ruth Cardoso, onde permanece sob cuidados médicos.</p>
<p>O caso reforça a importância da rápida intervenção das equipes de resgate em situações de afogamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
