<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 22:47:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina recebe primeiro lote do nirsevimabe para prevenção do vírus sincicial respiratório]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/primeiro-lote-do-nirsevimabe-chega-a-sc-para-prevencao-do-virus-sincicial-respiratorio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:39:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:67cd2facef05964df6397ee42f81268c4c70d7dc]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina recebeu 901 doses do anticorpo monoclonal nirsevimabe, destinado a prevenir formas graves do vírus sincicial respiratório em bebês com maior risco clínico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina recebeu 901 doses do anticorpo monoclonal nirsevimabe, destinado a prevenir formas graves do vírus sincicial respiratório em bebês com maior risco clínico. O primeiro lote do nirsevimabe chegou ao Estado e será direcionado principalmente a prematuros e crianças com comorbidades. A distribuição para as regionais de saúde começará na próxima semana, com expectativa de início da aplicação até o dia 15 de fevereiro.</p>
<p>A estratégia de enfrentamento ao vírus sincicial respiratório em Santa Catarina inclui também a oferta da vacina para gestantes, iniciada no final de 2025, que contribui para a proteção indireta dos bebês nos primeiros meses de vida. A aplicação do nirsevimabe seguirá os critérios do Ministério da Saúde, priorizando bebês prematuros e crianças com condições clínicas associadas a maior risco de agravamento da doença.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Saúde, por meio da Diretoria de Vigilância Epidemiológica, está organizando a rede de serviços para garantir a distribuição adequada do anticorpo e a estruturação dos fluxos de atendimento. Reuniões regionais estão sendo realizadas para definir pontos de aplicação, capacitar profissionais e alinhar as orientações operacionais para identificar e encaminhar as crianças elegíveis.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Saúde reforça o compromisso de ampliar o acesso a tecnologias de prevenção, em articulação com os municípios, para qualificar a atenção à saúde das crianças em situação de maior vulnerabilidade clínica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mudanças no trânsito do Bairro Pioneiros em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mudancas-no-transito-bairro-pioneiros-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:10:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7524ed31b8b3e551f961015f8d0ab4cbef63c3c8]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú implementa alterações no trânsito do Bairro Pioneiros para melhorar o fluxo de veículos e a segurança na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Balneário Camboriú implementa alterações no trânsito do Bairro Pioneiros para melhorar o fluxo de veículos e a segurança na região. As novas regras de circulação no Bairro Pioneiros entram em vigor a partir do dia 6 de fevereiro. As mudanças são resultado de um estudo técnico e consultas com moradores, que indicaram a necessidade de reorganizar o tráfego para maior fluidez e segurança.</p>
<p>A Rua Antônio Bitencourt passará a operar em sentido duplo entre a Rua Osmar de Souza Nunes e a Rua Isidoro Caetano. A Rua Isidoro Caetano terá sentido único da Avenida Brasil para a Rua Antônio Bitencourt, enquanto a Rua Julieta Lins terá sentido único da Rua Antônio Bitencourt para a Avenida Brasil.</p>
<p>Para orientar os motoristas durante a adaptação, a Secretaria de Obras fará a retirada de um canteiro no trevo da Rua Antônio Bitencourt com a Rua Osmar de Souza Nunes. Inicialmente, o local será sinalizado com cones, seguido pela instalação de sinalização definitiva, incluindo placas verticais e pintura de faixas horizontais.</p>
<p>As mudanças visam garantir maior organização e segurança no trânsito do Bairro Pioneiros, beneficiando motoristas e pedestres que circulam diariamente pela região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Protesto marca demolição de imóveis irregulares em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/clima-tenso-marca-protesto-de-moradores-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:08:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5846bf51a8f28c57c15be6f08667d2b14c07b74c]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 100 moradores realizaram manifestação na Praia dos Ingleses após demolição de casas na comunidade do Siri, bloqueando parcialmente a via principal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cerca de 100 moradores realizaram manifestação na Praia dos Ingleses após demolição de casas na comunidade do Siri, bloqueando parcialmente a via principal. O protesto ocorreu no final da tarde na via principal da Praia dos Ingleses, no Norte da Ilha de Florianópolis, em resposta à operação de demolição de imóveis irregulares na comunidade do Siri. Os manifestantes usavam faixas e balões brancos, pedindo justiça e chamando atenção para a situação das famílias afetadas.</p>
<p>A interdição da via causou lentidão no trânsito, fazendo com que motoristas buscassem rotas alternativas. A Polícia Militar de Santa Catarina deslocou um grande efetivo para atendimento da ocorrência e para desobstrução da pista. Durante o protesto, houve momentos de tensão entre manifestantes e policiais, com gritaria, mas a situação foi controlada sem registro de detenções.</p>
<p>Após negociação, os moradores começaram a liberar a via, e a Polícia Militar permaneceu no local até a completa normalização do tráfego. O protesto evidenciou o clima tenso gerado pela demolição dos imóveis e a preocupação dos moradores com as famílias impactadas pela operação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros resgatam cão durante incêndio em residência no Centro de Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caozinho-resgatado-incendio-casa-ilhota-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:48:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c880d10f03937665a88f21d0eff235dbdedf1a7c]]></guid>
<description><![CDATA[Um cachorro foi salvo com vida após um incêndio atingir uma casa no Centro de Ilhota, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cachorro foi salvo com vida após um incêndio atingir uma casa no Centro de Ilhota, no Vale do Itajaí. O Corpo de Bombeiros Voluntários de Ilhota foi acionado por volta das 13h29 para atender a um incêndio em uma residência de dois pavimentos e estrutura mista na rua Bruno Jasmeno de Souza. Ao chegar, a equipe encontrou o imóvel completamente tomado pelo fogo.</p>
<p>Durante o combate às chamas, moradores informaram que o animal de estimação ainda estava dentro da casa. Os bombeiros iniciaram uma busca e conseguiram localizar o cão, que foi retirado com vida.</p>
<p>Após o resgate, os bombeiros continuaram o trabalho para controlar o incêndio e realizar o rescaldo da área. A Defesa Civil foi chamada para avaliar as condições estruturais do imóvel, enquanto a Polícia Militar prestou apoio à ocorrência.</p>
<p>Não houve registro de pessoas feridas, apesar dos danos materiais causados pelo fogo. As causas do incêndio ainda não foram divulgadas. O resgate do cão e o trabalho das equipes evitaram maiores prejuízos durante o incêndio no Centro de Ilhota.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
