<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 15:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de homem esfaqueado é encontrado em matagal em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/corpo-e-encontrado-ao-lado-de-faca-em-matagal-na-dubai-brasileira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:31:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d7e3bcb46795c17ef0d2c11401bda04c5e31f9c0]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 54 anos foi encontrado morto com sinais de esfaqueamento em um matagal no bairro Municípios, em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 54 anos foi encontrado morto com sinais de esfaqueamento em um matagal no bairro Municípios, em Balneário Camboriú. A Polícia Militar foi acionada após receber informações sobre uma pessoa ferida na Rua Angelina. Ao chegar ao local, socorristas já estavam presentes e confirmaram o óbito. Ao lado do corpo foi encontrada uma faca.</p>
<p>A identidade da vítima não foi confirmada, mas ele possuía 26 passagens policiais. A área foi isolada para perícia e as investigações seguem em andamento. Até o momento, nenhum suspeito foi preso.</p>
<p>A Polícia Militar continua investigando o caso em busca do autor do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José vai multar em quase R$300 quem jogar lixo nas ruas]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/cidade-da-grande-florianopolis-vai-multar-em-quase-r300-quem-jogar-lixo-nas-ruas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:00:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ae4e566f339d7de71a84ae2123f7bc650b96e9a]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José, na Grande Florianópolis, intensificou a fiscalização contra o descarte irregular de lixo nas ruas, aplicando multas de R$ 275,41 para quem for flagrado jogando lixo em locais proibidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José, na Grande Florianópolis, intensificou a fiscalização contra o descarte irregular de lixo nas ruas, aplicando multas de R$ 275,41 para quem for flagrado jogando lixo em locais proibidos.</p>
<p>Foram identificados 39 pontos de descarte irregular em bairros como Barreiros, Campinas, Bela Vista, Serraria, Forquilhinha, Flor de Nápolis, Sertão de Maruim, Forquilhas, Potecas, Areias e Roçado. Equipes de segurança com sete caminhões e 21 trabalhadores fazem o monitoramento semanal desses locais.</p>
<p>Em 2025, a prefeitura realizou 1,2 mil viagens para recolher lixo desses pontos irregulares, com custo semanal aproximado de R$ 491 mil, totalizando cerca de R$ 5,8 milhões no ano. O lixo acumulado causa transtornos, favorece a proliferação de doenças como dengue e atrai vetores como ratos e baratas.</p>
<p>Para evitar o descarte irregular, os moradores podem agendar gratuitamente a coleta de resíduos volumosos com a empresa Ambiental, responsável pela coleta de lixo no município. O serviço está incluso na Tarifa de Limpeza Urbana e pode ser solicitado pelos telefones indicados, com prazo de atendimento de até 10 dias úteis.</p>
<p>A iniciativa busca reduzir os impactos ambientais e sanitários causados pelo descarte irregular de lixo, promovendo uma cidade mais limpa e saudável para os moradores de São José.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista é detido após manobras perigosas em rodovia de Pinhalzinho]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/superman-acaba-no-pacotinho-apos-manobras-perigosas-em-rodovia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:55:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5529a05b6e163c9c727aa97576e7ec7f33192830]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um motociclista que realizava manobras perigosas em via pública no município de Pinhalzinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um motociclista que realizava manobras perigosas em via pública no município de Pinhalzinho. Durante o patrulhamento, a guarnição tentou abordar o condutor, que desobedeceu à ordem de parada e iniciou fuga, mantendo as manobras irregulares.</p>
<p>Após acompanhamento tático, o motociclista foi abordado e contido no chão, no chamado “pacotinho”. Ele recebeu todas as medidas administrativas previstas no Código de Trânsito Brasileiro.</p>
<p>A Polícia Militar reforça que esse tipo de conduta é infração grave e coloca em risco a vida do próprio condutor e de outras pessoas que utilizam a rodovia. A ação demonstra o compromisso das autoridades em garantir a segurança no trânsito e coibir comportamentos que possam causar acidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
