<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 14:10:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre após acidente envolvendo dois veículos em Laguna, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_eb4d713aa3c80eca6b89c9cff1d959a1c95614a4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:00:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eb4d713aa3c80eca6b89c9cff1d959a1c95614a4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 61 anos morreu após um grave acidente entre um Toyota Yaris e um Fiat Fiorino no Farol de Santa Marta, em Laguna, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 61 anos morreu após um grave acidente entre um Toyota Yaris e um Fiat Fiorino no Farol de Santa Marta, em Laguna, no Sul de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 4h20 e envolveu o condutor do Fiat Fiorino, Felipe Schilickmann, morador de São Ludgero, que ficou preso às ferragens após a colisão. Ele foi socorrido consciente, mas não resistiu aos ferimentos e faleceu pouco depois de ser levado ao hospital.</p>
<p>A motorista do Toyota Yaris, uma mulher de 32 anos, apresentou sinais de embriaguez e recusou realizar o teste do bafômetro. Ela passou por atendimento médico e foi encaminhada à Delegacia de Polícia Civil e ao Instituto Médico Legal para exame pericial.</p>
<p>O velório de Felipe Schilickmann ocorreu na Capela Mortuária de São Ludgero a partir das 16h30 de domingo, com a celebração de exéquias marcada para segunda-feira às 9h, seguida do sepultamento no Cemitério Municipal de São Ludgero.</p>
<p>A dinâmica do acidente está sob investigação das autoridades competentes. As autoridades continuam apurando as circunstâncias do acidente para esclarecer os fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Identificado jovem que morreu afogado em praia do Litoral Norte de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_33bc3bedbc0fe1d533e5c3ceade1dbf6190981cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:42:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:33bc3bedbc0fe1d533e5c3ceade1dbf6190981cf]]></guid>
<description><![CDATA[Micael Lourenço Ramos dos Santos, de 19 anos, foi encontrado morto após se afogar na Praia Central de Navegantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Micael Lourenço Ramos dos Santos, de 19 anos, foi encontrado morto após se afogar na Praia Central de Navegantes. O corpo do jovem foi localizado na madrugada de segunda-feira, na entrada 32 da Meia Praia, por uma equipe de limpeza urbana que acionou as autoridades. A Polícia Científica realizou os procedimentos legais. Micael estava desaparecido desde a noite de sábado.</p>
<p>O afogamento ocorreu em frente ao Posto 02, desativado no momento, sem monitoramento de guarda-vidas. Testemunhas relataram que Micael entrou no mar com dois amigos após uma partida de futebol e foi surpreendido por uma corrente de retorno. Dois amigos conseguiram voltar à areia, mas ele foi arrastado e submergiu.</p>
<p>Ele chegou a ser retirado para uma área rasa e estava consciente, mas ao retornar à região de arrebentação, foi levado novamente pela correnteza e não conseguiu retornar. As buscas foram realizadas pelo Corpo de Bombeiros durante o fim de semana com apoio de embarcações e helicóptero, mas o corpo só foi encontrado na manhã de segunda-feira.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói esteiras e danifica equipamentos de academia em Içara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_becf4a6482a4fbe31860c2da20869ee4b6688aea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:51:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:becf4a6482a4fbe31860c2da20869ee4b6688aea]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma academia no Centro de Içara durante a madrugada, causando danos significativos ao local, mas sem feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma academia no Centro de Içara durante a madrugada, causando danos significativos ao local, mas sem feridos. O fogo começou na área interna da academia localizada na Avenida Procópio Lima. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 5h36 e encontrou as chamas em fase de diminuição.</p>
<p>Para controlar o incêndio, os bombeiros desligaram os disjuntores e usaram cerca de 100 litros de água. Também abriram portas e janelas e utilizaram ventiladores para eliminar a fumaça acumulada.</p>
<p>As chamas destruíram o forro da academia, um ventilador e seis esteiras. Outros equipamentos e cômodos foram danificados pela fumaça e fuligem espalhadas pelo ambiente. Após o controle total do incêndio, o local foi entregue ao responsável pelo estabelecimento. Não houve registro de vítimas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros segue disponível para atender ocorrências e garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
