<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 20:46:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições para transporte universitário de Itapema abrem na próxima segunda-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/inscricoes-para-transporte-universitario-de-itapema-abrem-na-proxima-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:33:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d40196b8df341276a5c730ebd44eb3a734d83af5]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema inicia na segunda-feira as inscrições para o transporte universitário e técnico do primeiro semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema inicia na segunda-feira as inscrições para o transporte universitário e técnico do primeiro semestre de 2026. O cadastro é destinado a estudantes matriculados em cursos técnicos e universitários e será realizado exclusivamente online pelo site oficial do município. As inscrições começam às 9h do dia 26 de janeiro e vão até as 18h do dia 30.</p>
<p>Os estudantes devem preencher corretamente todos os dados solicitados no sistema para garantir a participação no programa. Inscrições fora do prazo ou por outros meios não serão aceitas.</p>
<p>Os beneficiados deverão apresentar uma foto 3x4 na retirada da carteirinha de identificação, documento necessário para o uso do transporte. O edital completo está disponível no site da Prefeitura de Itapema.</p>
<p>Mais informações podem ser obtidas pelo telefone (47) 3267-1407.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Artistas de Santa Catarina representam o Brasil no Festival Internacional de Circo em Mônaco]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/mirage-leva-artistas-para-representar-o-brasil-no-festival-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:21:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1ad5eed09bb63cad08ee35ec2bf0053d0a8af516]]></guid>
<description><![CDATA[Trapezistas do Mirage Circus, em temporada em Balneário Camboriú, integram a delegação brasileira no evento circense mais prestigiado do mundo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Trapezistas do Mirage Circus, em temporada em Balneário Camboriú, integram a delegação brasileira no evento circense mais prestigiado do mundo. O Festival International du Cirque de Monte-Carlo, considerado o evento mais tradicional e prestigiado do circo mundial, chega à sua 48ª edição em janeiro de 2026, reunindo a elite global do picadeiro no Principado de Mônaco. Entre os artistas selecionados para representar o Brasil estão os trapezistas Diego Robatini e Alex Alves, integrantes do Mirage Circus, que atualmente está em temporada em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>A dupla de trapezistas atua em perfeita sintonia, com Diego como base que sustenta e impulsiona os movimentos, e Alex executando com leveza e agilidade os voos e figuras no ar. Também participa da representação brasileira a artista e trapezista Nathalia Stankowich, do Circo Stankowich, ampliando a presença nacional no festival.</p>
<p>Fundado há 12 anos, o Mirage Circus é reconhecido como o maior circo itinerante do Brasil, tendo passado por mais de 50 cidades e sido assistido por mais de 6 milhões de pessoas. O circo combina números clássicos com recursos modernos de produção, oferecendo uma experiência imersiva que une magia, tecnologia e entretenimento.</p>
<p>A participação dos artistas catarinenses no Festival International du Cirque de Monte-Carlo destaca o talento e a excelência da arte circense nacional em um dos palcos mais respeitados do mundo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
