<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 19:46:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil realiza operação contra casal investigado por golpe de R$ 1,2 milhão em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casal-investigado-por-golpe-de-r-12-milhao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:34:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:137cc7b9626568b4f1749a38d5f96c55cffcf4b9]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil deflagrou uma operação nesta quinta-feira contra um casal suspeito de aplicar um golpe de R$ 1,2 milhão no setor madeireiro em Santa Catarina, cumprindo mandados de busca e apreensão em Blumenau, Lontras e Pouso Redondo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil deflagrou uma operação nesta quinta-feira contra um casal suspeito de aplicar um golpe de R$ 1,2 milhão no setor madeireiro em Santa Catarina, cumprindo mandados de busca e apreensão em Blumenau, Lontras e Pouso Redondo.</p>
<p>A investigação aponta que o casal vendeu toras de pinus sem ser proprietário da madeira, tendo apenas firmado uma promessa de compra e venda com o verdadeiro dono do terreno, sem concluir a aquisição antes de repassar o material à empresa lesada. O Departamento de Investigações Criminais de Blumenau apura crimes de estelionato e lavagem de dinheiro relacionados ao caso.</p>
<p>Parte do dinheiro obtido com o golpe teria sido usada para a compra de seis veículos de luxo registrados em nome de uma empresa ligada à investigada. A Polícia Civil identificou ainda que o casal possui histórico em práticas semelhantes, o que pode indicar habitualidade criminosa.</p>
<p>Durante as diligências, especialmente no bairro Itoupava Seca, em Blumenau, foram apreendidos contratos de compra e venda de madeira, aparelhos celulares, computadores, dinheiro em espécie e outros materiais para aprofundar a investigação. Também foram solicitados o sequestro dos veículos adquiridos com recursos ilícitos e o bloqueio de contas bancárias no valor correspondente ao prejuízo.</p>
<p>A Polícia Civil segue atuando no caso e busca identificar novas vítimas que possam ter sido lesadas com o mesmo modus operandi. As medidas foram autorizadas pelo Poder Judiciário e fazem parte das ações para combater crimes no setor madeireiro em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[WEG investe R$ 280 milhões para construir em Itajaí a maior fábrica de baterias do Brasil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/weg-nova-fabrica-baterias-bess-itajai-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:28:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c7ffd34e6ca720e6e46d07b8838bac287755dbce]]></guid>
<description><![CDATA[A WEG anuncia investimento de R$ 280 milhões para construir a maior fábrica de baterias BESS do Brasil em Itajaí, com início das operações previsto para 2027.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A WEG anuncia investimento de R$ 280 milhões para construir a maior fábrica de baterias BESS do Brasil em Itajaí, com início das operações previsto para 2027. A nova fábrica em Itajaí será dedicada à produção de sistemas de armazenamento de energia em baterias, com capacidade instalada prevista de até 2 GWh por ano, o que equivale a cerca de 400 sistemas de 5 MWh. O projeto contempla alto nível de automação, incluindo linhas automáticas, semiautomáticas e robôs móveis autônomos para logística interna.</p>
<p>Além da planta industrial, o complexo contará com um laboratório próprio para testes, desenvolvimento e qualificação de produtos, além de uma subestação de energia para simular condições reais de operação. A expectativa é gerar 90 empregos diretos com a nova fábrica.</p>
<p>O investimento visa posicionar a empresa e o Brasil de forma competitiva no cenário global da transição energética, ampliando a presença nacional no mercado de sistemas BESS, que são estratégicos para o futuro do setor elétrico brasileiro. O financiamento integra o programa BNDES Mais Inovação e é o primeiro contrato da Chamada Pública para Investimentos em Minerais Estratégicos.</p>
<p>Com a nova unidade em Santa Catarina, a WEG amplia sua atuação em tecnologia estratégica para aumentar a estabilidade da rede elétrica e reduzir riscos de interrupção no fornecimento de energia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em material orgânico no Itacorubi, Florianópolis, segue em rescaldo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trabalho-de-rescaldo-continua-apos-incendio-em-material-organico-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:55:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:147deb3de75642ee5be70a122351259e521d4487]]></guid>
<description><![CDATA[Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina continua o trabalho de rescaldo após incêndio em material orgânico no bairro Itacorubi, em Florianópolis, sem registro de vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina continua o trabalho de rescaldo após incêndio em material orgânico no bairro Itacorubi, em Florianópolis, sem registro de vítimas. Desde a tarde do domingo, equipes do Corpo de Bombeiros atuam no combate ao incêndio que atingiu material orgânico no bairro Itacorubi. Nesta quarta-feira, o trabalho permanece focado no rescaldo para eliminar focos de calor e evitar o retorno das chamas.</p>
<p>A operação conta com o apoio da Prefeitura de Florianópolis, que disponibilizou maquinário para auxiliar na ação. No local, duas viaturas de combate a incêndio e uma equipe de cinco bombeiros trabalham na área atingida.</p>
<p>O rescaldo envolve o resfriamento completo do material queimado, com o auxílio de uma retroescavadeira que revolve o material orgânico para que a água possa alcançar camadas mais profundas do terreno, reduzindo a temperatura de forma eficiente.</p>
<p>Apesar da diminuição significativa da fumaça, o monitoramento segue constante ao longo do dia para garantir que o terreno esteja seguro e sem risco de reignição. Não há registro de vítimas relacionadas ao incêndio.</p>
<p>As equipes permanecem mobilizadas para assegurar o controle total do incêndio e a segurança da área atingida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adoção garante tratamento e nova chance a cadela Pretinha após morte de Orelha em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/adocao-da-nova-chance-a-cadela-pretinha-apos-morte-de-orelha-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:43:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7737c4622c66d37412227ab3c394804075037381]]></guid>
<description><![CDATA[A cadela Pretinha, companheira inseparável do cão comunitário Orelha, foi adotada por empresário que assumiu os custos do tratamento enquanto ela enfrenta insuficiência renal grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cadela Pretinha, companheira inseparável do cão comunitário Orelha, foi adotada por empresário que assumiu os custos do tratamento enquanto ela enfrenta insuficiência renal grave.</p>
<p>Pretinha passou a ser tutelada oficialmente pelo empresário Bruno Ducatti, que assumiu os custos do tratamento da cadela em estado grave. O animal enfrenta insuficiência renal e está sob acompanhamento de um grupo de cinco veterinários. Os custos médicos já ultrapassaram R$ 17 mil, e Pretinha passou recentemente pela terceira sessão de hemodiálise após uma transfusão de sangue.</p>
<p>A veterinária responsável pelo tratamento, Fernanda Oliveira, informou que o quadro clínico da cadela é crítico, com prognóstico reservado e cerca de 40% de chance de recuperação. Exames indicam insuficiência renal crônica associada a hemoparasitose, com comprometimento persistente da função renal. Pretinha precisou retornar à clínica para suporte intensivo 24 horas por dia após um período em lar temporário.</p>
<p>Pretinha era companheira inseparável do cão comunitário Orelha, que vivia na Praia Brava. A moradora que cuidava dos dois animais destacou o vínculo entre eles e afirmou que a morte de Orelha fez com que Pretinha fosse recolhida e seu problema de saúde descoberto. A adoção oficial encerra um capítulo de incerteza, mas o tratamento da cadela segue em curso, com o futuro dependendo da resposta clínica nas próximas semanas.</p>
<p>O empresário Bruno Ducatti, que mora em São Paulo e frequenta Florianópolis, tomou conhecimento da situação de Pretinha pelas redes sociais e decidiu ajudar. Ele já é tutor de outros animais e continuará acompanhando o caso da cadela enquanto ela luta pela recuperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
