<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 12:10:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MPSC denuncia pai por sequestro, feminicídio e ocultação do cadáver da filha em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_48fcb255fea2006c9f64eabb9990af772e64f75e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:55:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:48fcb255fea2006c9f64eabb9990af772e64f75e]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina apresentou denúncia contra um homem acusado de sequestrar, matar e ocultar o corpo da própria filha, de 17 anos, em um crime ocorrido na zona rural do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina apresentou denúncia contra um homem acusado de sequestrar, matar e ocultar o corpo da própria filha, de 17 anos, em um crime ocorrido na zona rural do município.</p>
<p>A denúncia aponta que a adolescente foi retirada compulsoriamente de casa na madrugada de 30 de novembro de 2025. O acusado teria utilizado um dispositivo de eletrochoque para ameaçar e dominar a vítima antes de colocá-la em um veículo e levá-la a um local ermo na zona rural do município.</p>
<p>Entre a madrugada de 30 de novembro e 1º de dezembro, o homem teria cometido o homicídio por motivo torpe, em vingança por uma condenação criminal anterior relacionada a crimes sexuais praticados contra a própria adolescente. O crime envolveu o uso de meios cruéis, como a imobilização com abraçadeiras plásticas e fita adesiva.</p>
<p>Após o homicídio, o acusado teria transportado o corpo até um sítio de sua propriedade no município de Caraá (RS), onde ocultou o cadáver em uma valeta em área de mata fechada, cobrindo-o com lona e pedras. O corpo foi encontrado em 16 de janeiro de 2026.</p>
<p>O MPSC enquadrou a conduta nos crimes de sequestro qualificado, feminicídio majorado e ocultação de cadáver, solicitando o julgamento pelo Tribunal do Júri e a fixação de indenização mínima de R$ 100 mil à família da vítima.</p>
<p>A promotora responsável destacou a importância da denúncia para a busca de justiça e a proteção de meninas e mulheres em situação de violência, ressaltando a gravidade das violências ocorridas no ambiente familiar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação “Mulher Tem Voz” reforça protocolos contra violência à mulher em estabelecimentos de Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_10fcbb6b96774409c4c74dd286a779cfaa1ace6a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:11:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:10fcbb6b96774409c4c74dd286a779cfaa1ace6a]]></guid>
<description><![CDATA[Delegacia de Polícia de Itapema realizou fiscalização em bares e casas noturnas para orientar sobre a aplicação da Lei Federal nº 14.786/2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Delegacia de Polícia de Itapema realizou fiscalização em bares e casas noturnas para orientar sobre a aplicação da Lei Federal nº 14.786/2023. A operação contou com o apoio do Centro de Atendimento às Vítimas de Violência Doméstica (CAVV) e integra as medidas de prevenção à violência contra a mulher no Litoral Norte catarinense. Policiais civis orientaram proprietários e responsáveis pelos estabelecimentos sobre os protocolos previstos na legislação que visa prevenir importunação sexual e outras formas de violência em ambientes de lazer.</p>
<p>O objetivo da ação é garantir que os locais estejam preparados para prestar acolhimento imediato, oferecer proteção adequada e encaminhar possíveis vítimas aos órgãos competentes. A iniciativa tem caráter preventivo e educativo, focando na orientação e fiscalização, especialmente em períodos de maior circulação de pessoas.</p>
<p>As ações fazem parte de um esforço contínuo da corporação, que reforça a integração entre forças de segurança e a rede de proteção às mulheres para manter a operação de forma permanente.</p>
<p>A operação “Mulher Tem Voz” segue como parte das estratégias para combater a violência contra a mulher em Itapema e em todo o estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
