<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 09:47:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quatro filmes estreiam nos cinemas de Santa Catarina nesta semana de janeiro de 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/4-filmes-que-chegam-ao-cinema-nesta-semana-de-janeiro-de-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:40:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a05da747c4a606f8d53b33765630f6e36d2597ac]]></guid>
<description><![CDATA[A programação das salas de cinema traz novidades variadas, incluindo dramas, animações e produções brasileiras, para diferentes públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A programação das salas de cinema traz novidades variadas, incluindo dramas, animações e produções brasileiras, para diferentes públicos. Entre as estreias, o drama &quot;Hamnet: A Vida Antes de Hamlet&quot; apresenta a história da perda do filho de William Shakespeare e como esse luto influenciou a criação da peça Hamlet. A direção é de Chloé Zhao, com Paul Mescal e Jessie Buckley no elenco principal.</p>
<p>A animação &quot;Davi – Nasce um Rei&quot; conta a trajetória de um jovem pastor que enfrenta o gigante Golias com fé e coragem. A produção é dirigida por Brent Dawes e Phil Cunningham e é indicada para toda a família.</p>
<p>O filme brasileiro &quot;O Diário de Pilar na Amazônia&quot; mistura aventura e consciência ambiental, acompanhando a menina Pilar em uma viagem mágica à Floresta Amazônica para ajudar uma comunidade ribeirinha afetada pelo desmatamento. A direção é de Duda Vaisman e Rodrigo Van Der Put.</p>
<p>Por fim, &quot;O Beijo da Mulher Aranha&quot; retrata um romance entre dois presos na Argentina dos anos 80, combinando realidade e fantasia. O musical é dirigido por Bill Condon e conta com Diego Luna e Jennifer Lopez no elenco.</p>
<p>As estreias chegam às salas de cinema no dia 15 de janeiro de 2026, oferecendo opções para quem busca entretenimento diversificado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Supremo Tribunal Federal suspende decisão do Tribunal de Justiça de Santa Catarina sobre julgamento de ex-prefeito]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/suprema-corte-suspende-decisao-estadual-sobre-julgamento-de-ex-prefeito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:28:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4069179e7652a4e271e5cb291e5e8d558b1c877e]]></guid>
<description><![CDATA[O Supremo Tribunal Federal suspendeu uma decisão do Tribunal de Justiça de Santa Catarina que havia remetido ao primeiro grau a análise de uma ação penal contra um ex-prefeito, reafirmando a prerrogativa de foro para ex-chefes do Executivo municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Supremo Tribunal Federal suspendeu uma decisão do Tribunal de Justiça de Santa Catarina que havia remetido ao primeiro grau a análise de uma ação penal contra um ex-prefeito, reafirmando a prerrogativa de foro para ex-chefes do Executivo municipal.</p>
<p>A medida liminar foi concedida em favor do Ministério Público de Santa Catarina, no âmbito da Reclamação nº 88.977, confirmando o entendimento do STF de que a prerrogativa de foro para crimes praticados no exercício do cargo e em razão das funções subsiste mesmo após o afastamento do agente público, ainda que a investigação ou ação penal tenham início depois do término do mandato.</p>
<p>O Tribunal de Justiça de Santa Catarina vinha devolvendo ao primeiro grau ações penais, inquéritos e procedimentos investigatórios com base na ressalva de preservação dos atos praticados sob a jurisprudência anterior, entendimento considerado superado pelo STF, que votou pela aplicação imediata da tese a todos os processos em curso.</p>
<p>Ao acolher a reclamação, o ministro Alexandre de Moraes esclareceu que a ressalva prevista na tese do STF significa apenas que os atos anteriormente praticados não são nulos, mas não implica na manutenção obrigatória da competência anterior, reconhecendo a competência do Supremo para determinar que o Tribunal de Justiça de Santa Catarina processe e julgue a ação penal.</p>
<p>O Ministério Público de Santa Catarina destacou a necessidade de uniformizar a aplicação da tese do STF para evitar decisões divergentes e insegurança jurídica. O caso segue sob acompanhamento do Ministério Público.</p>
<p>A decisão reforça a prerrogativa de foro para ex-prefeitos e a competência do Tribunal de Justiça de Santa Catarina para julgar ações penais relacionadas a crimes praticados no exercício do cargo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nomes para cachorros inspirados em novelas famosas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/8-nomes-para-cachorros-inspirados-em-novelas-famosas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:10:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f5c6735908b7e3e5a83725af3c2c4ed97253a171]]></guid>
<description><![CDATA[Escolher o nome do cachorro é uma decisão que cria vínculo e reflete a personalidade do pet, facilitando a comunicação e a rotina com o tutor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Escolher o nome do cachorro é uma decisão que cria vínculo e reflete a personalidade do pet, facilitando a comunicação e a rotina com o tutor. Personagens marcantes da dramaturgia brasileira podem servir de inspiração para nomear cachorros. Nomes como Carminha, vilã esperta e cheia de atitude de &quot;Avenida Brasil&quot;, combinam com cadelas estrategistas e criativas. Já Tufão, personagem forte e bondoso da mesma novela, é ideal para cachorros leais e brincalhões.</p>
<p>Outros nomes sugeridos incluem Nazaré, da novela &quot;Senhora do Destino&quot;, para cadelas expressivas e ousadas; Roque, protagonista de &quot;Roque Santeiro&quot;, para animais companheiros e protetores; e Juma, da novela &quot;Pantanal&quot;, perfeito para cachorras independentes e que amam a natureza.</p>
<p>Félix, vilão cômico de &quot;Amor à Vida&quot;, combina com cachorros inteligentes e de personalidade marcante, enquanto Bebel, de &quot;Paraíso Tropical&quot;, é ideal para cadelas charmosas que gostam de mimos. Por fim, Comendador, de &quot;Império&quot;, tem nome adequado para cães protetores e fiéis à família.</p>
<p>Assim, os nomes inspirados em novelas podem refletir as características e a personalidade dos pets, tornando a escolha mais significativa para os tutores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
