<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 10:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Temporais causam estragos e cidade de SC decreta situação de emergência]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/temporais-causam-estragos-e-cidade-de-sc-decreta-situacao-de-emergencia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:15:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e51b263bd0ce67344b45b98a6bc2a84963dd0f26]]></guid>
<description><![CDATA[Fortes temporais atingiram a Serra Catarinense, provocando enchentes, deslizamentos e danos severos à infraestrutura, levando a prefeitura de Rio Rufino a decretar situação de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fortes temporais atingiram a Serra Catarinense, provocando enchentes, deslizamentos e danos severos à infraestrutura, levando a prefeitura de Rio Rufino a decretar situação de emergência.</p>
<p>A chuva intensa causou deslizamentos que interditaram a rodovia SC-112, no trecho entre Rio Rufino e Urupema. Um veículo foi lançado em uma ribanceira, deixando uma mulher de 32 anos e sua filha de 6 com escoriações leves. Ambas foram encaminhadas a um hospital de Lages.</p>
<p>Quatro pontes foram destruídas pelas chuvas, isolando comunidades e gerando prejuízos à mobilidade, além de riscos à segurança e impactos econômicos e sociais na região. O fenômeno climático foi associado à passagem de um ciclone extratropical próximo ao litoral do Rio Grande do Sul, que, junto com o calor, favoreceu a formação de tempestades. Uma área de baixa pressão sobre Santa Catarina mantém o risco de novos temporais localizados, especialmente em áreas do Litoral, Médio Vale, Alto Vale e Litoral Sul.</p>
<p>A prefeitura de Rio Rufino mobilizou órgãos municipais para ações de resposta, assistência às famílias afetadas e recuperação das áreas atingidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista bêbado é preso após bater em semáforo em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-bebado-e-preso-apos-bater-em-outro-carro-e-atingir-semaforo-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:51:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b733bd991bdcf85ace656231a7ecdd489578510d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 35 anos foi preso por embriaguez ao volante e dano ao patrimônio público após se envolver em acidente no bairro Cidade Nova, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 35 anos foi preso por embriaguez ao volante e dano ao patrimônio público após se envolver em acidente no bairro Cidade Nova, em Itajaí. Na madrugada desta quarta-feira, um veículo preto colidiu lateralmente com um carro parado no semáforo, atingiu o equipamento de sinalização e a grade de um terreno. O motorista do carro atingido informou que estava parado no sinal vermelho quando foi atingido.</p>
<p>Após a colisão, o condutor do veículo preto tentou fugir e se esconder no terreno próximo ao cruzamento. Ele foi encontrado deitado próximo ao local do acidente, apresentando lesões, dificuldade na fala e sinais visíveis de embriaguez.</p>
<p>O motorista recebeu atendimento médico no Hospital Marieta Konder Bornhausen e teve confirmado o consumo de bebida alcoólica. O semáforo foi arrancado com a força da colisão, caracterizando dano ao patrimônio público. Após o atendimento, o homem foi encaminhado à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso reforça a importância da fiscalização e do combate à embriaguez ao volante para garantir a segurança no trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
