<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 20:10:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem percorre 25 km com cruz nas costas em agradecimento após esposa sobreviver na UTI]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_633ed6252717a78f290be57ca8a5d3c7ae27d8b3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:27:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:633ed6252717a78f290be57ca8a5d3c7ae27d8b3]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem tem chamado a atenção na rodovia entre Videira e Morro Agudo ao caminhar carregando uma cruz de madeira, em um ato de fé e agradecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem tem chamado a atenção na rodovia entre Videira e Morro Agudo ao caminhar carregando uma cruz de madeira, em um ato de fé e agradecimento. O homem percorre a pé o trajeto entre Videira e o distrito de Morro Agudo, no Meio-Oeste de Santa Catarina, carregando uma cruz nas costas e usando uma coroa na cabeça. A caminhada é um propósito assumido com Deus, como forma de agradecimento pelas mudanças vividas nos últimos anos.</p>
<p>Ele relatou que, três dias antes do casamento no civil, a esposa precisou ser internada e permaneceu 21 dias intubada. Após essa experiência e de ter conhecido Jesus como &quot;único e suficiente salvador&quot;, decidiu dedicar a vida à fé.</p>
<p>Até o momento da gravação, o homem estimou ter caminhado cerca de 25 quilômetros. A caminhada tem despertado curiosidade e gerado manifestações de apoio nas redes sociais. O peregrino deixou uma mensagem afirmando que não existe outro caminho além de Jesus, a quem atribui todas as conquistas e livramentos, e segue seu trajeto pela rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
