<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 12:10:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros resgatam cachorro após queda em ribanceira em Vidal Ramos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_99545c6620786f0a62564a29358bb1dd93ad5fc2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:56:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:99545c6620786f0a62564a29358bb1dd93ad5fc2]]></guid>
<description><![CDATA[Um cachorro de grande porte foi resgatado com segurança após cair em uma ribanceira de difícil acesso nas proximidades da Cachoeira Suprema, no bairro Lembrança, em Vidal Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cachorro de grande porte foi resgatado com segurança após cair em uma ribanceira de difícil acesso nas proximidades da Cachoeira Suprema, no bairro Lembrança, em Vidal Ramos. A ocorrência foi atendida pelo Corpo de Bombeiros Militar na manhã de quinta-feira, por volta das 9h36. O animal não conseguia sair sozinho devido à inclinação acentuada do terreno e à presença de mata fechada no local.</p>
<p>Para alcançar o cachorro, a equipe precisou abrir uma trilha em meio à vegetação até o ponto da queda. O animal foi retirado com segurança da ribanceira e, apesar da altura e das dificuldades do resgate, não apresentava ferimentos aparentes.</p>
<p>O cachorro foi entregue à tutora ainda no local, encerrando o resgate com um desfecho positivo. O trabalho dos bombeiros garantiu a segurança do animal e evitou maiores complicações no resgate em área de difícil acesso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville registra 108mm de chuva em 6 horas e eleva Plano de Contingência para nível amarelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3e98d3d73cbbf456bce7141b53206495d596ed3d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:29:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3e98d3d73cbbf456bce7141b53206495d596ed3d]]></guid>
<description><![CDATA[Chuva intensa na madrugada causa alagamentos em diversos bairros de Joinville e afeta o transporte coletivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Chuva intensa na madrugada causa alagamentos em diversos bairros de Joinville e afeta o transporte coletivo. A forte chuva que atingiu Joinville na madrugada deste sábado provocou alagamentos em várias regiões da cidade, levando a Defesa Civil a elevar o Plano de Contingência para o nível amarelo. O volume acumulado em seis horas chegou a 108 milímetros.</p>
<p>Ruas de bairros como Centro, Anita Garibaldi, Atiradores, América, Saguaçu, Bucarein, Glória, Santo Antônio, Floresta, Costa e Silva, Boehmerwaldt, Petrópolis, Fátima, Guanabara, Itaum, Jarivatuba e Ulysses Guimarães ficaram alagadas. Pela manhã, a maioria dos pontos já apresentava redução da água, permitindo a circulação de pedestres e veículos, embora alguns locais, especialmente na região central, ainda tivessem acúmulo de água.</p>
<p>O transporte coletivo urbano também foi afetado, com interrupções em linhas que passam pelo Centro durante a madrugada. A operação começou a ser normalizada ao longo da manhã, inclusive no Terminal Central. A previsão indica que a chuva deve continuar durante o sábado, com possibilidade de novos acumulados de até 50 milímetros, agravados pela maré alta prevista para 13h40 e 19h.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda que a população permaneça em locais seguros durante temporais, evite áreas abertas e mantenha distância de árvores e estruturas que possam cair. Em áreas alagadas, orienta a não atravessar trechos inundados ou pontes submersas. Moradores próximos a morros e encostas devem observar sinais de deslizamento e, se identificados, sair imediatamente do local e acionar as autoridades.</p>
<p>Em caso de emergência, a Defesa Civil atende pelo telefone 199 e o Corpo de Bombeiros Voluntários pelo 193. A população pode receber alertas preventivos por SMS enviando o CEP da residência para o número 40199.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
