<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 10:11:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Filhas e Filhes de Eva animam o Carnaval de Florianópolis com cortejo no Centro Leste]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6f7628a10acbae46299dbea66bbc4638add7e359/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6f7628a10acbae46299dbea66bbc4638add7e359]]></guid>
<description><![CDATA[A fanfarra carnavalesca Filhas e Filhes de Eva realiza seu cortejo oficial no domingo de Carnaval pelas ruas do Centro Leste de Florianópolis, valorizando a música popular brasileira e o protagonismo feminino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A fanfarra carnavalesca Filhas e Filhes de Eva realiza seu cortejo oficial no domingo de Carnaval pelas ruas do Centro Leste de Florianópolis, valorizando a música popular brasileira e o protagonismo feminino.</p>
<p>Pelo terceiro ano consecutivo, o desfile da fanfarra sai da Bugio Centro, bar e casa de cultura que apoia o bloco desde sua criação em janeiro de 2023. A concentração está marcada para as 14h, com saída prevista para as 16h.</p>
<p>Formado por mulheres e pessoas não binárias, o bloco reafirma sua proposta de ocupar o espaço público por meio da música, da celebração coletiva e do protagonismo feminino no Carnaval de Rua. O repertório inclui marchinhas, samba-reggae, ijexás, sambas e outros gêneros da música popular brasileira, com destaque para composições assinadas por mulheres e arranjos criados pelas integrantes da fanfarra.</p>
<p>O cortejo deste domingo dá continuidade à temporada de Carnaval iniciada com um pré-carnaval na Lagoa da Conceição, que reuniu foliões de diferentes idades e contou com uma homenagem à flautista Catarina Kasten, integrante do grupo e vítima de feminicídio. O bloco também destacou a participação das “netas de Eva”, crianças iniciadas nos instrumentos e na dança, reforçando a proposta pedagógica e simbólica do grupo.</p>
<p>Sob a direção musical de Eva Figueiredo, clarinetista e saxofonista, o repertório do desfile inclui obras de Hermeto Pascoal e Moacir Santos, além de arranjos de diversas integrantes da fanfarra. A entrada para o cortejo é gratuita.</p>
<p>O cortejo oficial das Filhas e Filhes de Eva acontece no domingo de Carnaval, com concentração às 14h e saída às 16h, saindo da Bugio Centro, no Centro Leste de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dia de São Valentim: seis orações para fortalecer o amor e os relacionamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_be4f3d801a0e5ff42d155025ca258ee8cbb9ea77/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:40:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:be4f3d801a0e5ff42d155025ca258ee8cbb9ea77]]></guid>
<description><![CDATA[Celebrado em 14 de fevereiro, o Dia de São Valentim é dedicado aos enamorados e traz orações para fortalecer o amor e a união entre os casais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Celebrado em 14 de fevereiro, o Dia de São Valentim é dedicado aos enamorados e traz orações para fortalecer o amor e a união entre os casais. São Valentim, sacerdote italiano da Igreja Católica, foi condenado à morte por defender o direito dos soldados do Império Romano de se casarem, contrariando o imperador Cláudio II. A tradição de escrever bilhetes apaixonados surgiu a partir das cartas que São Valentim enviava à mulher por quem se apaixonou durante sua prisão, assinando como “do seu Valentim”.</p>
<p>A data é comemorada em diversos países e é marcada por demonstrações de afeto e celebrações entre casais. Para ajudar a fortalecer os relacionamentos, são indicadas seis orações poderosas que pedem proteção, reconciliação, paz, fé, virtude e proteção para o amor.</p>
<p>Entre as orações destacam-se pedidos para encontrar um amor verdadeiro, se reconciliar com a pessoa amada, superar decepções amorosas, cultivar a paz no relacionamento, fortalecer a fé e virtude, e proteger a união contra invejas e dificuldades.</p>
<p>As orações a São Valentim refletem a tradição e a fé que envolvem o Dia dos Namorados em várias partes do mundo, oferecendo esperança e proteção para os relacionamentos amorosos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sinais de TDAH em cachorros podem afetar bem-estar e saúde do pet]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3af792de18fdb018ab4c8ce5d520e1e297197247/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 09:10:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3af792de18fdb018ab4c8ce5d520e1e297197247]]></guid>
<description><![CDATA[Comportamentos como hiperatividade, impulsividade e dificuldade de concentração em cães podem indicar Transtorno de Déficit de Atenção e Hiperatividade, impactando a relação com a família e a saúde do animal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Comportamentos como hiperatividade, impulsividade e dificuldade de concentração em cães podem indicar Transtorno de Déficit de Atenção e Hiperatividade, impactando a relação com a família e a saúde do animal.</p>
<p>O Transtorno de Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH) não é exclusivo dos humanos e pode se manifestar em cães. Comportamentos como inquietação constante, dificuldade extrema de foco, impulsividade, comportamentos destrutivos frequentes, sono irregular, hiperexcitabilidade e ansiedade associada são sinais que podem indicar a condição. Esses sintomas interferem no bem-estar do animal e na rotina da família.</p>
<p>O diagnóstico do TDAH em cachorros é clínico, baseado em avaliação comportamental detalhada, análise do histórico de rotina e exclusão de outras condições médicas. Não existe exame específico para confirmação, sendo importante observar padrões persistentes e o impacto na qualidade de vida do cão.</p>
<p>O tratamento é individualizado e pode incluir modificação comportamental com treinos curtos e frequentes, enriquecimento ambiental, ajustes na rotina de exercícios e, quando indicado por médico-veterinário, o uso de medicamentos. Sem tratamento, o TDAH pode aumentar o estresse, risco de acidentes, alterações de peso e dificuldade de socialização.</p>
<p>Com manejo adequado, cães com TDAH podem viver normalmente e com qualidade, desde que suas necessidades sejam compreendidas e recebam suporte apropriado. É fundamental buscar ajuda especializada para garantir o diagnóstico correto e o tratamento adequado, promovendo o bem-estar e a saúde dos cães com sinais de TDAH.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
