<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 18:47:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Obras de drenagem causam interdição parcial na Rua João Thomaz Pinto, em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/interdicao-de-rua-canhanduba-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:47:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ffe91f19e8e40e9c58646fd76e8a16ba3294653]]></guid>
<description><![CDATA[A Rua João Thomaz Pinto, no bairro Canhanduba, em Itajaí, está parcialmente interditada para obras no sistema de drenagem, afetando o tráfego local por três dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rua João Thomaz Pinto, no bairro Canhanduba, em Itajaí, está parcialmente interditada para obras no sistema de drenagem, afetando o tráfego local por três dias. A interdição parcial da Rua João Thomaz Pinto foi implementada para permitir a execução de obras que visam corrigir problemas históricos de acúmulo de água na via. A ação busca melhorar o sistema de drenagem para aumentar a durabilidade do pavimento e prevenir futuros alagamentos que causam danos à infraestrutura e dificultam a locomoção de motoristas e pedestres.</p>
<p>Durante o período das obras, o fluxo de veículos na rua terá desvios sinalizados, com expectativa de lentidão nas proximidades do trecho interditado. A orientação é que os motoristas utilizem rotas alternativas e redobrem a atenção para respeitar a sinalização provisória instalada.</p>
<p>A intervenção faz parte de um conjunto de medidas da Secretaria de Obras para a manutenção da malha viária do município, focando em pontos que necessitam de reparos para evitar danos recorrentes à infraestrutura urbana e melhorar a mobilidade urbana da comunidade.</p>
<p>Os transtornos temporários causados pela interdição são considerados necessários para garantir melhorias na segurança e funcionalidade da Rua João Thomaz Pinto a longo prazo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Show do Chimarruts anima a orla da Meia Praia em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/show-do-chimarruts-movimenta-a-orla-da-meia-praia-na-arena-viva-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:46:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d5994df5d639be610e6a02abf1cda1060c3679be]]></guid>
<description><![CDATA[A banda Chimarruts se apresenta gratuitamente na orla da Meia Praia, em Itapema, dentro da programação do Arena Viva Verão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A banda Chimarruts se apresenta gratuitamente na orla da Meia Praia, em Itapema, dentro da programação do Arena Viva Verão. O show do Chimarruts acontece no sábado (24), a partir das 18h, na Arena Viva Verão, localizada entre as ruas 307 e 313, próximo ao Centro de Operações Integradas (COI). A apresentação traz o reggae brasileiro para o público que frequenta a orla da Meia Praia, consolidando o local como um dos principais pontos de encontro do verão na cidade.</p>
<p>Além da atração principal, a programação da Arena Viva Verão inclui shows diários de diferentes estilos musicais, atividades esportivas e opções gastronômicas. Na sexta-feira (23), ocorre a Noite Gospel, dedicada ao louvor e à adoração. A programação também se estende ao Palco Centro, na orla da Rua 165, oferecendo entretenimento em mais de um ponto da cidade.</p>
<p>A iniciativa visa promover um espaço acessível e integrado à cidade, estimulando o uso da orla para convivência, lazer e cultura durante a alta temporada, sem custos para o público.</p>
<p>A programação do Arena Viva Verão segue até o domingo (25), com diversas atrações musicais e culturais para moradores e turistas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma inicia operação integrada para reforçar segurança no bairro Pinheirinho]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-reforca-seguranca-em-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:40:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a274a37a8e0516a576e5f2f5825a73e18ef22e62]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Criciúma, em parceria com a Polícia Militar, iniciou uma operação integrada no bairro Pinheirinho para reforçar a segurança local, unindo forças de segurança, fiscalização e zeladoria.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Criciúma, em parceria com a Polícia Militar, iniciou uma operação integrada no bairro Pinheirinho para reforçar a segurança local, unindo forças de segurança, fiscalização e zeladoria.</p>
<p>A operação tem como foco a região dos trilhos do bairro Pinheirinho e busca alterar a dinâmica local de forma contínua, respondendo às demandas por ordem pública com múltiplas frentes de atuação. A primeira fase concentrou-se em coibir irregularidades e atividades que causam transtornos aos moradores, resultando no fechamento de um estabelecimento com histórico de ocorrências ligadas a atividades ilícitas e perturbação do sossego.</p>
<p>Após intervenções de fiscalização e trabalhos de limpeza urbana, a próxima etapa está programada para ocorrer na praça entre a Avenida Centenário, a Rua Imigrante Meller e a ferrovia. Será realizada uma ação social para oferecer caminhos de reinserção para pessoas em situação de rua, com atendimentos como espaço para higiene, corte de cabelo e a presença da Central de Empregos para oportunidades de trabalho.</p>
<p>O prefeito Vagner Espindola acompanha os trabalhos e destacou a estratégia de unir segurança, fiscalização e zeladoria para devolver tranquilidade aos moradores e apresentar um programa voltado à inserção das pessoas em situação de rua em frentes de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
