<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 19:46:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por estuprar enteada de 6 anos é preso em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-condenado-por-estuprar-enteada-de-6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:37:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:09e99113e2901a8a012cb3e2969cc1786275db7c]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu um homem condenado por estupro de vulnerável, em Indaial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu um homem condenado por estupro de vulnerável, em Indaial. O homem de 32 anos cumprirá pena de 32 anos de reclusão por crimes cometidos contra sua enteada, que tinha seis anos na época dos fatos. O mandado de prisão foi expedido pela Vara Criminal da comarca de Indaial.</p>
<p>Após a prisão, o homem foi encaminhado ao Presídio Regional de Blumenau para iniciar o cumprimento da pena em regime fechado. O crime está previsto no artigo 217-A do Código Penal, que trata do estupro de vulnerável.</p>
<p>A Polícia Civil ressaltou que a ação tem o objetivo de garantir o cumprimento das decisões judiciais e reforçar a proteção das vítimas, especialmente em casos de violência sexual contra crianças.</p>
<p>A prisão reforça o compromisso das autoridades em combater crimes contra crianças e assegurar justiça para as vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prédios na Meia Praia, Itapema, são notificados por ligações irregulares de esgoto]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/predios-sao-notificados-por-ligacoes-irregulares-de-esgoto-na-meia-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:34:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7804e22082513184c63545eb50a45982ef6c4b33]]></guid>
<description><![CDATA[Dois apartamentos em prédios distintos da Meia Praia, em Itapema, foram notificados por ligações irregulares de esgoto durante fiscalização ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois apartamentos em prédios distintos da Meia Praia, em Itapema, foram notificados por ligações irregulares de esgoto durante fiscalização ambiental. A fiscalização realizada identificou que os apartamentos apresentavam lançamento inadequado de esgoto fora do sistema correto de coleta. Como medida, foi aplicado lacre técnico nos locais, impedindo intervenções até a regularização, sem afetar a moradia dos residentes ou a estadia de turistas.</p>
<p>Após a notificação formal à administradora do condomínio, os imóveis passarão por nova vistoria técnica. O responsável tem até 20 dias para regularizar a situação e comprovar a adequação à rede de esgoto onde disponível.</p>
<p>As ligações irregulares impactam diretamente a balneabilidade de Itapema, pois o esgoto chega ao mar sem tratamento ao percorrer a drenagem pluvial. Por isso, a fiscalização ambiental é contínua, com uso de tecnologias como robôs para inspeção precisa de redes subterrâneas.</p>
<p>Denúncias sobre despejo irregular de esgoto podem ser encaminhadas à Fundação Ambiental Área Costeira de Itapema, que realiza análise técnica e, se confirmadas as irregularidades, promove fiscalização no local.</p>
<p>As ações reforçam o compromisso com a preservação ambiental e a qualidade das águas na região da Meia Praia, em Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema inicia operação para retirar fiação irregular das ruas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-inicia-operacao-para-retirar-fiacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:03:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9da2da70988e096d35c724641e16e9a35e34fa62]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo Municipal de Itapema deu início a uma operação para reorganizar e retirar fios obsoletos da rede aérea urbana da cidade, começando pelo bairro Ilhota.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo Municipal de Itapema deu início a uma operação para reorganizar e retirar fios obsoletos da rede aérea urbana da cidade, começando pelo bairro Ilhota. A ação foi articulada em reunião estratégica com a participação de secretários municipais, vereadores, representantes das operadoras de telecomunicação e internet, além do setor de iluminação pública. O encontro foi conduzido pelo secretário de Governo e Infraestrutura, Marcelo Correia, e contou com a presença do secretário de Segurança Pública, Wanderley Dias, vereadores e representantes das empresas responsáveis pela instalação e manutenção dos cabos.</p>
<p>A operação visa retirar cabos inutilizados e equipamentos instalados irregularmente, adotando um cronograma regular de limpeza e reorganização da rede aérea. A iniciativa busca melhorar a segurança e a estética urbana, responsabilizando as empresas que mantêm cabos em situação irregular para colaborar na retirada e regularização das estruturas.</p>
<p>O secretário Marcelo Correia destacou que a situação da fiação aérea em alguns pontos da cidade é desorganizada e insegura, representando risco para pedestres, ciclistas e motoristas, além de prejudicar a paisagem urbana. A operação faz parte de um processo de modernização urbana e requalificação dos espaços públicos em Itapema.</p>
<p>A operação contínua reflete o compromisso do município em garantir uma rede aérea segura, limpa e visualmente ordenada, alinhada à imagem que Itapema deseja projetar para moradores e visitantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
