<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 16:34:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 1 kg de drogas é apreendido e dois são presos em Bombinhas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mais-de-1-kg-de-drogas-e-apreendido-e-presos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:22:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:20b28d133804f15c9c1e82f1f53b625b62785208]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou operação em Bombinhas que resultou na apreensão de mais de 1 quilo de drogas e na prisão de duas pessoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar realizou operação em Bombinhas que resultou na apreensão de mais de 1 quilo de drogas e na prisão de duas pessoas. A operação contou com o emprego de quatro viaturas do Pelotão de Bombinhas e teve como foco o reforço da segurança, combate ao tráfico de drogas e fiscalização de estabelecimentos comerciais. Durante a ação, quatro comércios do tipo conveniência foram fiscalizados e 54 pessoas abordadas, o que resultou na emissão de quatro Autos de Infração Administrativa e na apreensão inicial de pequenas quantidades de maconha e cocaína.</p>
<p>No decorrer da operação, a Polícia Militar cumpriu dois mandados de prisão e atuou em duas ocorrências distintas relacionadas ao tráfico de drogas. Em uma delas, foram apreendidos 50 gramas de cocaína e 459 gramas de maconha. Na outra, foram recolhidos 503 gramas de maconha.</p>
<p>Ao final da ação, o total de entorpecentes apreendidos ultrapassou 1 quilo, além das prisões efetuadas. A operação teve caráter ostensivo e preventivo, visando coibir ilícitos e garantir a tranquilidade da população local e dos turistas, especialmente durante o período de alta temporada.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina reforça o compromisso com o enfrentamento ao crime e a manutenção da ordem pública por meio de ações como esta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça determina que Santa Catarina não pode cobrar IPTU de imóveis em áreas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/justica-decide-que-sc-nao-pode-cobrar-iptu-de-imoveis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:06:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:38b0d8dfe62d4f080454232b3fb62c0f7ec2e5b6]]></guid>
<description><![CDATA[Tribunal de Justiça de Santa Catarina manteve anulação da cobrança de IPTU para imóvel localizado em Área de Preservação Permanente em Imbituba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tribunal de Justiça de Santa Catarina manteve anulação da cobrança de IPTU para imóvel localizado em Área de Preservação Permanente em Imbituba. A 3ª Câmara de Direito Público do Tribunal de Justiça de Santa Catarina decidiu que imóveis situados integralmente em áreas de preservação permanente (APP) não devem ser cobrados IPTU, pois não há fato gerador do imposto quando o imóvel não pode ser utilizado para qualquer finalidade.</p>
<p>O caso envolveu um terreno em Imbituba, no Sul do estado, onde a cobrança do imposto foi anulada após o proprietário contestar a inscrição da dívida ativa. O município recorreu, alegando a necessidade de pedido administrativo formal para isenção, mas a Justiça destacou que a legislação municipal já prevê a isenção automática para imóveis nessas condições.</p>
<p>O tribunal ressaltou que a prefeitura reconheceu internamente que o imóvel está totalmente inserido em área de preservação permanente e coberto por dunas, o que impede qualquer uso econômico. A decisão segue entendimento consolidado do Superior Tribunal de Justiça e do próprio Tribunal de Justiça de Santa Catarina, que consideram a cobrança de IPTU nesses casos como violação do princípio da capacidade contributiva.</p>
<p>Com a manutenção da sentença, fica estabelecido que terrenos onde a lei proíbe qualquer uso não podem ser fonte de arrecadação por meio do IPTU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
