<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 00:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal é encontrado morto dentro de residência com facadas no pescoço em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-morto-dentro-de-casa-agua-doce-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:44:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5d28ef62d13607e358ae9a5489a5bd91c3c3c3a6]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi encontrado morto dentro da própria residência na localidade de Linha Rio do Mato, em Água Doce, no Oeste catarinense. A polícia investiga o caso como possível roubo seguido de morte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi encontrado morto dentro da própria residência na localidade de Linha Rio do Mato, em Água Doce, no Oeste catarinense. A polícia investiga o caso como possível roubo seguido de morte.</p>
<p>As vítimas foram identificadas como Pedro Pires, de 85 anos, e Marli Chimelo, de 57. Eles viviam sozinhos no imóvel. A Polícia Militar de Santa Catarina informou que há indícios de invasão à casa durante a madrugada.</p>
<p>A Polícia Científica de Joaçaba realizou perícia no local e a remoção dos corpos. Próximo às vítimas, foram encontradas uma cadeira e uma bolsa revirada, reforçando a suspeita de latrocínio.</p>
<p>As investigações estão sob responsabilidade da Polícia Civil de Santa Catarina, com apoio das demais forças de segurança. Até o momento, nenhum suspeito foi preso e a motivação do crime ainda está sendo apurada.</p>
<p>A polícia segue coletando informações e depoimentos para esclarecer o duplo homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-funcionário ameaça clientes e comerciantes em Joinville e é preso pela PM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ex-funcionario-fuma-maconha-faz-ameacas-e-acaba-preso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:28:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:532f5c85a823c8ad02244aeacbc253122604ec6c]]></guid>
<description><![CDATA[Um ex-funcionário foi detido após ameaçar matar clientes e comerciantes em um estabelecimento comercial em Joinville, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ex-funcionário foi detido após ameaçar matar clientes e comerciantes em um estabelecimento comercial em Joinville, no Norte de Santa Catarina. A proprietária do estabelecimento acionou a Polícia Militar após o ex-funcionário se recusar a deixar o local e causar tumulto na presença de clientes. O homem apresentava sinais de embriaguez e possível uso de entorpecentes, agindo de forma agressiva e proferindo ameaças em tom exaltado.</p>
<p>Durante a abordagem da PM, o indivíduo resistiu, ofendeu os policiais e tentou fugir, chegando a arremessar pedras e ameaçar novamente os agentes. Foi necessário o uso de algemas para conter a situação e garantir a segurança de todos.</p>
<p>O homem foi conduzido à Central de Polícia Civil, onde assinou um Termo Circunstanciado e foi liberado. A vítima foi orientada a solicitar medidas protetivas na Delegacia devido às ameaças sofridas.</p>
<p>A Polícia Militar ressaltou que a rápida intervenção da guarnição evitou que o caso se agravasse, preservando a segurança de clientes, funcionários e comerciantes da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem esfaqueado no peito em São João Batista após cobrança de dívida de R$ 200]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-da-facada-no-coracao-apos-nao-ser-pago-em-sjb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:15:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ceb538aafbe7382303ef3754806b824983a2fd8e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tentativa de homicídio foi registrada na tarde desta sexta-feira em São João Batista, motivada por uma dívida de R$ 200. A vítima foi atingida no peito e está em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tentativa de homicídio foi registrada na tarde desta sexta-feira em São João Batista, motivada por uma dívida de R$ 200. A vítima foi atingida no peito e está em estado grave. O crime ocorreu por volta das 14h30 na Rua Wander Collione, no bairro Jardim São Paulo. A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência no Hospital Monsenhor José Locks, onde a vítima, Jonata dos Santos Carqueija, recebia atendimento médico após ser ferida por arma branca.</p>
<p>Jonata relatou que foi esfaqueado por um homem branco e magro, morador da pensão da Sueli, no mesmo bairro. Devido ao estado grave, com suspeita de lesão na região do coração, a vítima foi transferida para uma unidade hospitalar de maior complexidade.</p>
<p>O suspeito, identificado como Jônatan da Silva, foi localizado nas proximidades da pensão após buscas policiais. Durante a abordagem, a faca utilizada no ataque foi apreendida. Jônatan confessou o crime, afirmando que atacou a vítima após uma cobrança pela dívida, quando Jonata teria rido, o que provocou a reação violenta.</p>
<p>O suspeito foi preso e conduzido à Delegacia de Polícia Civil de Brusque para os procedimentos legais. A ocorrência foi registrada como homicídio doloso na forma tentada, e o caso segue sob investigação.</p>
<p>A Polícia Civil continua investigando o caso para esclarecer todos os detalhes da tentativa de homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
