<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 19:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itapema intensifica fiscalização e lacra esgotos irregulares no bairro Ilhota]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-intensifica-fiscalizacao-e-lacra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:13:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6e6f87544900634d048437fbadef53f5efb61237]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema realizou operação no bairro Ilhota para identificar e lacrar ligações clandestinas de esgoto que despejavam efluentes em cursos d’água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema realizou operação no bairro Ilhota para identificar e lacrar ligações clandestinas de esgoto que despejavam efluentes em cursos d’água. A ação contou com a participação da Fundação Ambiental Área Costeira de Itapema (FAACI), Vigilância Sanitária, Guarda Municipal e Secretaria de Obras. Durante as vistorias, foram encontrados imóveis com esgoto de fossas sépticas conectado diretamente aos rios, em desacordo com a legislação ambiental.</p>
<p>A presidente da FAACI destacou que o lançamento irregular de esgoto compromete a qualidade da água e a balneabilidade das praias, reforçando a importância da regularização dos sistemas hidrossanitários pelos moradores.</p>
<p>As fiscalizações são diárias e abrangem tanto áreas da orla quanto bairros mais afastados. A Prefeitura de Itapema busca eliminar ligações clandestinas e conscientizar a população sobre os riscos ambientais dessas práticas.</p>
<p>A população pode colaborar denunciando casos suspeitos de despejo irregular pelo telefone ou WhatsApp da FAACI. A prefeitura informou que as ações continuarão em novos bairros nos próximos dias.</p>
<p>O combate aos esgotos irregulares é uma medida permanente da Prefeitura de Itapema para preservar o meio ambiente e a qualidade das águas na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[OAB-SC propõe fim do mandato vitalício de ministros do STF e outras reformas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/oab-sc-debate-reforma-stf-mandatos-vitaliciedade-decisao-monocratica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:07:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4a50c012176c6d3b7195393d81c24b1b704bbf56]]></guid>
<description><![CDATA[A Ordem dos Advogados do Brasil em Santa Catarina iniciou um debate interno para sugerir mudanças estruturais no Supremo Tribunal Federal, incluindo o fim da vitaliciedade dos ministros e alterações no processo de indicação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Ordem dos Advogados do Brasil em Santa Catarina iniciou um debate interno para sugerir mudanças estruturais no Supremo Tribunal Federal, incluindo o fim da vitaliciedade dos ministros e alterações no processo de indicação.</p>
<p>O movimento foi iniciado pelo presidente da seccional, Juliano Mandelli, que determinou a criação de estudos técnicos pelas comissões temáticas da entidade. Esses grupos, formados por juristas catarinenses, devem apresentar propostas para subsidiar um debate nacional sobre a reforma do STF.</p>
<p>Entre as principais propostas está a adoção de mandatos para os ministros, substituindo o modelo atual em que permanecem no cargo até a aposentadoria compulsória aos 75 anos. A OAB-SC argumenta que essa mudança permitiria maior renovação institucional e previsibilidade, sem comprometer a independência do Judiciário.</p>
<p>A seccional também defende mudanças no modelo de indicação dos ministros, sugerindo um sistema semelhante ao do Conselho Nacional de Justiça, com participação da advocacia, magistratura e Ministério Público, para reduzir o peso político nas nomeações. Além disso, propõe a limitação das decisões monocráticas, fortalecendo as decisões colegiadas para garantir maior estabilidade jurisprudencial e diminuir a concentração de poder.</p>
<p>A iniciativa da OAB-SC visa o aperfeiçoamento das instituições, respeitando a Constituição e o Estado Democrático de Direito, diante de um cenário em que a credibilidade do Supremo Tribunal Federal está abalada,.</p>
<p>As propostas elaboradas pela OAB-SC serão apresentadas para fomentar um debate técnico e responsável sobre a reforma do STF em âmbito nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal é preso com 3 kg de maconha após perseguição na BR-101 em Palhoça]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casal-e-preso-com-3-kg-de-maconha-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:47:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b4fd06d0dcfbd316abf7feb523d7763782142554]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi detido na BR-101, em Palhoça, após tentar fugir da fiscalização e descartar drogas durante a perseguição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi detido na BR-101, em Palhoça, após tentar fugir da fiscalização e descartar drogas durante a perseguição. Durante uma fiscalização de rotina próxima à praça de pedágio de Palhoça, agentes da Polícia Rodoviária Federal deram ordem de parada a um utilitário, que desobedeceu e fugiu pela rodovia, iniciando um acompanhamento tático.</p>
<p>Durante a fuga, os ocupantes do veículo arremessaram uma sacola preta no acostamento. Após a interceptação do carro, os policiais retornaram ao local e encontraram três tabletes inteiros e uma porção menor de maconha, totalizando 3 quilos.</p>
<p>Além da droga, foram apreendidos três celulares com o casal, que foram encaminhados para perícia. Os suspeitos, um homem de 34 anos e uma mulher de 27, foram levados à Delegacia de Polícia Civil de Palhoça e devem responder por tráfico de drogas.</p>
<p>O crime de tráfico de drogas tem pena prevista de 5 a 15 anos de reclusão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
