<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 00:46:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fuga alucinada termina com casal de motoboys atropelado em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fuga-alucinada-atropela-casal-motoboys-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:24:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c0ad294bb94e21f1b84dedf6102f5239efbca3b3]]></guid>
<description><![CDATA[Uma perseguição envolvendo guardas municipais de Itapema e Porto Belo terminou em acidente e deixou dois motoboys feridos na noite de segunda-feira em Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma perseguição envolvendo guardas municipais de Itapema e Porto Belo terminou em acidente e deixou dois motoboys feridos na noite de segunda-feira em Porto Belo. O condutor de um Citroën desobedeceu ordens de parada durante ação conjunta das guardas municipais e, ao tentar fugir, atingiu dois motoboys que trafegavam pela via nas proximidades do Vivapark, em Porto Belo.</p>
<p>Um homem e uma mulher foram atendidos pelo Corpo de Bombeiros no local. O homem sofreu ferimentos na perna, enquanto a mulher teve lesões na mão e na perna. Ambos foram encaminhados para avaliação médica.</p>
<p>Os ocupantes do carro foram detidos pelas equipes da Guarda Municipal após o acidente. Até o momento, não há confirmação oficial sobre a relação do caso com tráfico de drogas. A ocorrência segue sob apuração das autoridades.</p>
<p>O caso continua sendo investigado pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PMSC neutraliza traficante de Florianópolis envolvido na chacina de jovens de MG]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-pmsc-neutraliza-traficante-de-florianopolis-envolvido-na-chacina-dos-jovens-de-mg/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 00:22:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3471923d9744bd20c38575ce47219a962c527151]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina neutralizou uma liderança do tráfico no Morro da Mariquinha, em Florianópolis, envolvida na chacina de jovens mineiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina neutralizou uma liderança do tráfico no Morro da Mariquinha, em Florianópolis, envolvida na chacina de jovens mineiros. Evander Batista Coelho Machado, natural de São José, foi morto em confronto durante uma ação do Tático da PMSC na subida do Morro da Mariquinha. Ele reagiu à abordagem policial e teve drogas apreendidas no veículo que utilizava.</p>
<p>Evander era investigado por participação direta na chacina que matou quatro jovens mineiros na Grande Florianópolis e atuava como peça estratégica da facção criminosa local, exercendo papel de comando no tráfico e na articulação de ações violentas.</p>
<p>A operação faz parte de uma ofensiva contínua das forças de segurança, que recentemente também neutralizaram outro envolvido direto na chacina durante ação da Polícia Civil. As ações incluem o resgate de vítimas sequestradas e a descoberta de um cemitério clandestino em São José.</p>
<p>As forças de segurança seguem focadas em desarticular lideranças, enfraquecer o tráfico e impedir a repetição de crimes violentos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
