<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 23:10:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atendimentos na UBS Alto São Bento são suspensos após falta de energia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c3b2e60e84f776ee18bbec463b2c35d23b2b9039/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:49:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c3b2e60e84f776ee18bbec463b2c35d23b2b9039]]></guid>
<description><![CDATA[A UBS Alto São Bento teve o atendimento suspenso a partir das 18h30 desta sexta-feira devido à falta de energia elétrica causada por fortes chuvas na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A UBS Alto São Bento teve o atendimento suspenso a partir das 18h30 desta sexta-feira devido à falta de energia elétrica causada por fortes chuvas na região. A unidade de saúde, que normalmente funciona até as 22h, teve o horário reduzido de forma excepcional por conta da instabilidade no fornecimento de energia. A Defesa Civil de Santa Catarina registrou mais de 26 milímetros de chuva na última hora, o que contribuiu para oscilações e interrupções no abastecimento elétrico.</p>
<p>A queda de energia impactou o funcionamento da UBS, inviabilizando a continuidade dos atendimentos no período da noite. A Secretaria de Saúde orienta que, em casos de urgência ou emergência, a população procure a UPA 24h enquanto o serviço na UBS permanece suspenso.</p>
<p>A expectativa é que o atendimento na UBS Alto São Bento seja normalizado assim que o fornecimento de energia elétrica for restabelecido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após choque elétrico causado por fio rompido em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_45e04ae5cc8a8a93f1ca9dd0f3a5d04e1c3597e9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:28:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:45e04ae5cc8a8a93f1ca9dd0f3a5d04e1c3597e9]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu após ser atingido por um fio de alta tensão que se rompeu na rua Maringá, bairro Salto Norte, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu após ser atingido por um fio de alta tensão que se rompeu na rua Maringá, bairro Salto Norte, em Blumenau. O acidente aconteceu na tarde de sexta-feira, quando o cabo de energia elétrica se rompeu e permaneceu energizado. O motociclista ficou preso à fiação e sofreu uma descarga elétrica fatal.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atendeu a ocorrência por volta das 16h19. A vítima morreu no local antes de ser levada ao hospital. A área foi isolada para garantir a segurança e evitar novos acidentes. As causas do rompimento do fio ainda estão sendo investigadas, e a identidade da vítima não foi divulgada.</p>
<p>As autoridades seguem apurando as circunstâncias do acidente para evitar que incidentes semelhantes ocorram.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
