<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 09:10:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Testes rápidos: entenda até que ponto eles são realmente confiáveis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f1a6b65b75d2999eb1982616e867abcf0632c240/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:01:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f1a6b65b75d2999eb1982616e867abcf0632c240]]></guid>
<description><![CDATA[Testes rápidos ganham popularidade por oferecerem resultados rápidos, mas especialistas alertam para seus limites e a necessidade de confirmação médica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Testes rápidos ganham popularidade por oferecerem resultados rápidos, mas especialistas alertam para seus limites e a necessidade de confirmação médica. Os testes rápidos são importantes ferramentas para triagem, indicando a possível presença ou ausência de uma condição de saúde. Eles funcionam de forma qualitativa, identificando antígenos ou anticorpos relacionados à infecção, e sua eficiência depende da quantidade detectável no momento do exame.</p>
<p>Diversos fatores influenciam a confiabilidade desses testes, como a qualidade do produto, o armazenamento adequado, a forma correta de coleta e o momento em que o teste é realizado. Exames feitos fora do período indicado podem resultar em falso-negativos, e o tipo de exame, seja para antígeno ou anticorpo, deve ser adequado à fase da doença.</p>
<p>A avaliação clínica completa, incluindo histórico do paciente e sintomas, é essencial para um diagnóstico seguro. Resultados negativos podem causar falsa sensação de segurança, enquanto positivos devem ser confirmados por exames laboratoriais quantitativos para maior precisão.</p>
<p>Apesar das limitações, os testes rápidos exercem papel fundamental na saúde pública ao facilitar o acesso ao diagnóstico e agilizar decisões iniciais, desde que seus limites sejam compreendidos e haja busca por confirmação profissional quando necessário.</p>
<p>O uso consciente dos testes rápidos, aliado à avaliação médica, é fundamental para garantir diagnósticos corretos e evitar riscos à saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
