<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 12:11:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal é preso com 17 celulares furtados durante o Carnaval de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b7193a00986e1ee3fab7da6b4a1f455034e41ab8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:49:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b7193a00986e1ee3fab7da6b4a1f455034e41ab8]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um casal e recuperou 17 celulares furtados durante o Carnaval de Florianópolis, após um aparelho emitir sinal de localização na região central da capital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um casal e recuperou 17 celulares furtados durante o Carnaval de Florianópolis, após um aparelho emitir sinal de localização na região central da capital.</p>
<p>A ocorrência foi registrada na Rua General Nestor Passos, na região central de Florianópolis. A prisão contou com a participação do 4º Batalhão de Polícia Militar e apoio da Agência de Inteligência. Um dos celulares, um iPhone furtado no sábado durante o evento carnavalesco, passou a emitir sinal em tempo real, indicando um endereço que funciona como hostel.</p>
<p>Com autorização do proprietário do hostel, os policiais realizaram buscas e encontraram em um quarto trancado uma bolsa preta contendo 17 aparelhos telefônicos de diversas marcas, além de dinheiro em reais e dólares. Em consulta aos sistemas policiais, foi constatado que o casal possui antecedentes criminais no Rio Grande do Sul por furto de celulares.</p>
<p>O casal negou a posse e a propriedade dos aparelhos, mas recebeu voz de prisão e foi encaminhado à Delegacia de Polícia da Capital junto com os objetos recuperados. A Polícia Civil segue com as investigações para identificar as vítimas e providenciar a devolução dos celulares.</p>
<p>O caso permanece sob apuração das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal morre em grave acidente na BR-282 em Águas Mornas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4863b1aa8b4bbac7bdc6ff91bac2e352d850e042/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:24:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4863b1aa8b4bbac7bdc6ff91bac2e352d850e042]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na BR-282, em Águas Mornas, resultou na morte de um bombeiro militar lotado em Xaxim e sua namorada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na BR-282, em Águas Mornas, resultou na morte de um bombeiro militar lotado em Xaxim e sua namorada. Matheus Henrique de Oliveira da Silva e Danieli Rommel morreram no local após o carro em que estavam ser atingido por um caminhão no km 54 da rodovia. O impacto foi tão forte que o veículo ficou completamente destruído.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar atendeu a ocorrência e informou que a rodovia ficou totalmente interditada por uma hora. O motorista do caminhão não sofreu ferimentos. Matheus era natural do Paraná e estava lotado em Xaxim, no Oeste catarinense. Amigos, familiares e colegas da corporação manifestaram pesar nas redes sociais, enquanto o Corpo de Bombeiros declarou luto e desejou força aos familiares.</p>
<p>Até o momento, não foram divulgadas informações sobre o velório e enterro do casal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é esfaqueado durante briga de casal e mulher é presa em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_249dd23826f7a801377b2ab1e0f3e3ce333a8150/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 11:24:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:249dd23826f7a801377b2ab1e0f3e3ce333a8150]]></guid>
<description><![CDATA[Uma briga de casal terminou com um homem gravemente ferido e uma mulher presa no bairro Fortaleza, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma briga de casal terminou com um homem gravemente ferido e uma mulher presa no bairro Fortaleza, em Blumenau. A Polícia Militar foi acionada após vizinhos relatarem uma discussão intensa dentro da residência. Ao chegar, os policiais encontraram o homem com cortes profundos nos braços e sangramento intenso.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência prestou os primeiros socorros, controlou a hemorragia e encaminhou a vítima para avaliação médica. Após receber alta, o homem foi conduzido à delegacia para registro da ocorrência.</p>
<p>A vítima afirmou que a discussão foi apenas verbal e negou agressão física. A mulher, que apresentava sinais de embriaguez, alegou legítima defesa, mas não tinha lesões aparentes. O homem possuía ferimentos provocados por um canivete que estava com a companheira.</p>
<p>A mulher foi presa e encaminhada à delegacia para os procedimentos legais. O caso será apurado pela Polícia Civil. A ocorrência mobilizou equipes da Polícia Militar e do SAMU no bairro Fortaleza, em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
