<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 09:10:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Combinação de álcool e energético no Carnaval aumenta riscos cardíacos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7f6c8384d2648740badb6c09436e694cdd163f5d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:01:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7f6c8384d2648740badb6c09436e694cdd163f5d]]></guid>
<description><![CDATA[Mistura de bebidas alcoólicas com energéticos durante o Carnaval pode mascarar sinais de intoxicação e sobrecarregar o coração, levando a atendimentos emergenciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mistura de bebidas alcoólicas com energéticos durante o Carnaval pode mascarar sinais de intoxicação e sobrecarregar o coração, levando a atendimentos emergenciais. O consumo conjunto de álcool e energético tem causado preocupação devido ao aumento de casos de taquicardia, arritmias e mal-estar intenso entre jovens durante o Carnaval. Essa combinação cria um efeito enganoso no organismo, estimulando o sistema nervoso central e reduzindo a sensação de cansaço, enquanto o álcool atua como depressor, fazendo com que o corpo perca a capacidade de sinalizar seus próprios limites.</p>
<p>A cafeína presente nos energéticos eleva a frequência cardíaca e a pressão arterial, enquanto o álcool pode alterar o ritmo do coração. Juntos, esses efeitos se potencializam, aumentando o risco de palpitações, falta de ar, tontura e, em alguns casos, desmaios. O aumento desses quadros é comum em períodos de festas e calor intenso, quando fatores como desidratação, pouco sono e esforço físico contribuem para a sobrecarga do organismo, mesmo em pessoas sem doenças cardíacas prévias.</p>
<p>Além dos riscos cardíacos, o energético disfarça a embriaguez, gerando uma falsa sensação de controle que leva ao consumo excessivo de álcool. Isso prejudica órgãos como fígado, cérebro e coração. Para evitar complicações, é recomendado não associar álcool e energético, manter boa hidratação, alimentar-se adequadamente e procurar atendimento médico caso sintomas persistam.</p>
<p>Durante o Carnaval, é fundamental respeitar os limites do corpo e adotar cuidados para evitar riscos à saúde relacionados à mistura de álcool e energético.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação apreende quase 50 kg de maconha e drogas sintéticas na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bee97f4de479f9f3bc06a8419fe9c899afcbcc22/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:56:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bee97f4de479f9f3bc06a8419fe9c899afcbcc22]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram presos em operação conjunta dos batalhões táticos em Biguaçu e São José, com apreensão de grande quantidade de drogas e materiais relacionados ao tráfico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram presos em operação conjunta dos batalhões táticos em Biguaçu e São José, com apreensão de grande quantidade de drogas e materiais relacionados ao tráfico. A ação policial envolveu equipes do 7º e do 24º Batalhão da Polícia Militar, que realizaram monitoramento e troca de informações para localizar os suspeitos. Eles foram detidos durante a operação e levados à Central de Plantão Policial de São José para os procedimentos legais.</p>
<p>Foram apreendidos 48,9 quilos de maconha, 3,792 quilos de haxixe, 974 gramas de cocaína, 8.400 comprimidos de ecstasy e 24 gramas de MDMA, além de 96 frascos de lança-perfume, 125 unidades de óleo THC, 59 canetas para consumo da substância, sete balanças de precisão, dez celulares, um caderno de anotações, materiais para embalagem, uma faca, uma bolsa para transporte e R$ 102 em dinheiro.</p>
<p>Os materiais apreendidos passarão por perícia para auxiliar na identificação de outros envolvidos. A investigação continua para apurar a origem das drogas e a possível atuação da dupla em outras cidades da região.</p>
<p>A operação reforça o combate ao tráfico de drogas na Grande Florianópolis, com ações coordenadas entre diferentes batalhões da Polícia Militar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
