<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 19:11:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói borracharia em Itajaí e consome 10 mil litros de água no]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-destroi-borracharia-em-itajai-e-consome-10-mil-litros-de-agua-no-combate-as-chamas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 18:45:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:716b90942d4bcad6fe8351979be9bdf9a8bc8083]]></guid>
<description><![CDATA[Uma borracharia foi completamente destruída por um incêndio na madrugada deste domingo no bairro Cordeiros, em Itajaí, exigindo o uso de 10 mil litros de água para controlar as chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma borracharia foi completamente destruída por um incêndio na madrugada deste domingo no bairro Cordeiros, em Itajaí, exigindo o uso de 10 mil litros de água para controlar as chamas.</p>
<p>O incêndio ocorreu por volta das 0h52 na rua Mário Uriarte. Ao chegar ao local, as equipes encontraram o imóvel totalmente tomado pelo fogo, que se espalhou rapidamente e destruiu a estrutura da borracharia. Dois veículos que estavam dentro do estabelecimento sofreram danos parciais.</p>
<p>Imóveis residenciais vizinhos ficaram sob risco devido à proximidade com o fogo. Por isso, as paredes das edificações ao lado foram resfriadas durante toda a operação para evitar a propagação das chamas. O combate ao incêndio durou cerca de 30 minutos.</p>
<p>Após a extinção do fogo, o local foi isolado para perícia e passou por verificação de segurança. Não houve registro de feridos. As causas do incêndio ainda serão investigadas pelos órgãos competentes.</p>
<p>O trabalho das equipes evitou que o incêndio se espalhasse para as residências próximas, garantindo a segurança da comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
