<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 11:47:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com caminhão na BR-470 em Apiúna]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-luta-pela-vida-apos-colisao-na-br-470-mas-nao-resiste-no-hospital/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:23:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7f37e2534dc8a687b270ef809db8a0e8ef7c42df]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista não resistiu aos ferimentos após se envolver em um acidente com um caminhão na BR-470, em Apiúna, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista não resistiu aos ferimentos após se envolver em um acidente com um caminhão na BR-470, em Apiúna, no Vale do Itajaí. O acidente ocorreu por volta das 21h45, no km 102 da rodovia, no bairro Ribeirão Roxo. A vítima foi encontrada caída às margens da pista com ferimentos graves. Equipes de resgate realizaram os primeiros atendimentos e imobilizaram o motociclista no local.</p>
<p>O homem foi encaminhado ao Hospital Doutor Waldomiro Colautti, em Ibirama, pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), mas não resistiu aos ferimentos e faleceu na unidade hospitalar. O condutor do caminhão permaneceu no local e prestou esclarecimentos às autoridades.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Voluntários de Ascurra-Apiúna-Rodeio, o Samu de Ascurra e a Polícia Rodoviária Federal de Rio do Sul atenderam a ocorrência. As causas do acidente serão investigadas pelas autoridades competentes.</p>
<p>A investigação sobre as circunstâncias da colisão entre a motocicleta e o caminhão segue em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obras na SC-108 avançam com investimento de R$ 238,4 milhões e liberações previstas para 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/maior-obra-rodoviaria-do-estado-sc-108-recebe-r-2384-milhoes-e-preve-liberacoes-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:12:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:078022a9956e09939d24f630063cfa6abbc72671]]></guid>
<description><![CDATA[A reabilitação e duplicação da rodovia SC-108, entre Guaramirim e Massaranduba, seguem em andamento com investimento total de R$ 238,4 milhões, e liberações previstas até maio de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A reabilitação e duplicação da rodovia SC-108, entre Guaramirim e Massaranduba, seguem em andamento com investimento total de R$ 238,4 milhões, e liberações previstas até maio de 2026.</p>
<p>Os trabalhos concentram-se entre os quilômetros 32 e 45, incluindo serviços de terraplenagem, drenagem, pavimentação, além da construção de viadutos, pontes e marginais. No km 32, a preparação para a ponte sobre o rio Itapocu deve iniciar em fevereiro, enquanto no km 33, o Viaduto do Bruhmüller está em fase de execução da superestrutura.</p>
<p>Outros pontos de trabalho incluem o Viaduto da Figueirinha no km 36, com solo reforçado e preparação da via marginal, o Viaduto Rio Branco no km 38, onde ocorrem drenagem e preparo da pista, e o Viaduto Cantalício no km 41, com estruturação da pista e aterros nas vias marginais.</p>
<p>Até maio de 2026, estão previstas liberações importantes, como a finalização do Viaduto do Bruhmüller entre os km 34 e 36, conclusão dos ramos do Viaduto da Figueirinha e da passagem de pedestres no km 36, além da pavimentação entre os km 39 e 42. A Ponte do Putanga no km 44 também deve ser concluída integralmente.</p>
<p>Um trecho entre os km 43 e 44 ainda depende de estudo técnico para definição de um novo traçado. A expectativa é que as liberações previstas melhorem a fluidez e segurança do tráfego na SC-108, uma das principais ligações do Norte catarinense.</p>
<p>A SC-108 é a maior obra rodoviária em execução no Estado, com investimento total de R$ 238,4 milhões, e as intervenções devem contribuir para o desenvolvimento da infraestrutura regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
