<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 13:46:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça libera contratações temporárias de professores em Camboriú; aulas começam em 19 de fevereiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/justica-libera-contratacoes-de-acts-mas-aulas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:43:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c625d16fd22ce22f29694a68b6824ccf9a5f901]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça de Santa Catarina derrubou liminar que suspendia contratações temporárias de professores em Camboriú, garantindo início do ano letivo para 19 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça de Santa Catarina derrubou liminar que suspendia contratações temporárias de professores em Camboriú, garantindo início do ano letivo para 19 de fevereiro. O juiz Rafael Salvan Fernandes, da 2ª Vara Cível da Comarca de Camboriú, atendeu a pedido da Prefeitura para liberar as contratações temporárias de professores, conhecidas como ACTs. A decisão visa evitar prejuízos educacionais a alunos e famílias, mantendo o funcionamento da rede municipal de ensino.</p>
<p>A ação ajuizada pelo Ministério Público questionava as contratações, mas a Justiça considerou que os cargos efetivos estão ocupados ou em processo de preenchimento e que novos postos exigem aprovação legislativa. Também foi levada em conta a situação fiscal do município, que opera próximo ao limite prudencial de gastos com pessoal, justificando a cautela nas admissões.</p>
<p>Com a decisão, Camboriú poderá seguir com a contratação dos professores temporários, assegurando o direito à educação e evitando atrasos no calendário escolar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em lixão orgânico no Itacorubi chega ao sétimo dia em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-em-lixao-organico-chega-a-setimo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:07:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6e8f287974f9cd322da66cff2bf1f2002b46b7b6]]></guid>
<description><![CDATA[Fogo em depósito de material orgânico no bairro Itacorubi continua ativo e mobiliza bombeiros desde domingo, com operações de rescaldo prolongadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fogo em depósito de material orgânico no bairro Itacorubi continua ativo e mobiliza bombeiros desde domingo, com operações de rescaldo prolongadas. O incêndio que atinge um depósito de material orgânico no bairro Itacorubi, em Florianópolis, chegou ao sétimo dia consecutivo sem ser totalmente controlado. O fogo teve início no domingo e desde então equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atuam no combate e rescaldo.</p>
<p>Na manhã deste sábado, os bombeiros permaneciam no local com duas viaturas e apoio de retroescavadeira da Prefeitura de Florianópolis. O trabalho envolve a remoção e resfriamento do material em combustão profunda, formado por resíduos orgânicos em decomposição que acumulam gases inflamáveis e dificultam o acesso aos focos internos de calor.</p>
<p>A natureza do material e o volume acumulado no terreno favorecem a manutenção das chamas sob a superfície, mesmo com a atuação constante de resfriamento. Embora a emissão de fumaça tenha sido reduzida nos últimos dias, o fogo ainda persiste em bolsões subterrâneos de calor.</p>
<p>A origem do incêndio ainda não foi determinada. As condições climáticas e o processo de decomposição dos resíduos podem ter provocado faíscas ou ignições espontâneas. A continuidade do incêndio preocupa moradores e trabalhadores da região, que relatam incômodo com a fumaça desde o início da semana. As operações de rescaldo devem seguir até a completa extinção dos focos.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros segue mobilizado para controlar o incêndio no depósito de material orgânico no Itacorubi, em Florianópolis, com esforços contínuos para extinguir completamente as chamas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado a 60 anos por matar ex-companheira na frente dos filhos em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-que-matou-ex-companheira-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:39:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cc48e75ee24255f6826bf0dcd3acda6b5035d920]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi condenado a 60 anos de prisão em regime inicial fechado pelo assassinato da ex-companheira, ocorrido no Oeste de Santa Catarina. O crime foi julgado mais de dois anos após o ocorrido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi condenado a 60 anos de prisão em regime inicial fechado pelo assassinato da ex-companheira, ocorrido no Oeste de Santa Catarina. O crime foi julgado mais de dois anos após o ocorrido.</p>
<p>O crime aconteceu em 28 de outubro de 2024, quando o réu entrou na residência da vítima e a atacou com golpes de canivete, atingindo a região do coração. A mulher foi morta na frente dos quatro filhos do casal, incluindo uma criança de quatro anos e um bebê. Os filhos mais velhos presenciaram o assassinato e tentaram socorrer a mãe até a chegada de ajuda.</p>
<p>O júri popular, realizado no município de Palmitos, durou mais de 12 horas e foi marcado por forte comoção. Familiares da vítima acompanharam a sessão vestindo camisetas com pedidos de justiça. O Conselho de Sentença considerou o réu culpado pelo feminicídio, que teve múltiplos agravantes, incluindo o descumprimento de medida protetiva e a presença dos filhos no momento do crime.</p>
<p>Além da condenação criminal, o homem foi sentenciado ao pagamento de 200 mil reais por danos morais aos familiares da vítima. Ele está preso preventivamente desde a época do crime e não poderá recorrer em liberdade.</p>
<p>Dados indicam que 52 feminicídios foram registrados em Santa Catarina em 2025, evidenciando o cenário de violência contra mulheres no Estado. O caso reforça a necessidade de combate à violência doméstica e a importância das medidas protetivas para proteger as vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
