<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 13:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói casa de dois pavimentos em Blumenau durante a madrugada]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-destroi-casa-durante-a-madrugada-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:38:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c0b3e038843c981fe8e38fe6c1b8b3ea54853749]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma residência no bairro Velha Grande, em Blumenau, na madrugada deste domingo. O Corpo de Bombeiros utilizou cerca de 7 mil litros de água para controlar as chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma residência no bairro Velha Grande, em Blumenau, na madrugada deste domingo. O Corpo de Bombeiros utilizou cerca de 7 mil litros de água para controlar as chamas.</p>
<p>O fogo começou por volta das 4h50 em uma casa de dois pavimentos, com aproximadamente 80 metros quadrados, localizada na Rua Pedra Branca. No momento do incêndio, apenas uma mulher adulta estava na residência e conseguiu sair antes que as chamas se espalhassem.</p>
<p>Ao chegar ao local, os bombeiros encontraram a casa completamente tomada pelo fogo. A equipe desligou o disjuntor de energia elétrica e iniciou o combate direto às chamas, utilizando cerca de 7 mil litros de água até a extinção total do incêndio.</p>
<p>Após o controle do fogo, a área foi isolada para a realização da perícia, que irá investigar as causas do incêndio. Não houve registro de feridos na ocorrência. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atendeu a ocorrência e segue com as investigações para esclarecer o que provocou o incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende traficante em flagrante no Centro de Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/traficante-da-bmw-tenta-comprar-pms-em-tijucas-para-nao-ser-preso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:36:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1b1c23f087e233a5d453de9dd43301183eeb7c74]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Militar resultou na prisão de Kayque Manduca, acusado de comandar esquema de tráfico de drogas no Vale do Rio Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Polícia Militar resultou na prisão de Kayque Manduca, acusado de comandar esquema de tráfico de drogas no Vale do Rio Tijucas. A prisão ocorreu na noite de sexta-feira, 17 de janeiro de 2026, no cruzamento da Avenida Bayer Filho com a Avenida Hercílio Luz, no Centro de Tijucas. A ação teve início após monitoramento da Agência de Inteligência da 2ª Companhia do 31º Batalhão, que indicava o uso de um BMW X1 para transporte e distribuição de drogas na região.</p>
<p>Durante abordagem, os policiais encontraram no veículo cerca de 320 gramas de maconha, 104 gramas de skunk, 7 gramas de haxixe, além de materiais usados no tráfico, três celulares e quase dois mil reais em dinheiro. Kayque Manduca foi preso em flagrante e, após a prisão, tentou subornar os policiais, proposta que foi registrada em áudio.</p>
<p>Com apoio do Tático, a polícia realizou buscas em um imóvel ligado ao traficante, onde foram apreendidos cerca de 14 quilos de maconha, balanças de precisão e utensílios para preparo e embalagem das drogas. Também foi encontrada uma embalagem de maconha típica de tentativas de introdução de drogas em presídios.</p>
<p>Em um O veículo BMW X1 foi apreendido e encaminhado ao pátio conveniado. A operação reforça o combate ao tráfico de drogas em Tijucas, demonstrando a atuação da Polícia Militar no monitoramento e desarticulação de esquemas criminosos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Risco de afogamento é alto nas praias do Litoral Norte neste domingo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/risco-de-afogamento-e-alto-nas-praias-do-litoral-norte-neste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:42:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7f1c1780325377a57cef9fffed157b04e630c71c]]></guid>
<description><![CDATA[As condições do mar indicam risco alto nas praias do Litoral Norte na manhã deste domingo, exigindo atenção redobrada dos banhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As condições do mar indicam risco alto nas praias do Litoral Norte na manhã deste domingo, exigindo atenção redobrada dos banhistas. O mapa do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina mostra predominância de bandeiras vermelhas e amarelas nas praias da região, indicando áreas perigosas para banho. A recomendação é que os frequentadores observem a sinalização e busquem locais mais seguros para evitar afogamentos.</p>
<p>Entre os principais riscos estão as correntes de retorno, que são uma das maiores causas de afogamentos no litoral catarinense. Os banhistas devem permanecer próximos aos postos de guarda-vidas e evitar nadar em áreas com bandeira vermelha.</p>
<p>O aplicativo CBMSC Cidadão oferece informações em tempo real sobre as condições do mar e a localização dos postos de guarda-vidas ao longo do litoral, ajudando na prevenção de acidentes.</p>
<p>Em caso de emergência, a orientação é acionar imediatamente o telefone 193.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
