<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 17:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cachorro comunitário Abacate morre após ser baleado em Toledo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cachorro-comunitario-abacate-morre-apos-ser-baleado-no-parana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:35:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8f19e6982aa51a9f14165274f7a7c94629ca6323]]></guid>
<description><![CDATA[O cachorro comunitário conhecido como Abacate morreu após ser baleado no bairro Tocantins, em Toledo, no oeste do Paraná. O animal passou por cirurgia, mas não resistiu aos ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O cachorro comunitário conhecido como Abacate morreu após ser baleado no bairro Tocantins, em Toledo, no oeste do Paraná. O animal passou por cirurgia, mas não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>Abacate era cuidado por moradores da região e foi encontrado ferido por eles, que o levaram a uma clínica veterinária particular. Durante o atendimento, foi constatado que o cachorro havia sido atingido por um disparo de arma de fogo, o que levou ao acionamento da equipe municipal de Proteção Animal.</p>
<p>A veterinária responsável informou que o projétil transpassou o corpo do animal e perfurou dois pontos do intestino, causando contaminação abdominal. Abacate passou por cirurgia para correção das lesões, mas morreu durante o procedimento. O projétil não ficou alojado no corpo.</p>
<p>A Polícia Civil do Paraná investiga o caso e trabalha para identificar o autor do disparo. A motivação do crime ainda é desconhecida. A morte de Abacate ocorre em meio à comoção nacional provocada por outro caso de maus-tratos a cachorro comunitário em Florianópolis, onde um animal chamado Orelha foi morto após agressões na Praia Brava, envolvendo adolescentes investigados pela polícia.</p>
<p>O caso de Abacate reforça a necessidade de atenção e proteção aos animais comunitários, enquanto as investigações seguem para esclarecer as circunstâncias do disparo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar elimina criminoso em confronto no bairro Passo Manso, Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-pmsc-elimina-criminoso-em-blumenau-e-caca-comparsas-no-condominio-da-dilma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:05:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3d2ef50d35a060d404d898be56b3e849396bcfc9]]></guid>
<description><![CDATA[Um confronto armado no Condomínio Morada das Figueiras, em Blumenau, resultou na morte de um criminoso e na fuga de dois suspeitos, com policiamento reforçado na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um confronto armado no Condomínio Morada das Figueiras, em Blumenau, resultou na morte de um criminoso e na fuga de dois suspeitos, com policiamento reforçado na região. A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma operação no Condomínio Morada das Figueiras, conhecido como 'Condomínio da Dilma', localizado no bairro Passo Manso, em Blumenau. Durante o confronto armado, um criminoso foi neutralizado e dois suspeitos conseguiram fugir, permanecendo foragidos.</p>
<p>O conjunto habitacional foi construído pelo programa Minha Casa Minha Vida e é destinado a famílias que perderam suas moradias em tragédias ou viviam em áreas de risco. Nos últimos anos, o tráfico de drogas teria se infiltrado no local e tenta dominar a região.</p>
<p>O criminoso morto foi identificado como Alan Souza Caldas Simonato, natural de Paranaguá, no Paraná. Ele já havia se envolvido em um confronto com a Polícia Militar em 2023, quando um comparsa morreu e ele sobreviveu.</p>
<p>A Polícia Militar mantém buscas intensas para localizar os dois suspeitos foragidos e reforçou o policiamento na área. Novas informações devem ser divulgadas nas próximas horas. A operação reforça o compromisso das autoridades em combater o crime e garantir a segurança na região do bairro Passo Manso, em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
