<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 12:47:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dois homens são presos após roubo de veículo no Sul de Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminosos-do-para-e-rs-sao-presos-apos-assalto-violento-no-sul-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:36:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e3f72b8840a4d2307a5319029a1974133bfa14eb]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais rodoviários federais detiveram dois homens na BR-101 em Tubarão após roubo de uma picape em Forquilhinha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais rodoviários federais detiveram dois homens na BR-101 em Tubarão após roubo de uma picape em Forquilhinha. Na noite de quinta-feira (29), a Polícia Rodoviária Federal prendeu dois homens que haviam roubado uma picape em uma residência localizada em Forquilhinha, no Sul de Santa Catarina. A prisão ocorreu na BR-101, em Tubarão, após as equipes receberem informações e iniciarem buscas na rodovia federal.</p>
<p>Durante a abordagem, realizada com apoio da Polícia Militar, foi constatado que o passageiro do veículo usava um colete balístico e portava uma pistola calibre 9mm carregada com 12 munições, com a numeração raspada. No interior do veículo, os agentes encontraram também uma touca balaclava, cinco relógios, joias, celulares, pedras semipreciosas e documentos das vítimas.</p>
<p>Os detidos, um homem de 21 anos do Pará e outro de 26 anos do Rio Grande do Sul, foram levados à Central de Polícia de Tubarão e devem responder pelos crimes de roubo e posse ilegal de arma de fogo. A picape Toyota/Hilux e os pertences recuperados foram entregues à Polícia Civil para devolução aos proprietários.</p>
<p>As ações das forças de segurança resultaram na rápida recuperação do veículo e na prisão dos suspeitos envolvidos no crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Rodoviária Federal autua motorista por acessório proibido na BR-282 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-rodoviaria-federal-flagra-picape-com-chifre-de-boi-no-capo-e-autua-motorista-na-br-282-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:33:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d3e015f48e78788b4a52a23153881d800194da54]]></guid>
<description><![CDATA[Durante fiscalização na BR-282, em Rancho Queimado, a Polícia Rodoviária Federal flagrou uma picape com um “chifre de boi” no capô e autuou o motorista por infração gravíssima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante fiscalização na BR-282, em Rancho Queimado, a Polícia Rodoviária Federal flagrou uma picape com um “chifre de boi” no capô e autuou o motorista por infração gravíssima. A abordagem ocorreu durante uma fiscalização de freios em veículos de carga. O acessório instalado na ponta do capô dianteiro é proibido pelo Código de Trânsito Brasileiro, pois representa risco à segurança viária.</p>
<p>Objetos cortantes ou pontiagudos fixados na parte externa do veículo podem causar perfurações e agravar lesões em caso de atropelamento, aumentando o risco de morte. Por isso, o condutor foi autuado e obrigado a retirar o acessório para seguir viagem.</p>
<p>A infração é classificada como gravíssima, com multa de R$ 195,23. A Polícia Rodoviária Federal reforça que as fiscalizações continuam nas rodovias federais para garantir a segurança de motoristas, passageiros e pedestres.</p>
<p>A atuação da Polícia Rodoviária Federal na BR-282 destaca a importância do cumprimento das normas de trânsito para evitar riscos nas estradas de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Megaoperação desmonta rede de outlets e apreende 45 mil produtos falsificados em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/megaoperacao-desmonta-rede-de-outlets-e-apreende-45-mil-produtos-falsificados-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:21:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9c84fe11e8f1c9ff3156fcad6c1929c8baa7d57d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação que resultou na apreensão de aproximadamente 45 mil produtos falsificados em lojas e caminhões nos municípios de Jaraguá do Sul, Biguaçu e São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação que resultou na apreensão de aproximadamente 45 mil produtos falsificados em lojas e caminhões nos municípios de Jaraguá do Sul, Biguaçu e São José.</p>
<p>A ação foi coordenada pela Delegacia de Investigação de Crimes Ambientais e Crimes contra as Relações de Consumo, que vinha monitorando redes de lojas no modelo outlet suspeitas de comercializar produtos falsificados, especialmente itens de vestuário. As investigações permitiram mapear a estrutura de distribuição e comercialização dos grupos, além da ligação entre os pontos de venda e as cargas utilizadas para abastecer as lojas.</p>
<p>A operação foi executada em três frentes simultâneas, com fiscalizações em lojas localizadas no centro de Jaraguá do Sul e em Biguaçu, além da interceptação de dois caminhões carregados com produtos falsificados em Jaraguá do Sul e São José. Entre os itens recolhidos estão calçados, roupas, perfumes, bonés, relógios e acessórios, todos com indícios de falsificação e que utilizavam marcas de renome internacional.</p>
<p>Além das mercadorias, foram apreendidos equipamentos eletrônicos e documentos para aprofundar as investigações sobre a origem dos produtos, a logística de distribuição e os responsáveis pela rede. A força-tarefa contou com a participação de órgãos estaduais e apoio operacional da Polícia Civil e Polícia Militar em Jaraguá do Sul.</p>
<p>As autoridades alertam para os prejuízos causados pela comercialização de produtos falsificados à economia formal e à segurança dos consumidores. Os responsáveis poderão responder por diversos crimes, e as investigações continuam em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai e filha de 1 mês morrem em acidente na BR-285 em Carazinho]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tragedia-na-br-285-pai-e-filha-de-1-mes-morrem-apos-acidente-com-carreta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:46:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cee0dcc6da671cefcf2645a61274af5cfda767c7]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo um Chevrolet Corsa e uma carreta resultou na morte de um homem e de sua filha de um mês, além de ferimentos em outras três pessoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo um Chevrolet Corsa e uma carreta resultou na morte de um homem e de sua filha de um mês, além de ferimentos em outras três pessoas. O acidente ocorreu no início da noite de domingo na BR-285, próximo ao acesso ao bairro Santa Terezinha, em Carazinho. A colisão envolveu um Chevrolet Corsa com placas de Não-Me-Toque e uma carreta de São José dos Pinhais, no Paraná.</p>
<p>Vanderlei Moreira da Silva, de 44 anos, morreu no local. Pouco depois, foi confirmada a morte da filha do casal, um bebê de um mês. Três pessoas ficaram feridas: a esposa de Vanderlei, de 33 anos, a filha de 12 anos e outra criança.</p>
<p>A adolescente sofreu fratura no braço e a mulher teve ferimentos decorrentes da colisão. Ambas foram socorridas e levadas ao Hospital de Clínicas de Carazinho, onde passam por procedimentos cirúrgicos em estado estável.</p>
<p>O trânsito na BR-285 ficou totalmente bloqueado nos dois sentidos, causando filas e lentidão. Equipes do Corpo de Bombeiros e do SAMU atenderam as vítimas e sinalizaram a via. As causas do acidente serão investigadas.</p>
<p>As autoridades seguem apurando as circunstâncias do acidente para esclarecer os fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
