<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 23:46:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Turista argentina denuncia golpe após pagar R$ 20 mil por milho em Copacabana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/turista-argentina-paga-r-20-mil-por-milho-e-denuncia-golpe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:10:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9db4b332dca34b016baad63085f598d099b49c11]]></guid>
<description><![CDATA[Uma turista argentina registrou boletim de ocorrência após pagar R$ 20 mil por um milho na praia de Copacabana, no Rio de Janeiro, valor muito superior ao combinado inicialmente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma turista argentina registrou boletim de ocorrência após pagar R$ 20 mil por um milho na praia de Copacabana, no Rio de Janeiro, valor muito superior ao combinado inicialmente. A turista afirmou que o valor correto pelo milho seria R$ 20, mas, ao realizar o pagamento via Pix com ajuda do vendedor ambulante, o valor digitado foi de R$ 20 mil. A barreira do idioma dificultou a compreensão, já que a turista não fala português e entendeu pouco durante a transação.</p>
<p>Ela só percebeu o valor transferido horas depois, ao conferir o extrato bancário, e registrou o boletim de ocorrência no domingo. A turista relatou frustração pela falta de retorno imediato das autoridades e afirmou que o vendedor se aproveitou da sua dificuldade com o idioma.</p>
<p>A Delegacia Especial de Apoio ao Turismo realiza diligências para apurar a autoria do crime e esclarecer as circunstâncias do ocorrido. Até o momento, não há informações sobre a identificação ou localização do vendedor.</p>
<p>O caso segue em investigação pela Polícia Civil do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro homens são presos por tráfico de drogas em Itapema após operação policial]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homens-sao-presos-por-trafico-de-drogas-apos-monitoramento-da-policia-em-bc-e-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:56:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0f269a7b0f8ebb6781aa2df646426013f9856842]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação conjunta da Polícia Militar resultou na prisão de quatro homens suspeitos de tráfico de drogas e associação criminosa em Itapema, com apreensão de diversos entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação conjunta da Polícia Militar resultou na prisão de quatro homens suspeitos de tráfico de drogas e associação criminosa em Itapema, com apreensão de diversos entorpecentes. A investigação começou após informações sobre um veículo vermelho utilizado para distribuir drogas entre Itapema e Balneário Camboriú. Durante o monitoramento, o carro foi acompanhado até um edifício residencial na Rua 246, em Itapema, onde um homem foi abordado ao realizar a entrega de entorpecentes.</p>
<p>Na abordagem, foram encontrados entorpecentes prontos para comercialização. O suspeito indicou que outras drogas estavam armazenadas em uma cobertura do prédio, onde foram encontrados outros três homens e uma grande quantidade de substâncias ilícitas, incluindo skunk, crumble, dry, ecstasy, maconha, MDMA, loló e óleo de THC.</p>
<p>A operação foi conduzida pelo 31º e 12º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina. Os quatro homens foram presos e encaminhados à Delegacia de Polícia Civil de Itapema para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região, com a atuação integrada das forças policiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Preso por tráfico em Itapema nega envolvimento e diz ser influencer]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/audiencia-custodia-patrao-trafico-itapema-pietro-dalmaso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:53:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:30d5c3ca2c4497e7af92dc062e7cea0d71b47b8d]]></guid>
<description><![CDATA[Suspeito apontado como líder de esquema de tráfico em Itapema prestou depoimento e teve prisão convertida em preventiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Suspeito apontado como líder de esquema de tráfico em Itapema prestou depoimento e teve prisão convertida em preventiva. Durante audiência de custódia, Pietro Dalmaso, conhecido como 'Pix', negou participação no tráfico de drogas e afirmou ser digital influencer com renda variável. Ele admitiu o uso de cannabis e relatou ter sido surpreendido pela polícia enquanto fumava um baseado.</p>
<p>Apesar da negativa, a polícia apresentou provas que indicam a atuação estruturada do grupo, com Pietro citado como um dos responsáveis pelo controle do esquema. A quantidade de drogas apreendidas afasta a hipótese de uso pessoal.</p>
<p>O Poder Judiciário considerou os indícios de hierarquia no grupo, a apreensão de entorpecentes e o risco à ordem pública para converter a prisão em flagrante em preventiva. Pietro e outros três presos respondem por tráfico de drogas e associação para o tráfico.</p>
<p>A Polícia Militar destacou que a prisão é resultado de monitoramento e trabalho de inteligência contra o tráfico em Itapema e região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
