<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 18:56:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Padrasto de criança morta por maus-tratos terá júri popular em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c9527b249601442f8ef458d945f91f3d06bac7ac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:33:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c9527b249601442f8ef458d945f91f3d06bac7ac]]></guid>
<description><![CDATA[O padrasto do menino de quatro anos, morto após maus-tratos, será julgado pelo Tribunal do Júri em Florianópolis. Ele é réu por homicídio qualificado e tortura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O padrasto do menino de quatro anos, morto após maus-tratos, será julgado pelo Tribunal do Júri em Florianópolis. Ele é réu por homicídio qualificado e tortura. O caso ocorreu em agosto de 2025. O homem é acusado de homicídio qualificado, com agravantes pelo uso de meio cruel, pela vítima ser menor de 14 anos, pela vulnerabilidade da criança e pelo fato de ser padrasto. Ele também responde por quatro crimes de tortura, todos com agravantes.</p>
<p>Na decisão, o Tribunal de Justiça citou mensagens enviadas pelo réu ao ChatGPT, nas quais ele questionava o comportamento da criança autista, demonstrando interesse em melhorar a relação com o menino. A criança, que não se comunicava verbalmente, era considerada incapaz de compreender os fatos e de se defender, devido à sua idade e condição.</p>
<p>A mãe da criança também é ré por homicídio qualificado e tortura, acusada de coautoria por omissão. Ela teria se omitido conscientemente em sua responsabilidade, contribuindo para o crime. A defesa da mulher tentou contestar a decisão, mas os embargos de declaração foram rejeitados pelo Tribunal de Justiça.</p>
<p>A criança faleceu em 17 de agosto de 2025, após ser encontrada desacordada e em parada cardiorrespiratória em um hospital de Florianópolis. Laudos indicaram que ela sofria agressões há pelo menos três meses, com internação anterior em maio por lesões compatíveis com maus-tratos. O padrasto alegou que as lesões foram causadas por queda da cama.</p>
<p>A prisão preventiva do padrasto foi mantida para garantir a ordem pública, dada a gravidade dos crimes. O Tribunal de Justiça aguarda manifestação do Ministério Público sobre as qualificadoras para definir a manutenção das acusações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages entrega kits escolares para alunos do campo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3d2687d0aa0fa85f7566adf3264eb4b727e8d97c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:33:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3d2687d0aa0fa85f7566adf3264eb4b727e8d97c]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal da Educação de Lages iniciou a distribuição de mais de 15 mil kits escolares, mochilas e estojos para alunos da rede de ensino, com um ato simbólico nas Escolas do Campo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal da Educação de Lages iniciou a distribuição de mais de 15 mil kits escolares, mochilas e estojos para alunos da rede de ensino, com um ato simbólico nas Escolas do Campo.</p>
<p>A entrega simbólica ocorreu na Escola Municipal de Ensino Fundamental Macacos, na comunidade de mesmo nome, marcando o início da distribuição dos materiais para todas as unidades de ensino do interior do município, que incluem 11 escolas e um centro de educação infantil.</p>
<p>Estudantes das Emefs Cândido Batista Dias e Rio Cadeado participaram do evento representando as unidades rurais. A estrutura da Educação do Campo no sistema municipal é composta por 11 Escolas Municipais de Ensino Fundamental e um Centro de Educação Infantil Municipal, distribuídos para atender a extensão territorial de Lages.</p>
<p>Os kits escolares foram adquiridos com recursos próprios da prefeitura e são adaptados para cada faixa etária, incluindo itens como copo de transição, prato, babador e toalha para o Berçário, além de cadernos, lápis, apontador, borracha e canetas para as demais etapas. As mochilas variam.</p>
<p>A prefeita Carmen Zanotto destacou o compromisso da gestão com a melhoria do ensino nas comunidades do interior, enquanto o secretário municipal da Educação, Cristian de Oliveira, ressaltou a busca por igualdade de condições para todos os alunos da educação municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[UPA CIS de Itajaí amplia serviço de pediatria com nova central exclusiva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_813d21549dae2b7b2926a3cd4f3399a7dad8f492/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:32:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:813d21549dae2b7b2926a3cd4f3399a7dad8f492]]></guid>
<description><![CDATA[A Unidade de Pronto Atendimento do Centro Integrado de Saúde em Itajaí inaugurou uma nova Central Pediátrica, ampliando o atendimento infantil com estrutura moderna e espaço lúdico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Unidade de Pronto Atendimento do Centro Integrado de Saúde em Itajaí inaugurou uma nova Central Pediátrica, ampliando o atendimento infantil com estrutura moderna e espaço lúdico.</p>
<p>A nova Central Pediátrica da UPA CIS em Itajaí foi inaugurada com investimento de aproximadamente R$ 500 mil, ampliando a área em cerca de 400 metros quadrados. O espaço conta com recepção exclusiva, entrada independente, seis consultórios climatizados, nove leitos de observação, duas salas de triagem e uma sala destinada ao acolhimento de vítimas de violência.</p>
<p>Além disso, a estrutura possui sala de sutura e gesso, acesso facilitado ao setor de raio-x, farmácia satélite integrada e uma sala vermelha reorganizada para emergências. O atendimento é realizado por equipe multiprofissional composta por médicos, enfermeiros e técnicos de enfermagem.</p>
<p>A nova central foi projetada para atender a demanda média de 7 mil atendimentos mensais ao público infantil. O ambiente inclui decoração com desenhos de pontos turísticos de Itajaí e um espaço lúdico para proporcionar acolhimento e distração às crianças.</p>
<p>A ampliação do serviço de pediatria em Itajaí visa melhorar as condições de atendimento, com mais consultórios e profissionais dedicados ao cuidado das crianças da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itajaí inicia entrega do novo uniforme escolar na rede municipal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_93469c0fd63ea2e76ad64b54a327617bcd75faa2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:31:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:93469c0fd63ea2e76ad64b54a327617bcd75faa2]]></guid>
<description><![CDATA[Alunos da rede municipal de Itajaí começaram a receber os kits de verão do novo uniforme escolar, com previsão de conclusão até sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alunos da rede municipal de Itajaí começaram a receber os kits de verão do novo uniforme escolar, com previsão de conclusão até sexta-feira. A Secretaria de Educação de Itajaí iniciou a distribuição dos novos uniformes escolares para os estudantes da rede municipal. O processo teve início no domingo e segue até a próxima sexta-feira, com o objetivo de garantir que a maioria dos alunos comece o ano letivo com os novos trajes.</p>
<p>A entrega está organizada para atender primeiro os Centros de Educação Infantil, totalizando 70 unidades. Após essa etapa, a distribuição seguirá para as 41 escolas que oferecem o ensino fundamental,.</p>
<p>Nesta fase inicial, os alunos recebem kits de verão compostos por quatro peças: duas superiores e duas inferiores. O novo uniforme traz uma identidade visual atualizada nas cores cinza e azul marinho, confeccionado em tecido com mistura de 50% poliéster e 50% algodão, visando conforto e durabilidade.</p>
<p>A entrega dos kits de inverno está planejada para uma etapa futura, incluindo duas camisetas, duas calças e um moletom. A ação faz parte do planejamento da gestão municipal para modernizar a imagem dos estudantes e garantir uniformes adequados para o ano letivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Limpa Fios organiza fiação na área central de Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_384a446adaaeac0bfe64a8aa1bf0d9d66dfd4305/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:30:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:384a446adaaeac0bfe64a8aa1bf0d9d66dfd4305]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Criciúma, em parceria com a Celesc, iniciou a Operação Limpa Fios para organizar a fiação aérea e remover cabos irregulares na região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Criciúma, em parceria com a Celesc, iniciou a Operação Limpa Fios para organizar a fiação aérea e remover cabos irregulares na região central da cidade. A primeira edição de 2026 da Operação Limpa Fios começou na terça-feira, 10, na rua Constante Casagrande. As atividades ocorrem das 8h às 17h e focam na organização da fiação aérea, com a remoção de cabos irregulares, obsoletos ou fora do padrão. A ação visa reduzir riscos associados ao emaranhado de fios e melhorar a segurança para pedestres e motoristas que circulam pelo local.</p>
<p>Realizada pelo Governo de Criciúma, por meio da Diretoria de Iluminação e Monitoramento, a operação conta com o apoio técnico da Celesc e de empresas de telecomunicações do município. O objetivo é mitigar perigos causados pela fiação desordenada, que pode provocar curtos-circuitos e acidentes envolvendo veículos de grande porte, tornando o ambiente urbano mais seguro para a população.</p>
<p>A partir deste ano, a frequência da Operação Limpa Fios será ampliada para duas vezes por mês, garantindo a continuidade dos trabalhos e abrangendo mais áreas da cidade. A intensificação faz parte de uma estratégia de organização urbana para qualificar os espaços públicos e promover mais proteção aos que circulam diariamente pela cidade.</p>
<p>Além da intervenção na rua Constante Casagrande, as equipes atuarão no dia 24 nas ruas da República e Artur Souza, priorizando o entorno do Colégio Sebastião Toledo dos Santos, área com grande circulação de estudantes. Durante os trabalhos, recomenda-se atenção redobrada de motoristas e pedestres devido à movimentação de veículos e equipes na via.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta a tiros na divisa entre SC e PR; filha sobrevive após ser baleada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e4a43f80fd27c77ca3095c5b2c756cb1dec3ea76/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:58:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e4a43f80fd27c77ca3095c5b2c756cb1dec3ea76]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi assassinada dentro de casa na divisa entre Porto União e União da Vitória. A filha da vítima foi atingida por disparos, mas conseguiu buscar ajuda médica e sobreviveu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi assassinada dentro de casa na divisa entre Porto União e União da Vitória. A filha da vítima foi atingida por disparos, mas conseguiu buscar ajuda médica e sobreviveu.</p>
<p>O crime ocorreu na residência da família, onde a mulher identificada como Rute Aparecida Ribeiro Fernandes dos Santos foi morta a tiros. A filha da vítima também foi baleada, mas mesmo ferida conseguiu se deslocar até um posto de saúde próximo para receber atendimento.</p>
<p>O principal suspeito do crime é o ex-companheiro de Rute. Após os disparos, ele fugiu em um carro e se envolveu em uma colisão com um caminhão na BR-153, onde morreu no local do acidente.</p>
<p>As autoridades policiais dos dois estados trabalham de forma integrada para apurar as circunstâncias do crime e da fuga, devido à localização da ocorrência na divisa entre Santa Catarina e Paraná.</p>
<p>O caso é tratado preliminarmente como feminicídio e segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
