<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:56:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro catarinense Marco Buzzi pede afastamento após nova denúncia de importunação sexual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b3e6fa4666bdc5f8a2975b148b2330cc3bef8187/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:22:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b3e6fa4666bdc5f8a2975b148b2330cc3bef8187]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro do Superior Tribunal de Justiça Marco Buzzi solicitou afastamento por 90 dias após ser alvo de nova denúncia de importunação sexual em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro do Superior Tribunal de Justiça Marco Buzzi solicitou afastamento por 90 dias após ser alvo de nova denúncia de importunação sexual em Balneário Camboriú. Marco Buzzi, de 68 anos e natural de Timbó, apresentou um atestado psiquiátrico nesta terça-feira, pedindo afastamento do cargo por 90 dias. Ele já havia apresentado um atestado no dia 5 de fevereiro alegando estar internado sem previsão de alta após a colocação de um marca-passo.</p>
<p>O ministro é investigado por uma denúncia de importunação sexual envolvendo uma jovem de 18 anos em uma praia de Balneário Camboriú. A Corregedoria Nacional de Justiça abriu uma nova reclamação disciplinar para apurar os fatos e realiza diligências, incluindo a oitiva da possível vítima. Os procedimentos tramitam em sigilo para preservar a intimidade e integridade das pessoas envolvidas.</p>
<p>O gabinete de Marco Buzzi divulgou nota afirmando que o ministro foi surpreendido pelas insinuações divulgadas e repudia qualquer ilação de que tenha cometido ato impróprio. Atualmente, Buzzi é o único ministro catarinense no Superior Tribunal de Justiça, tendo sido nomeado em 2011.</p>
<p>O Superior Tribunal de Justiça realiza nesta terça-feira uma reunião extraordinária para discutir as denúncias contra o ministro Marco Buzzi.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Esquema de contrabando e lavagem de dinheiro tem R$ 40 milhões bloqueados em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6e159c83e86ff6aab5adbff957ed5119aed06e11/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:16:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6e159c83e86ff6aab5adbff957ed5119aed06e11]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou a Operação Carga Dividida para combater crimes de descaminho, contrabando e lavagem de dinheiro no Sul de Santa Catarina, bloqueando R$ 40 milhões e impondo medidas cautelares aos suspeitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou a Operação Carga Dividida para combater crimes de descaminho, contrabando e lavagem de dinheiro no Sul de Santa Catarina, bloqueando R$ 40 milhões e impondo medidas cautelares aos suspeitos.</p>
<p>A operação cumpriu 19 mandados de busca e apreensão e 41 medidas cautelares diversas da prisão em nove cidades: Tubarão, Içara, Itajaí, Criciúma, Sombrio, Passo de Torres, Balneário Gaivota, Balneário Rincão e Jaguaruna. Os investigados tiveram cerca de R$ 31 milhões bloqueados em contas bancárias e aproximadamente R$ 9 milhões em veículos e imóveis.</p>
<p>Os suspeitos estão proibidos de deixar o país e devem entregar seus passaportes à Polícia Federal. A investigação revelou que eles organizavam excursões falsas ao Uruguai para usar a cota individual de compras dos passageiros e trazer mercadorias, principalmente bebidas alcoólicas, adquiridas em free shops e transportadas em ônibus de turismo.</p>
<p>As viagens partiam de Criciúma com destino a cidades de fronteira, especialmente Jaguarão, no Rio Grande do Sul. As apurações continuam para identificar outros envolvidos e dimensionar o prejuízo aos cofres públicos. Os investigados poderão responder por descaminho, contrabando e lavagem de dinheiro.</p>
<p>A Polícia Federal mantém as investigações para aprofundar o caso e garantir o cumprimento da lei.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista de 77 anos atira contra policiais após acidente em Indaial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2159756ef287bcc92a1326a4b37f0d594744763a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:14:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2159756ef287bcc92a1326a4b37f0d594744763a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 77 anos foi detido após se envolver em um acidente de trânsito e disparar contra civis e policiais militares no bairro Warnow, em Indaial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 77 anos foi detido após se envolver em um acidente de trânsito e disparar contra civis e policiais militares no bairro Warnow, em Indaial. O acidente ocorreu por volta das 17h20 na Rua Manoel Nicolau Simão, quando o motorista, apresentando sinais de embriaguez, cortou a trajetória de uma motoneta pilotada por uma mulher de 22 anos. A condutora caiu na via e sofreu ferimentos, sendo atendida pelo Corpo de Bombeiros e encaminhada ao Hospital Beatriz Ramos.</p>
<p>Durante o atendimento da ocorrência, o motorista sacou um rifle com luneta e efetuou disparos contra civis e policiais militares presentes no local. Os policiais reagiram e atingiram o suspeito na coxa esquerda. Mesmo ferido, ele fugiu para uma área de mata após invadir a casa de um vizinho.</p>
<p>Buscas realizadas com apoio do 32º Batalhão da Polícia Militar localizaram o homem ainda portando a arma de fogo. Ele recebeu atendimento médico e foi encaminhado ao Hospital Beatriz Ramos. No local da ocorrência foram apreendidas duas armas de fogo, uma arma de pressão, munições e insumos para recarga de munições.</p>
<p>O homem foi enquadrado, em tese, pelos crimes de lesão corporal culposa no trânsito, dirigir sob efeito de álcool, disparo de arma de fogo e tentativa de homicídio. Após o atendimento médico, ele foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil, e a ocorrência segue sob investigação.</p>
<p>A jovem ferida no acidente foi encaminhada ao hospital e não houve registro de mortes na ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
