<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 23:46:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente é encontrada morta em kitnet em Tijucas; companheiro é preso por feminicídio e tráfico]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/era-o-nosso-maior-medo-adolescente-vitima-de-feminicidio-em-tijucas-fugiu-de-abrigo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:31:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8f66112393d91973ffd717106311072cc33ed0bc]]></guid>
<description><![CDATA[Emily Vitória Dutra dos Santos, de 15 anos, foi encontrada morta em uma kitnet no bairro da Praça, em Tijucas. O companheiro dela, Adriano Costa, foi preso em flagrante por feminicídio e tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Emily Vitória Dutra dos Santos, de 15 anos, foi encontrada morta em uma kitnet no bairro da Praça, em Tijucas. O companheiro dela, Adriano Costa, foi preso em flagrante por feminicídio e tráfico de drogas.</p>
<p>O corpo da adolescente foi localizado em decúbito dorsal dentro da kitnet, com sinais que indicam que a morte ocorreu horas antes do chamado à polícia. Durante a averiguação, foram encontradas substâncias análogas à cocaína e maconha no imóvel, além de vestígios de droga nas vestes da vítima e no assoalho da kitnet.</p>
<p>Adriano Costa, de 27 anos, ex-presidiário com passagens por furto e tráfico de drogas, afirmou que mantinha união estável com a adolescente há cerca de três semanas. Ele relatou ter encontrado Emily em convulsão ao retornar para casa e tentou realizar manobras de reanimação antes de pedir socorro.</p>
<p>A Polícia Militar acionou o Conselho Tutelar, a Polícia Civil e a Polícia Científica para os procedimentos legais. Não foram encontrados sinais aparentes de violência no corpo da vítima, mas a prisão em flagrante foi realizada com base nos indícios encontrados. A causa da morte ainda será esclarecida pelos laudos da Polícia Científica.</p>
<p>O inquérito policial continua em andamento para esclarecer completamente as circunstâncias da morte da adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 2 mil vagas abertas no mercado de trabalho de Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mais-de-2-mil-vagas-estao-abertas-no-mercado-de-trabalho-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:12:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2ea48dd297c152c495975b6f3b3a0a34094e29a6]]></guid>
<description><![CDATA[O mercado de trabalho em Itajaí e região apresenta mais de 2 mil vagas disponíveis, com destaque para os setores de serviços, indústria e área naval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O mercado de trabalho em Itajaí e região apresenta mais de 2 mil vagas disponíveis, com destaque para os setores de serviços, indústria e área naval. O Balcão de Empregos de Itajaí registra atualmente mais de 2 mil vagas abertas, reflexo da movimentação econômica típica do início do ano. A maior concentração de vagas ocorre nos setores de serviços e mão de obra operacional, impulsionados pelo aumento das atividades ligadas ao turismo, comércio e prestação de serviços durante o período de verão. As vagas técnicas mantêm papel estratégico ao longo de todo o ano.</p>
<p>O setor naval destaca-se como um importante gerador de empregos na região, com perspectivas positivas baseadas no desempenho recente. Projetos em andamento, continuidade de obras em estaleiros e a demanda constante por embarcações de luxo impulsionam novas contratações. A qualificação profissional é considerada fundamental para atender essa demanda, contando com parcerias sólidas entre o setor naval e o SENAI de Itajaí, que oferece cursos alinhados às necessidades da indústria e programas de jovem aprendiz.</p>
<p>A formação técnica é apontada como diferencial competitivo, proporcionando maior estabilidade e crescimento profissional. Profissionais qualificados tendem a ocupar funções estratégicas, menos afetadas pela sazonalidade e com melhores perspectivas de carreira. Os cursos técnicos do SENAI em Itajaí e Balneário Camboriú preparam trabalhadores para as oportunidades regionais, abrangendo áreas como eletrotécnica, eletromecânica, mecânica, desenvolvimento de sistemas, automação, segurança do trabalho e edificações.</p>
<p>O mercado de trabalho em Itajaí segue aquecido, com oportunidades para diferentes perfis profissionais, reforçando a importância da qualificação técnica para o desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carga de carreta da Havan é furtada na Rodovia Régis Bittencourt durante trânsito lento]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carreta-a-caminho-de-megaloja-da-havan-tem-carga-furtada-em-rodovia-federal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:52:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b568921c4da2cdab127ffd4460444f91b3f6934a]]></guid>
<description><![CDATA[Parte da carga de uma carreta da rede Havan foi furtada enquanto seguia pela Rodovia Régis Bittencourt, em trecho de serra com trânsito lento, a caminho da megaloja em Sumaré (SP).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Parte da carga de uma carreta da rede Havan foi furtada enquanto seguia pela Rodovia Régis Bittencourt, em trecho de serra com trânsito lento, a caminho da megaloja em Sumaré (SP).</p>
<p>Criminosos aproveitaram a baixa velocidade dos veículos para romper o lacre de segurança e abrir o baú do caminhão, furtando parte dos produtos transportados. A ação ocorreu durante o dia, sem que o motorista percebesse no momento.</p>
<p>A empresa registrou boletim de ocorrência e está colaborando com as autoridades para a investigação e identificação dos responsáveis pelo furto. O proprietário da Havan criticou o aumento da criminalidade e a sensação de impunidade no país, ressaltando que situações semelhantes acontecem rotineiramente nas lojas da rede e agora também nas rodovias.</p>
<p>Ele relacionou a insegurança à legislação vigente, destacando o impacto negativo no ambiente de negócios e no custo para empreender no Brasil. O empresário encerrou seu comentário com uma ironia, afirmando que apenas o personagem Chapolin Colorado poderia salvar a situação, ressaltando a necessidade de rir para não chorar diante da realidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
