<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 14:46:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador de 22 anos é morto a tiros pelo próprio patrão em Abelardo Luz]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-de-22-anos-morto-a-tiros-pelo-proprio-patrao-em-sc-e-identificado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:38:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d60c73bea837b6eecc6170885c021ea63f08c1ad]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 22 anos foi assassinado a tiros pelo patrão no assentamento Indianópolis, interior de Abelardo Luz, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 22 anos foi assassinado a tiros pelo patrão no assentamento Indianópolis, interior de Abelardo Luz, no Oeste de Santa Catarina. Dionatan Luis Pansera foi encontrado sem vida em uma estrada de chão, com um ferimento de arma de fogo no ombro esquerdo. A Polícia Militar foi acionada por volta das 19h30 e isolou o local do crime.</p>
<p>O crime ocorreu após um desentendimento entre Dionatan e o empregador, que teria efetuado disparos à queima-roupa contra o jovem. Mesmo ferido, a vítima tentou fugir, mas caiu e morreu no local.</p>
<p>Após os disparos, o suspeito ameaçou uma testemunha e fugiu em direção à divisa com o Paraná. Buscas foram realizadas, mas ele ainda não foi localizado. O autor do homicídio possui antecedentes criminais diversos. A Polícia Civil de Abelardo Luz investiga as circunstâncias e a motivação do crime.</p>
<p>O caso é tratado como homicídio doloso e as autoridades seguem na busca pelo suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
