<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 15:10:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morto a tiros em frente de casa é identificado em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_458531f160771e9b668887c35bd1ae70d40f24a4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:47:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:458531f160771e9b668887c35bd1ae70d40f24a4]]></guid>
<description><![CDATA[Nivaldo Santos de Lima, de 67 anos, foi baleado e encontrado morto no pátio de sua residência no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nivaldo Santos de Lima, de 67 anos, foi baleado e encontrado morto no pátio de sua residência no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul. O crime ocorreu na rua José Lazzaris, onde testemunhas relataram ter ouvido cerca de oito disparos pouco antes dos suspeitos fugirem em uma motocicleta escura. Os homens usavam roupas brancas semelhantes às de açougueiros, além de luvas escuras e capacetes, dificultando a identificação.</p>
<p>A motocicleta utilizada no crime, uma Honda CBX 250 Twister com registro de furto, foi encontrada queimada nas proximidades de um cemitério, junto com restos de roupas e uma bota. A Polícia Civil aponta que a forma de execução, o uso de veículo furtado e a destruição da moto indicam possível premeditação e consideram a hipótese de crime encomendado.</p>
<p>Familiares afirmaram que Nivaldo era trabalhador e não tinha envolvimento com atividades ilícitas. A cena do crime foi periciada pela Polícia Científica de Santa Catarina e o caso segue sob investigação, sem prisões até o momento.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para esclarecer as circunstâncias e identificar os responsáveis pelo crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
