<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 19:34:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manutenção pode afetar abastecimento de água em Balneário Camboriú nesta segunda]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/manutencao-pode-afetar-agua-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:46:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c93c7d47ab42f8c3603bacf0f3bf8e0f9fd3f38a]]></guid>
<description><![CDATA[Um conserto emergencial na rede de abastecimento será realizado na Rua Emanuel Rebelo, em Balneário Camboriú, podendo causar interrupção temporária no fornecimento de água no bairro da Barra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um conserto emergencial na rede de abastecimento será realizado na Rua Emanuel Rebelo, em Balneário Camboriú, podendo causar interrupção temporária no fornecimento de água no bairro da Barra.</p>
<p>O serviço está previsto para ocorrer entre 15h20 e 18h, com o fechamento da rede neste período. Após a conclusão do conserto, o retorno do abastecimento será feito de forma gradativa.</p>
<p>Equipes técnicas estarão no local para garantir a finalização rápida do trabalho. A empresa responsável orienta os moradores a economizarem água durante a intervenção. Dúvidas ou emergências podem ser comunicadas pelo WhatsApp da empresa, no número (47) 3261-0000.</p>
<p>O abastecimento deve ser normalizado gradativamente após o término do serviço na tarde desta segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cantor colombiano Yeison Jiménez relata sonho premonitório antes de morrer em]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cantor-colombiano-relatou-sonho-premonitorio-dias-antes-de-morrer-em-acidente-aereo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:31:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b36540f659592f639f8016985e7f22d1623f81d6]]></guid>
<description><![CDATA[O cantor colombiano Yeison Jiménez, conhecido por sua música contemporânea, morreu em um acidente aéreo que ocorreu dias após ele relatar um sonho premonitório envolvendo problemas com um avião.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O cantor colombiano Yeison Jiménez, conhecido por sua música contemporânea, morreu em um acidente aéreo que ocorreu dias após ele relatar um sonho premonitório envolvendo problemas com um avião.</p>
<p>Yeison Jiménez participou do programa “Se dice de mí” no dia 20 de dezembro, onde contou ter sonhado três vezes com problemas relacionados à aeronave em que estaria viajando. Em um dos sonhos, ele mencionou a necessidade de alertar o piloto para mudar a rota, e em outro, sonhou que o avião havia caído e que a notícia repercutia na imprensa.</p>
<p>O acidente aconteceu quando o avião de pequeno porte em que o cantor viajava caiu logo após a decolagem na região central da Colômbia. A aeronave saiu do aeroporto de Paipa, no departamento de Boyacá, com destino a Medellín. Além de Yeison, estavam a bordo quatro integrantes da equipe e o piloto, e não houve sobreviventes.</p>
<p>O Ministério dos Transportes da Colômbia confirmou que todas as vítimas morreram nas proximidades do aeródromo. As causas do acidente ainda estão sob investigação pelas autoridades aeronáuticas do país.</p>
<p>Yeison Jiménez era um dos nomes mais populares da música colombiana contemporânea, conhecido por misturar ranchera e corridos de influência mexicana. Natural de Manzanares, no departamento de Caldas, ele teve uma ascensão rápida no cenário musical e havia lançado seu último single, “Pedazos”, cerca de quatro meses antes do acidente.</p>
<p>O acidente marcou o fim da carreira promissora do cantor, que acumulava milhões de reproduções em plataformas digitais e tinha contrato com uma gravadora afiliada à Universal Music.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
