<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 01:11:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Instabilidade provoca chuva e chance de temporais em todo Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e1469f8ef2d08e21574d0a06e487ff5a99fc5528/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 00:04:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e1469f8ef2d08e21574d0a06e487ff5a99fc5528]]></guid>
<description><![CDATA[Um sistema de baixa pressão provoca chuva persistente na madrugada e manhã deste sábado em áreas da Grande Florianópolis, Vale do Itajaí e Litoral Norte, com risco de alagamentos e temporais isolados ao longo do dia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um sistema de baixa pressão provoca chuva persistente na madrugada e manhã deste sábado em áreas da Grande Florianópolis, Vale do Itajaí e Litoral Norte, com risco de alagamentos e temporais isolados ao longo do dia.</p>
<p>O deslocamento de um sistema de baixa pressão entre a divisa de Santa Catarina com o Paraná mantém o tempo instável na madrugada e manhã deste sábado. A circulação do sistema provoca chuva persistente em áreas da Grande Florianópolis, Vale do Itajaí e Litoral Norte, especialmente na faixa leste do estado.</p>
<p>O risco para ocorrências como alagamentos, enxurradas, destelhamentos, danos na rede elétrica e queda de galhos e árvores é moderado a pontualmente alto. As instabilidades mais prolongadas devem ocorrer entre a madrugada e o início da manhã.</p>
<p>Entre a tarde e a noite, o calor e a umidade favorecem a formação de temporais isolados em todas as regiões catarinenses. As pancadas podem ser rápidas, mas com intensidade suficiente para causar transtornos pontuais.</p>
<p>As temperaturas permanecem elevadas, com termômetros marcando entre 28°C e 32°C no Grande Oeste e entre 27°C e 30°C na metade leste do estado. A combinação de calor, nebulosidade e umidade mantém a sensação de abafamento ao longo do dia.</p>
<p>A população deve ficar atenta às condições do tempo e aos riscos de transtornos causados pelas chuvas e temporais em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro morre após tombamento de caminhão carregado com batatas na SC-477]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_485537e6b7afd1884394b194029a9f3059d5e1bb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:50:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:485537e6b7afd1884394b194029a9f3059d5e1bb]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 57 anos perdeu a vida após o tombamento de um caminhão carregado com batatas na SC-477, em Major Vieira, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 57 anos perdeu a vida após o tombamento de um caminhão carregado com batatas na SC-477, em Major Vieira, no Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu no km 26 da rodovia SC-477, por volta das 17h15. O caminhão trator SCANIA R 400 A6X2, com semirreboque carregado com caixas de batatas, seguia no sentido Papanduva–Major Vieira quando tombou após uma curva fechada em trecho de rampa, invadindo a pista contrária.</p>
<p>As condições da via eram favoráveis no momento do acidente, com tempo bom, pista seca, sinalização visível e velocidade regulamentar de 60 km/h. O condutor morreu no local. Com o tombamento, a carga se espalhou pelo acostamento e parte da rodovia, que precisou ser totalmente interditada para remoção do caminhão e da carga. A Polícia Militar Rodoviária sinalizou e desviou o tráfego enquanto equipes técnicas realizavam os procedimentos periciais.</p>
<p>O Instituto Geral de Perícias realizou levantamento fotográfico e recolheu o tacógrafo do caminhão para análise. Um boletim de ocorrência foi registrado e o croqui do acidente confeccionado. A empresa proprietária ficou responsável pela retirada da carga. A rodovia permaneceu interditada até a conclusão dos trabalhos.</p>
<p>O acidente mobilizou equipes da Polícia Militar Rodoviária, Polícia Civil, Instituto Geral de Perícias e Instituto Médico Legal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TCE-SC suspende processo de R$ 45 milhões para compra de uniformes escolares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_471d2e7c3de7d01e1e3384da02f26c5b14539d79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:41:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:471d2e7c3de7d01e1e3384da02f26c5b14539d79]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina anulou o processo da Secretaria de Estado da Educação que previa a aquisição de 294 mil kits de uniformes para a rede estadual, com valor estimado em mais de R$ 45 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina anulou o processo da Secretaria de Estado da Educação que previa a aquisição de 294 mil kits de uniformes para a rede estadual, com valor estimado em mais de R$ 45 milhões.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Educação tentou aderir a uma ata de registro de preços do Estado de Goiás, utilizando as mesmas empresas fornecedoras, mas não comprovou que essa adesão seria mais vantajosa do que realizar uma licitação própria em Santa Catarina. Também não foi demonstrado que os valores praticados eram compatíveis com o mercado local.</p>
<p>O Tribunal de Contas apontou a existência de 'planejamento reverso', já que a decisão de aderir à ata de Goiás ocorreu antes da elaboração do Estudo Técnico Preliminar, documento obrigatório para justificar a contratação. A pesquisa de preços foi considerada inadequada, pois usou como referência compras de municípios de pequeno porte, o que pode ter distorcido a análise de competitividade.</p>
<p>A Secretaria informou que o processo suspenso foi descontinuado e não tem relação com os kits de uniformes distribuídos em 2025 e 2026, que foram adquiridos por meio de licitação regular. Em 2026, mais de 500 mil estudantes da rede estadual devem receber kits individuais, com investimento total anunciado de R$ 210 milhões.</p>
<p>O Tribunal de Contas determinou que a Secretaria formalize o cancelamento da compra em até 30 dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Influenciadora de 27 anos morre após mal súbito no Guarujá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b8c207c70bae9c5b208ec97577048780bc82c033/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:18:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b8c207c70bae9c5b208ec97577048780bc82c033]]></guid>
<description><![CDATA[A influenciadora digital Bianca Dias faleceu aos 27 anos enquanto se recuperava de cirurgia em casa, no Guarujá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A influenciadora digital Bianca Dias faleceu aos 27 anos enquanto se recuperava de cirurgia em casa, no Guarujá. Bianca Dias, natural de Mauá, estava em recuperação de uma cirurgia realizada cerca de 20 dias antes quando sofreu um mal súbito em sua residência no Guarujá. Apesar dos esforços da família para prestar socorro, ela não resistiu.</p>
<p>A jovem influenciadora, conhecida por compartilhar conteúdos sobre rotina e maternidade, acumulava mais de 60 mil seguidores nas redes sociais. A causa da morte foi uma embolia pulmonar.</p>
<p>A notícia gerou comoção entre amigos, seguidores e moradores de Mauá, com diversas mensagens de despedida e homenagens nas redes sociais. O velório ocorreu na manhã desta sexta-feira em São Paulo, contando com a presença de familiares e amigos.</p>
<p>Bianca deixa duas filhas, Beatriz e Lavínia. A morte repentina da influenciadora repercutiu amplamente, destacando o impacto de sua trajetória nas redes sociais e a solidariedade manifestada por sua comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dólar cai para R$ 5,17 e Bolsa fecha em alta após fim do tarifaço nos EUA]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_df6c8d8413658234bfa6bd988ca1551c10f22db0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:56:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:df6c8d8413658234bfa6bd988ca1551c10f22db0]]></guid>
<description><![CDATA[A bolsa brasileira atingiu nível recorde e o dólar caiu para o menor patamar em quase dois anos após a Suprema Corte dos Estados Unidos derrubar a maior parte das tarifas impostas pelo governo Donald Trump.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A bolsa brasileira atingiu nível recorde e o dólar caiu para o menor patamar em quase dois anos após a Suprema Corte dos Estados Unidos derrubar a maior parte das tarifas impostas pelo governo Donald Trump.</p>
<p>O índice Ibovespa, da B3, encerrou o dia aos 190.534 pontos, com alta de 1,06%, superando pela primeira vez a marca de 190 mil pontos. O desempenho foi puxado principalmente por ações de mineradoras e bancos, que têm grande peso na composição do índice. Na semana, o Ibovespa avançou 2,18%. No acumulado de 2026, a bolsa registra alta de 18,25%, refletindo o cenário externo mais favorável e a entrada de capital estrangeiro.</p>
<p>No mercado de câmbio, o dólar comercial fechou vendido a R$ 5,176, com recuo de 0,98%, atingindo o menor nível desde 28 de maio de 2024. Na semana, a moeda norte-americana caiu 1,03% e acumula queda de 5,69% em 2026. O euro comercial também recuou, fechando a R$ 6,09, menor valor desde fevereiro do ano passado.</p>
<p>A reação positiva foi registrada em diversos países após a decisão da Suprema Corte dos Estados Unidos de derrubar quase a totalidade das tarifas comerciais impostas pelo governo Trump. Moedas de países emergentes foram beneficiadas com a desvalorização global do dólar. Mesmo o anúncio de uma possível tarifa global de 10% por 120 dias não reverteu o movimento de alta das bolsas e de queda da moeda norte-americana.</p>
<p>O cenário externo mais favorável e a decisão nos Estados Unidos impulsionam o mercado financeiro brasileiro, refletindo-se em altas na bolsa e na valorização das moedas emergentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Itajaí assume presidência da AMFRI após 20 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_20331b5dd3a3b361b605c0fa11bf62c316f9f275/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:41:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:20331b5dd3a3b361b605c0fa11bf62c316f9f275]]></guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itajaí, Robison Coelho, foi eleito presidente da Associação dos Municípios da Região da Foz do Rio Itajaí, retomando o comando da entidade pela primeira vez em duas décadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Itajaí, Robison Coelho, foi eleito presidente da Associação dos Municípios da Região da Foz do Rio Itajaí, retomando o comando da entidade pela primeira vez em duas décadas.</p>
<p>A eleição ocorreu durante a Assembleia Geral Ordinária realizada na manhã desta quinta-feira (19). Além do prefeito de Itajaí, a nova diretoria da AMFRI conta com Leonel Pavan, de Camboriú, como primeiro vice-presidente, e Alexandre da Silva, prefeito de Bombinhas, como A assembleia reuniu prefeitos, vice-prefeitos, secretários e diretores executivos dos municípios associados.</p>
<p>Ao assumir a presidência, Robison Coelho ressaltou a importância da união entre os 11 municípios para enfrentar desafios comuns e garantir o crescimento equilibrado da região, que é uma das que mais crescem no país em termos populacionais e econômicos.</p>
<p>A AMFRI é composta pelas cidades de Balneário Camboriú, Balneário Piçarras, Bombinhas, Camboriú, Ilhota, Itajaí, Itapema, Luiz Alves, Navegantes, Penha e Porto Belo. A associação promove a cooperação intermunicipal para fortalecer a capacidade administrativa, econômica e social dos municípios, desenvolvendo projetos e soluções conjuntas em parceria com outras esferas governamentais e privadas.</p>
<p>A nova gestão da AMFRI inicia com o compromisso de coordenar pautas e projetos que visam o desenvolvimento integrado da região da Foz do Rio Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obras na Rua Pedro Rebello avançam em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_030cc612a8254734351d03eb93f37577d5faad98/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:41:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:030cc612a8254734351d03eb93f37577d5faad98]]></guid>
<description><![CDATA[A Rua Pedro Rebello, no bairro Fazenda em Itajaí, passa por obras de drenagem e pavimentação para melhorar a infraestrutura local e o escoamento de água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rua Pedro Rebello, no bairro Fazenda em Itajaí, passa por obras de drenagem e pavimentação para melhorar a infraestrutura local e o escoamento de água. A Secretaria Municipal de Obras iniciou um projeto de infraestrutura na Rua Pedro Rebello, localizada no bairro Fazenda, em Itajaí. As equipes começaram os trabalhos na última semana, concentrando-se na implantação de um novo sistema de drenagem para atender às dificuldades com o escoamento de águas pluviais na região.</p>
<p>A intervenção atual consiste na instalação de 120 metros de nova tubulação com 40 centímetros de diâmetro, dimensionada para aumentar a capacidade de vazão do sistema pluvial. O objetivo é reduzir os pontos de alagamento que afetam a rua e seus arredores durante períodos de chuvas intensas.</p>
<p>Após a conclusão dos serviços de drenagem, a Rua Pedro Rebello receberá uma nova camada de pavimentação asfáltica. Esta fase visa melhorar as condições de tráfego e a segurança para motoristas e pedestres que utilizam a via diariamente.</p>
<p>A obra atende a uma demanda da comunidade, com o objetivo de entregar uma rua mais adequada e segura para transitar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Viatura da Diretoria de Trânsito se envolve em colisão com moto e Fiat Strada em Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b7a934f86e72eee7f575252834cb3a7beab0121f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:28:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b7a934f86e72eee7f575252834cb3a7beab0121f]]></guid>
<description><![CDATA[Três veículos ficaram danificados após acidente na Avenida Santa Catarina, em Lages, sem feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três veículos ficaram danificados após acidente na Avenida Santa Catarina, em Lages, sem feridos. Uma viatura da Diretoria de Trânsito se envolveu em um acidente na tarde desta sexta-feira na Avenida Santa Catarina, na região da Rotatória do Conte, em Lages. O impacto foi forte e provocou fumaça no local, mas nenhuma pessoa ficou ferida.</p>
<p>Testemunhas relataram que o barulho da batida chamou a atenção nas proximidades. Agentes informaram que o motociclista estava sendo acompanhado por estar com a moto em situação irregular, enquanto o condutor da motocicleta afirmou não saber que estava sendo perseguido. Ele estava com a esposa na garupa no momento da colisão.</p>
<p>Além da motocicleta e da viatura, uma Fiat Strada conduzida por um homem acompanhado da esposa também foi atingida na traseira. Apesar dos danos materiais, não houve necessidade de atendimento hospitalar.</p>
<p>Outra viatura do município, modelo Creta, se envolveu em acidente na região central de Lages ainda nesta sexta-feira, sem registro de feridos. As circunstâncias dos acidentes seguem em apuração.</p>
<p>As autoridades continuam investigando as causas dos acidentes para esclarecer os fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
