<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 22:10:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem se afoga em praia de difícil acesso em Itajaí e mobiliza helicóptero Arcanjo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_03221c39c0cfb56fea9481d0ebce8bc7bef3545b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:47:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:03221c39c0cfb56fea9481d0ebce8bc7bef3545b]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem enfrentou dificuldades no mar e acabou se afogando na Praia da Solidão, em Itajaí, mobilizando o resgate aéreo do Corpo de Bombeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem enfrentou dificuldades no mar e acabou se afogando na Praia da Solidão, em Itajaí, mobilizando o resgate aéreo do Corpo de Bombeiros. O incidente ocorreu na tarde de segunda-feira na Praia da Solidão, localizada entre o Canto do Morcego e a Praia de Cabeçudas, áreas com acesso restrito por trilhas. Devido à gravidade da situação e à dificuldade de acesso terrestre, equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas e realizaram o resgate com apoio de um helicóptero.</p>
<p>As praias da região, como a Praia da Solidão e o Canto do Morcego, não contam com a presença fixa de guarda-vidas, condição que é sinalizada aos frequentadores no próprio local. A ausência de monitoramento permanente aumenta o risco em situações de emergência.</p>
<p>Até a última atualização, não havia informações oficiais sobre o estado de saúde da vítima. O caso reforça a necessidade de atenção redobrada em praias com acesso restrito e sem monitoramento constante.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Temporal provoca queda de árvores em Agrolândia no Alto Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c1da03c0bbfcec2428fe58eabc571a6ef4f148a7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:24:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c1da03c0bbfcec2428fe58eabc571a6ef4f148a7]]></guid>
<description><![CDATA[Um temporal na tarde desta segunda-feira causou a queda de pelo menos três árvores em diferentes pontos de Agrolândia, sem registro de feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um temporal na tarde desta segunda-feira causou a queda de pelo menos três árvores em diferentes pontos de Agrolândia, sem registro de feridos. As ocorrências foram atendidas pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina em um intervalo de pouco mais de uma hora. O primeiro atendimento ocorreu na Rua 12 de Junho, onde uma araucária de grande porte caiu nas proximidades de uma residência, sem causar danos à estrutura ou feridos.</p>
<p>Cerca de 20 minutos depois, uma nova queda de árvore foi registrada na Rua Rudolfo Teilacker, no bairro Ipiranga, atingindo parte do refeitório do Centro de Educação Infantil Rudolfo Teilacker. O local estava vazio, evitando vítimas, e foram removidos os galhos que comprometiam a edificação.</p>
<p>A terceira ocorrência aconteceu às margens da SC-112, também no bairro Ipiranga, onde uma árvore caiu sobre a via de acesso a uma residência, bloqueando a passagem. Após o corte da vegetação, a pista foi liberada.</p>
<p>Em todos os atendimentos, as árvores foram arrancadas pela raiz, evidenciando a força dos ventos durante o temporal. Apesar dos transtornos, não houve feridos em nenhuma das situações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
