<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 22:10:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente grave entre motocicleta e automóvel bloqueia BR-101 em Palhoça]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_55c705f2a4ada53cef6cfeb11600311c990cc029/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 21:26:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:55c705f2a4ada53cef6cfeb11600311c990cc029]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão traseira no Km 235,5 da BR-101, na região do Morro dos Cavalos, deixa motociclista em estado grave e causa bloqueio total da pista no sentido Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão traseira no Km 235,5 da BR-101, na região do Morro dos Cavalos, deixa motociclista em estado grave e causa bloqueio total da pista no sentido Curitiba. Um acidente envolvendo uma motocicleta e um automóvel interditou completamente a BR-101 em Palhoça na tarde deste domingo. A colisão traseira ocorreu por volta das 17h no Km 235,5, na região do Morro dos Cavalos.</p>
<p>O motociclista sofreu ferimentos graves e foi encaminhado para atendimento médico. Não há informações sobre a identidade da vítima ou o estado de saúde do motorista do automóvel. Devido à gravidade do acidente e ao atendimento das equipes de socorro, a pista no sentido Curitiba foi totalmente bloqueada. Por volta das 17h30, o congestionamento se estendia por sete quilômetros, do Km 242 ao Km 235.</p>
<p>Posteriormente, o trânsito foi liberado no local. O acidente mobilizou equipes de socorro e causou transtornos no tráfego da BR-101 na região do Morro dos Cavalos, em Palhoça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após grave acidente com caminhão na SC-283]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_92a2646c587f52076aa7de7fc1a36c136590f77e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 21:17:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:92a2646c587f52076aa7de7fc1a36c136590f77e]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu após um acidente envolvendo um caminhão na SC-283, em Concórdia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu após um acidente envolvendo um caminhão na SC-283, em Concórdia. O acidente ocorreu na tarde deste domingo, no trecho do Contorno Norte da SC-283. A vítima, Claudio Reginato, de 42 anos, conduzia uma motocicleta quando colidiu com um caminhão de transporte de leite emplacado em Arabutã.</p>
<p>Com o impacto, Claudio sofreu ferimentos graves, incluindo uma fratura exposta em um dos braços, e ficou inconsciente. Ele foi intubado no local e encaminhado em estado crítico ao Hospital São Francisco, onde não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>A motocicleta se arrastou por cerca de 100 metros após a colisão, evidenciando a violência do acidente. O motorista do caminhão não se feriu. A Polícia Rodoviária Estadual esteve no local para orientar o tráfego e realizar o levantamento técnico da ocorrência.</p>
<p>As causas do acidente serão esclarecidas após a conclusão do laudo oficial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
