<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 11:11:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil distribui cestas, kits e colchões após alagamentos em Cocal do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2d5e2b2b7ff33264b0d26e6e1fa3d9e64d3d90a5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:41:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d5e2b2b7ff33264b0d26e6e1fa3d9e64d3d90a5]]></guid>
<description><![CDATA[Fortes chuvas causaram alagamentos em Cocal do Sul, com residências afetadas, vias interditadas e famílias desalojadas. A Defesa Civil entregou itens de assistência humanitária ao município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fortes chuvas causaram alagamentos em Cocal do Sul, com residências afetadas, vias interditadas e famílias desalojadas. A Defesa Civil entregou itens de assistência humanitária ao município.</p>
<p>Durante o período de Carnaval, Cocal do Sul registrou cerca de 80 milímetros de chuva em menos de uma hora, com aproximadamente 40 milímetros em 20 minutos. O volume elevado sobrecarregou o sistema de drenagem e provocou alagamentos na região central e nos bairros Jardim Elizabeth e Jardim Itália.</p>
<p>O evento deixou cerca de 20 pessoas desalojadas, atingiu 15 residências e resultou na interdição de aproximadamente 15 vias. Não houve necessidade de abertura de abrigos públicos. A atuação conjunta entre órgãos estaduais e municipais permitiu a rápida formalização do pedido de ajuda humanitária.</p>
<p>Foram entregues 50 cestas básicas, 70 kits de higiene pessoal, 70 kits de limpeza doméstica e 30 colchões de solteiro. O Governo do Estado mantém monitoramento contínuo da situação em Cocal do Sul, com suporte técnico permanente à prefeitura para avaliação de novas demandas e planejamento das ações de recuperação.</p>
<p>A Defesa Civil segue acompanhando a situação para garantir o suporte necessário à população afetada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre preso às ferragens em acidente na BR-470 em Pouso Redondo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_088ed8eb1518d2987c5cb49f27fbbb67e588ff07/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:07:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:088ed8eb1518d2987c5cb49f27fbbb67e588ff07]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na BR-470, em Pouso Redondo, resultou na morte de um motorista e deixou outro ferido com fratura exposta na perna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na BR-470, em Pouso Redondo, resultou na morte de um motorista e deixou outro ferido com fratura exposta na perna. O acidente ocorreu no km 179 da rodovia, envolvendo um Hyundai HB20 preto e um Fiat Uno branco. O condutor do Fiat Uno ficou preso às ferragens e foi encontrado morto no local pelas equipes do 15º Batalhão de Bombeiros Militar.</p>
<p>O motorista do HB20, de 27 anos, estava fora do veículo quando o socorro chegou. Ele sofreu uma fratura aberta na perna esquerda, na região do joelho, além de escoriações leves pelo corpo. Após receber os primeiros atendimentos, foi encaminhado ao hospital de Pouso Redondo.</p>
<p>O desencarceramento do motorista do Fiat Uno foi realizado com ferramentas de resgate veicular, e o corpo foi entregue à Polícia Científica. A Polícia Rodoviária Federal assumiu a responsabilidade pelo local para os procedimentos legais e controle do trânsito.</p>
<p>As causas do acidente não foram informadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
