<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 23:46:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criança morre em grave acidente entre carro e caminhão em rodovia de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/crianca-morre-em-grave-acidente-entre-carro-e-caminhao-em-rodovia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 23:16:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a047294bc2da8ba61d02f2581692b7511d33756a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança morreu e outras vítimas ficaram feridas em uma colisão entre um veículo de passeio e um caminhão na rodovia SC-154, em Passos Maia, Oeste catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança morreu e outras vítimas ficaram feridas em uma colisão entre um veículo de passeio e um caminhão na rodovia SC-154, em Passos Maia, Oeste catarinense. O acidente ocorreu na tarde de sábado, envolvendo múltiplas vítimas, o que mobilizou diversas equipes de resgate terrestres e aéreas. No local, um homem adulto foi encontrado preso às ferragens e encaminhado em estado grave para o Hospital Regional do Oeste, em Chapecó.</p>
<p>Uma mulher adulta que estava no veículo foi atendida e levada em estado grave ao Hospital de Ponte Serrada. A criança que estava no automóvel teve o óbito confirmado no local. Outros três menores foram levados ao Hospital de Ponte Serrada por populares para avaliação médica.</p>
<p>O atendimento contou com apoio da aeronave da Polícia Civil, com tripulação do SAER-Fron e do SAMU/Aeromédico, além de ambulâncias de municípios da região, como Xanxerê, Ponte Serrada e Faxinal dos Guedes.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso e prestando atendimento às vítimas do grave acidente na rodovia SC-154.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
