<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 15:46:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso baiano morto por morador ao invadir casa em Joinville]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-da-bahia-perdoado-pela-justica-e-morto-por-morador-ao-invadir-casa-em-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:32:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4116451162f6ea2336ccc7b7728ad9f1bf2664e9]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem natural da Bahia foi morto após invadir uma residência no bairro Anita Garibaldi, em Joinville, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem natural da Bahia foi morto após invadir uma residência no bairro Anita Garibaldi, em Joinville, no Norte de Santa Catarina. A ocorrência foi registrada na tarde de sexta-feira, quando a Polícia Militar foi acionada para atender uma situação com disparos de arma de fogo dentro de uma casa. No local, equipes do SAMU encontraram o invasor alvejado no pátio da residência, onde a morte foi confirmada.</p>
<p>O morador relatou que, ao chegar em casa acompanhado do filho, surpreendeu o invasor praticando furto na parte dos fundos do imóvel. O criminoso avançou de forma agressiva com um pedaço de mesa plástica quebrado, configurando ameaça imediata, o que levou o morador a efetuar dois disparos para cessar a investida.</p>
<p>A arma utilizada foi apreendida para exames periciais, a área foi isolada e a Delegacia de Homicídios assumiu a investigação. O morador prestou esclarecimentos na Central de Flagrantes, e a Polícia Civil apura se a ação configura legítima defesa.</p>
<p>O invasor, Vilmar Borges de Araújo, de 46 anos, natural de Pilão Arcado, Bahia, possuía mais de 20 passagens policiais por crimes contra o patrimônio. Havia sido condenado recentemente por furto qualificado em Joinville, com pena de um ano em regime aberto, substituída por prestação de serviços e multa. A condenação tornou-se definitiva poucos dias antes da nova tentativa de roubo.</p>
<p>A Justiça chegou a expedir edital para intimar o condenado, que não foi localizado nos endereços informados no processo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente com quatro veículos deixa nove feridos na BR-282 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/grave-acidente-com-quatro-veiculos-deixa-nove-feridos-na-br-282-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:11:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:04bf1022b0863bc2074fcf7cd543abf420f3c24c]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo quatro veículos na BR-282, em Cordilheira Alta, resultou em nove pessoas feridas, sendo três em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo quatro veículos na BR-282, em Cordilheira Alta, resultou em nove pessoas feridas, sendo três em estado grave. O acidente ocorreu por volta das 21h10 no km 533 da rodovia, mobilizando equipes de resgate e atendimento médico de municípios da região. Quatro vítimas ficaram presas nos veículos após a colisão e receberam atendimento no local antes de serem encaminhadas para unidades de saúde.</p>
<p>A hipótese inicial aponta que uma ultrapassagem pode ter provocado a colisão frontal, mas a dinâmica do acidente ainda será apurada pelas autoridades. O trânsito na rodovia ficou parcialmente interrompido, gerando congestionamento de cerca de três quilômetros em ambos os sentidos até a liberação parcial da pista.</p>
<p>O atendimento contou com a atuação do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, do Samu e da Polícia Rodoviária Federal, que controlou o tráfego e registrou a ocorrência. As autoridades continuam investigando as causas do acidente para esclarecer os fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Foragido é preso com drogas e dinheiro falso em apartamento em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/foragido-e-preso-com-drogas-e-dinheiro-falso-dentro-de-apartamento-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:29b925c83b041c58ebfadfb39022eb92ce51fd64]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 29 anos foi detido em um apartamento no bairro Barra do Rio, em Itajaí, durante ação da Polícia Militar que resultou na apreensão de drogas, dinheiro falso e uma réplica de fuzil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 29 anos foi detido em um apartamento no bairro Barra do Rio, em Itajaí, durante ação da Polícia Militar que resultou na apreensão de drogas, dinheiro falso e uma réplica de fuzil.</p>
<p>No imóvel, foram encontrados crack, ecstasy, cédulas falsas, dinheiro e materiais usados no tráfico, indicando a atuação do suspeito no comércio ilegal de entorpecentes. O homem estava foragido e admitiu participação na atividade criminosa. Após a prisão, ele foi encaminhado à delegacia para os procedimentos legais.</p>
<p>A quantidade de material apreendido e a presença de dinheiro falso reforçam a suspeita de que o apartamento era utilizado como ponto de apoio para o tráfico de drogas. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas em Itajaí e a atuação da Polícia Militar na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
