<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 23:47:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem fica em estado grave após facada no pescoço em São João Batista]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-facada-pescoco-sao-joao-batista/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 23:40:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d2efdb16e1a46e2cb820d1c4d90f8f1db46cc238]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi gravemente ferido após ser esfaqueado no pescoço dentro de um bar no bairro Tajuba 1, em São João Batista. Ele foi socorrido pelos bombeiros e transferido de helicóptero para o Hospital Regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi gravemente ferido após ser esfaqueado no pescoço dentro de um bar no bairro Tajuba 1, em São João Batista. Ele foi socorrido pelos bombeiros e transferido de helicóptero para o Hospital Regional.</p>
<p>A vítima foi encontrada com um ferimento profundo no pescoço e apresentava forte sangramento. O ataque ocorreu na rua Augusto Marcos Soares, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros na noite desta semana.</p>
<p>Os socorristas prestaram os primeiros atendimentos no local e encaminharam o homem ao Hospital Monsenhor José Locks. Devido à gravidade do quadro, foi solicitado o apoio do helicóptero Arcanjo 01 para transferi-lo ao Hospital Regional, onde permanece sob cuidados especializados.</p>
<p>O suspeito fugiu logo após a agressão e ainda não foi localizado. A Polícia investiga o caso para esclarecer as circunstâncias da tentativa de homicídio e identificar o autor. A apuração do caso segue em andamento pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banhista morre afogado na Praia Central de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/banhista-morre-afogado-praia-central-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 23:02:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:674d68670f781198320cf5a03436a4bdfc55a785]]></guid>
<description><![CDATA[Um banhista morreu após se afogar na tarde deste sábado na Praia Central de Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um banhista morreu após se afogar na tarde deste sábado na Praia Central de Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina confirmou o óbito registrado por volta das 17h17, na altura da Avenida Atlântica, na região central da cidade. Equipes de salvamento foram acionadas e iniciaram imediatamente os procedimentos de resgate e atendimento pré-hospitalar.</p>
<p>A vítima foi enquadrada como afogamento grau 6, classificação que indica parada cardiorrespiratória. Apesar dos esforços das equipes no local, o banhista não resistiu. Até o momento, não foram divulgados dados sobre a identidade da vítima, nem informações como idade ou sexo.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao afogamento não foram detalhadas oficialmente. O Corpo de Bombeiros segue responsável pela ocorrência e novos esclarecimentos devem ser repassados após a conclusão dos procedimentos e comunicações de praxe.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
