<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 13:46:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa por tráfico de drogas em Balneário Camboriú após assumir ponto de venda do marido]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-que-assumiu-ponto-de-venda-do-marido-e-presa-por-trafico-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:06:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2864e3cc306c08126b274e4a6f4b5a1f4b9feb54]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 26 anos foi detida no bairro São Judas, em Balneário Camboriú, suspeita de tráfico de drogas após monitoramento policial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 26 anos foi detida no bairro São Judas, em Balneário Camboriú, suspeita de tráfico de drogas após monitoramento policial. A prisão ocorreu no sábado, após denúncias e acompanhamento da Polícia Militar que indicavam a venda de entorpecentes na região. A suspeita teria assumido o ponto de venda após a prisão do companheiro.</p>
<p>Durante a ação, um usuário foi abordado logo após adquirir substância semelhante a crack, encontrada em duas embalagens. Na residência da mulher, foram apreendidos crack embalado de forma idêntica, maconha em invólucros plásticos, uma balança de precisão e R$ 39 em notas trocadas.</p>
<p>A suspeita e uma testemunha foram levadas à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais. O caso permanece sob investigação para apurar conexões e a origem das drogas. As autoridades continuam o trabalho para esclarecer todos os detalhes relacionados ao tráfico de drogas no bairro São Judas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão com carga da Argentina é apreendido com camarão, vinho e azeite em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-com-carga-da-argentina-e-apreendido-com-camarao-vinho-e-azeite-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:53:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:995c790fa056c8d34be42a664c9612553bc959e2]]></guid>
<description><![CDATA[Uma carreta transportando produtos importados ilegalmente da Argentina foi apreendida na BR-153, na divisa entre Santa Catarina e Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma carreta transportando produtos importados ilegalmente da Argentina foi apreendida na BR-153, na divisa entre Santa Catarina e Paraná. A apreensão ocorreu durante uma ação conjunta da Polícia Rodoviária Federal, da Polícia Militar Rodoviária e da Receita Federal na noite de sexta-feira. O caminhão, com placas de Piraquara, foi interceptado após troca de informações entre os órgãos durante uma fiscalização de rotina.</p>
<p>A nota fiscal apresentada pelo motorista indicava ração animal, mas a carga encontrada no compartimento da carreta incluía aproximadamente 3 toneladas de camarão, 960 caixas de vinho e cerca de 750 litros de azeite de oliva, todos sem comprovação de importação regular. Os produtos eram de origem estrangeira e entraram no país de forma irregular, configurando crime de descaminho ou contrabando.</p>
<p>O motorista, natural de Videira, informou que saiu da região de Dionísio Cerqueira com destino ao estado de São Paulo. Ele foi conduzido à Polícia Federal em Chapecó para os procedimentos legais. A carreta e a mercadoria foram encaminhadas ao depósito da Receita Federal em Joaçaba.</p>
<p>A operação reforça o combate ao transporte irregular de mercadorias na região e a fiscalização nas rodovias federais de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
