<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 23:46:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Maioria dos afogamentos em Santa Catarina ocorre em áreas de corrente de retorno, alertam Bombeiros]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/maioria-dos-afogamentos-em-sc-ocorre-em-areas-de-corrente-de-retorno-alerta-bombeiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 23:18:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8e85c1281d166349499118793a76c684e3202d15]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina destaca que a maioria dos afogamentos no litoral acontece em áreas com corrente de retorno, fenômeno invisível e principal risco para banhistas. Ações de prevenção e orientação já reduziram significativamente os acidentes nesta temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina destaca que a maioria dos afogamentos no litoral acontece em áreas com corrente de retorno, fenômeno invisível e principal risco para banhistas. Ações de prevenção e orientação já reduziram significativamente os acidentes nesta temporada.</p>
<p>Entre 15 de dezembro e 18 de janeiro, foram registrados 1.289 arrastamentos por corrente de retorno e 42 afogamentos com recuperação nas praias de Santa Catarina, totalizando 1.331 salvamentos. No mesmo período do ano anterior, houve 2.190 arrastamentos e 49 afogamentos com recuperação, o que representa uma queda de cerca de 41% nos casos de arrastamento.</p>
<p>As correntes de retorno se formam quando a água das ondas encontra um caminho concentrado para voltar ao mar, criando um fluxo que pode puxar rapidamente o banhista para áreas mais profundas. Em praias com guarda-vidas, esses pontos são sinalizados com bandeiras vermelhas, indicando locais impróprios para banho. A recomendação é entrar no mar próximo aos postos de guarda-vidas e respeitar a sinalização.</p>
<p>O comportamento do banhista é fundamental em situações de risco. Ao perceber que está sendo puxado, deve acenar para o guarda-vidas, flutuar ou nadar paralelamente à praia até sair da corrente, evitando nadar contra o fluxo para não se cansar rapidamente. Crianças exigem atenção redobrada e devem permanecer na parte rasa, a no máximo um braço de distância do responsável. Pulseiras de identificação infantil são disponibilizadas gratuitamente nos postos de guarda-vidas.</p>
<p>Na última semana, entre 13 e 19 de janeiro, foram realizados 307 salvamentos, com seis afogamentos com recuperação e 301 arrastamentos por corrente de retorno. Também foram registrados dois óbitos por afogamento em áreas não guarnecidas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros reforça a importância da prevenção, da sinalização e da orientação para garantir a segurança dos banhistas durante a temporada de verão em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é resgatada em estado grave após afogamento em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-resgatada-em-estado-grave-apos-afogamento-no-norte-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:51:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1db9058c5a55a17b989c633b5b08de9a92a73f40]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi resgatada inconsciente após afogamento no rio da região da Ponte da Enseada, no Norte de Santa Catarina, e encaminhada à UPA Sandra Regina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi resgatada inconsciente após afogamento no rio da região da Ponte da Enseada, no Norte de Santa Catarina, e encaminhada à UPA Sandra Regina. O resgate ocorreu por volta das 16h e mobilizou equipes de salvamento e atendimento pré-hospitalar. A vítima foi classificada com afogamento grau 4, o mais grave da escala, e recebeu atendimento médico imediato.</p>
<p>Durante uma ronda de rotina, guarda-vidas foram informados sobre o afogamento e localizaram a mulher sendo arrastada pela correnteza. Ela foi retirada da água inconsciente, apresentando grande quantidade de espuma na boca, utilizando um lifebelt.</p>
<p>Testemunhas relataram que a mulher estava sozinha na praia, já havia sido orientada pela equipe de salvamento e apresentava sinais de embriaguez. Ela não portava documentos pessoais, apenas um cartão bancário.</p>
<p>O atendimento contou com o apoio do coordenador de praia, uma moto aquática e uma ambulância dos Bombeiros Voluntários. Uma aeronave da Polícia Militar foi acionada, mas a vítima foi transportada por via terrestre à UPA Sandra Regina. As vestes ficaram sob responsabilidade dos Bombeiros Voluntários.</p>
<p>A mulher permanece sob cuidados médicos após o resgate em estado grave devido ao afogamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
