<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 02:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tragédia na Grande Florianópolis: bombeiro militar e namorada morrem em grave acidente]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6dbb39c7cc264123616bfd83c439a7c7fb62bc00/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 01:47:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6dbb39c7cc264123616bfd83c439a7c7fb62bc00]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na BR-282 resultou na morte do soldado bombeiro militar Matheus Henrique de Oliveira da Silva e de sua namorada, Danieli Rommel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na BR-282 resultou na morte do soldado bombeiro militar Matheus Henrique de Oliveira da Silva e de sua namorada, Danieli Rommel. O acidente ocorreu na divisa entre Águas Mornas e Rancho Queimado, na Grande Florianópolis, por volta das 18h50, envolvendo um veículo de passeio e um caminhão entre os quilômetros 53 e 54 da rodovia. As duas vítimas morreram no local.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina confirmou as mortes e emitiu nota oficial de pesar. A rodovia ficou totalmente interditada para o atendimento da ocorrência e remoção dos veículos, sendo liberada por volta das 20h.</p>
<p>O soldado Matheus estava lotado no quartel de Xaxim e atuava há cerca de um ano na cidade. As circunstâncias da colisão ainda estão sendo apuradas. Informações sobre velório e sepultamento não foram divulgadas.</p>
<p>A morte do jovem bombeiro causou comoção entre militares e moradores da região. O Corpo de Bombeiros manifestou solidariedade aos familiares, amigos e colegas de farda, ressaltando a perda para a corporação e as comunidades envolvidas.</p>
<p>O fluxo na BR-282 voltou ao normal após a liberação da pista, mas a tragédia deixou marcas profundas em Águas Mornas, Rancho Queimado e na corporação dos bombeiros militares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
