<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 13:47:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre em acidente gravíssimo na SC-410 em Canelinha, Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/grande-amigo-quem-era-o-idoso-morto-em-acidente-gravissimo-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:42:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:56ac05b8a045698574115f8d80eb74d806439dfc]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 68 anos perdeu a vida após cair de um barranco próximo à SC-410, em Canelinha, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 68 anos perdeu a vida após cair de um barranco próximo à SC-410, em Canelinha, na Grande Florianópolis. O acidente ocorreu por volta das 15h10min de terça-feira, quando o idoso pilotava uma motocicleta no sentido São João Batista. Ao cair de um barranco próximo da rodovia, ele sofreu ferimentos fatais e foi encontrado sem sinais vitais pelos policiais que chegaram ao local.</p>
<p>A vítima foi identificada como Miguel Patrício Martins. Amigos e familiares prestaram homenagens nas redes sociais, demonstrando tristeza e saudade pela perda. Canelinha, município onde aconteceu o acidente, é conhecido como Cidade das Cerâmicas devido ao grande número de olarias e possui mais de 12 mil habitantes.</p>
<p>As circunstâncias exatas do acidente seguem sob apuração pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Volkswagen lança Taos 2026 no Brasil com visual renovado e mais tecnologia]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vw-lanca-taos-com-novo-visual-e-mais-eficiencia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:38:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:465f3b929f59c38868061370dc4ad289f1a260d4]]></guid>
<description><![CDATA[Volkswagen apresenta o Taos 2026, SUV médio atualizado com novo design, pacote avançado de segurança e motor 1.4 turbo, disponível em cerca de 500 concessionárias no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Volkswagen apresenta o Taos 2026, SUV médio atualizado com novo design, pacote avançado de segurança e motor 1.4 turbo, disponível em cerca de 500 concessionárias no país. O Taos 2026 chega ao mercado brasileiro com uma dianteira redesenhada, para-choques novos e luzes em LED com tecnologia IQ.Light, que proporciona iluminação direcional para maior segurança. Entre os sistemas de assistência ao motorista, o SUV conta com piloto automático adaptativo, frenagem autônoma de emergência e retomada automática da velocidade programada.</p>
<p>O motor 1.4 turbo de 150 cavalos permanece associado a um câmbio automático de oito marchas, buscando equilíbrio entre desempenho e eficiência para uso urbano e viagens. O interior do Taos Highline destaca-se pela central multimídia de 10 polegadas com sistema VW Play Connect, que permite espelhamento sem fio, carregamento por indução e acesso à internet embarcada para baixar aplicativos.</p>
<p>O veículo também oferece ar-condicionado digital de duas zonas, teto solar panorâmico com iluminação ambiente configurável e porta-malas com capacidade próxima de 500 litros. São quatro modos de condução disponíveis: Eco, Normal, Sport e Individual, que ajustam o comportamento do carro.</p>
<p>O consumo registrado é de 11 km/l na cidade com gasolina e 7,7 km/l com etanol, enquanto na estrada os números chegam a 13,3 km/l com gasolina e 9,3 km/l com etanol, variando O Taos 2026 está disponível em duas versões, Comfortline e Highline, com preços a partir de R$ 199 mil e R$ 209 mil, respectivamente, e pode ser encontrado na Promenac Camvel de Porto Belo.</p>
<p>O lançamento do Taos 2026 marca o melhor desempenho comercial do modelo desde sua chegada ao Brasil, com quase dois mil pedidos registrados nas concessionárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carga de peixe é saqueada após acidente entre caminhões na BR-376]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carga-de-peixe-e-saqueada-apos-acidente-entre-caminhoes-na-br-376/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:29:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c8d0cf6a9f3825887cd9458a7daab180609bd5c3]]></guid>
<description><![CDATA[Uma carga de peixe foi saqueada após um acidente envolvendo dois caminhões na BR-376, na região da Serra do Mar, em Guaratuba, no sentido Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma carga de peixe foi saqueada após um acidente envolvendo dois caminhões na BR-376, na região da Serra do Mar, em Guaratuba, no sentido Joinville. Logo após o acidente, pessoas se aproximaram de um dos caminhões envolvidos e começaram a retirar parte da carga de peixe transportada pelo veículo. A ação aconteceu antes da chegada completa das autoridades responsáveis e do Corpo de Bombeiros ao local.</p>
<p>Motoristas que passavam pela rodovia manifestaram indignação com a situação e criticaram o saque da mercadoria, que se espalhou pela pista após o acidente. Até o momento, não há informações oficiais sobre a quantidade de carga levada nem sobre a identificação ou detenção dos envolvidos. As circunstâncias do saque e do acidente serão apuradas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[GAECO realiza busca em investigação de crimes sexuais contra crianças no Médio Vale catarinense]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/gaeco-faz-busca-na-casa-de-investigado-por-crimes-sexuais-contra-criancas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:16:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:95cc17be98c5da531e77c2d05b2eff1f1325c1cb]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas cumpriu mandado de busca e apreensão para coletar evidências em investigação sobre suspeita de crimes sexuais contra crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas cumpriu mandado de busca e apreensão para coletar evidências em investigação sobre suspeita de crimes sexuais contra crianças.</p>
<p>Na manhã desta quarta-feira, o GAECO do Ministério Público de Santa Catarina, com o apoio do CyberGAECO e da Promotoria de Justiça da comarca, desencadeou a Operação Broken Silence e cumpriu um mandado de busca e apreensão na residência do suspeito na região do Médio Vale catarinense.</p>
<p>Durante a ação, foram apreendidos dispositivos eletrônicos e mídias de armazenamento que serão submetidos a análise pericial especializada. O procedimento investigativo já colheu depoimentos de vítimas e testemunhas, contribuindo para o avanço das investigações.</p>
<p>Os materiais apreendidos serão encaminhados à Polícia Científica para realização de exames e emissão de laudos periciais, que serão analisados pelo GAECO para o prosseguimento das investigações.</p>
<p>A operação recebeu o nome de Broken Silence, que significa 'silêncio quebrado', em referência ao rompimento de um ciclo de crimes ocultos e ao avanço das investigações que trouxeram à tona informações relevantes antes desconhecidas.</p>
<p>O GAECO é uma força-tarefa do Ministério Público de Santa Catarina que atua na identificação, prevenção e repressão às organizações criminosas, contando com o apoio de diversas instituições, enquanto o CyberGAECO é especializado em infrações penais em ambientes virtuais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo federal planeja construir 12 passarelas na BR-470 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/transito/governo-lula-planeja-construir-12-passarelas-ao-longo-da-br-470-garante-ministro-dos-transportes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:49:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:95a9759c23ae0527d50aaea3ebbaa9f3f143f8fc]]></guid>
<description><![CDATA[Ministro dos Transportes anuncia aceleração dos projetos e previsão de licitação ainda em 2026 para as passarelas na rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ministro dos Transportes anuncia aceleração dos projetos e previsão de licitação ainda em 2026 para as passarelas na rodovia. Durante vistoria às obras dos lotes 3 e 4 da BR-470 em Santa Catarina, o ministro dos Transportes determinou que o DNIT acelere a elaboração dos projetos das 12 passarelas planejadas ao longo da rodovia, consideradas prioritárias para aumentar a segurança viária.</p>
<p>A previsão é que os processos licitatórios sejam lançados ainda em 2026, com recursos viabilizados por emendas parlamentares. O trecho da BR-470 entre Blumenau e Navegantes deverá estar totalmente duplicado até o fim deste ano.</p>
<p>O viaduto da Rua Ari Barroso tem entrega prevista para o final deste semestre, integrando o cronograma das obras em andamento. A agenda do ministro em Santa Catarina inclui ainda a vistoria de obras de contenção na Serra da Rocinha e a visita à Ponte do Rio das Antas, no Rio Grande do Sul.</p>
<p>A caravana do Ministério dos Transportes segue com vistorias no Rio Grande do Sul, focando em obras que garantem acesso, mobilidade e segurança para comunidades afetadas por enchentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
