<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 14:47:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Eleição de rainha promete agitar Carnaval 2026 em Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/eleicao-de-rainha-promete-agitar-carnaval-2026-em-florianopolis-veja-detalhes-da-disputa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:27:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0f84419d72838dcea6dfaad9b502ac1e390c32ae]]></guid>
<description><![CDATA[A eleição da Rainha do Berbigão do Boca 2026 acontece nesta quinta-feira no Mercado Público e marca o início do pré-carnaval na capital catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A eleição da Rainha do Berbigão do Boca 2026 acontece nesta quinta-feira no Mercado Público e marca o início do pré-carnaval na capital catarinense. O evento, que começa às 19h, contará com samba e grandes shows no Centro de Florianópolis. O bloco Berbigão do Boca, tradicional na cidade, abre oficialmente o Carnaval e a escolha da rainha é o primeiro passo para a festa mais esperada do ano.</p>
<p>A vencedora do concurso receberá uma premiação de R$ 3 mil, enquanto a Cidadã do Samba, também eleita na mesma noite, ganhará R$ 1,5 mil. As concorrentes desfilam vestidas com trajes carnavalescos e mostram samba no pé para um corpo de jurados e uma multidão de foliões.</p>
<p>O Berbigão do Boca é conhecido por levar figuras importantes da história local para desfilar através de bonecos gigantes. Em 2024, foram 42 bonecos que encantaram o público durante o desfile.</p>
<p>O último Carnaval de Florianópolis contou com cinco dias de folia em diversos bairros, incluindo o Centro e o Sul da Ilha, com programação gratuita, blocos, shows locais e nacionais, além de eventos especiais como o Pop Gay, que elegeu vencedoras em concurso de fantasias.</p>
<p>A eleição da Rainha do Berbigão do Boca 2026 reforça a tradição e a alegria que marcam o Carnaval de Florianópolis, preparando a cidade para uma das épocas mais festivas do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estaleiro em Navegantes recebe R$ 2,3 bilhões para construção de embarcações híbridas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/estaleiro-do-litoral-norte-recebe-r-23-bi/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:14:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:abf0e6e94d1d65943ce0a93ca2095b650069230e]]></guid>
<description><![CDATA[Investimento do Fundo da Marinha Mercante vai financiar seis embarcações de apoio offshore e gerar mais de 1.200 empregos diretos em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Investimento do Fundo da Marinha Mercante vai financiar seis embarcações de apoio offshore e gerar mais de 1.200 empregos diretos em Santa Catarina. O estaleiro Navship, localizado em Navegantes, no Litoral Norte de Santa Catarina, recebeu um aporte de R$ 2,3 bilhões para a construção de seis embarcações híbridas destinadas a operações offshore. O financiamento, operado pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social, já liberou R$ 134 milhões para o início imediato das obras.</p>
<p>As embarcações contarão com tecnologia híbrida, sistemas flexíveis de combustível e soluções de armazenamento de energia, visando reduzir emissões de poluentes e aumentar a eficiência operacional. O projeto está alinhado com as diretrizes globais de transição energética e descarbonização no setor naval.</p>
<p>A construção dessas embarcações deve gerar mais de 1.200 empregos diretos em Santa Catarina, movimentando a economia regional e fortalecendo a cadeia produtiva da indústria naval. O investimento integra uma estratégia para retomar e expandir o setor naval brasileiro, com foco em sustentabilidade, inovação e geração de empregos.</p>
<p>O projeto no estaleiro Navship representa uma nova fase para a indústria naval catarinense, posicionando o Brasil como referência em tecnologia naval sustentável e contribuindo para a consolidação da capacidade industrial nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governador de Santa Catarina sanciona fim das cotas raciais e de gênero nas universidades]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/governador-acaba-com-cotas-raciais-e-de-genero-em-sc-e-mantem-apenas-para-alunos-pobres/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:06:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9a74c725870dd4e624c059aaf3a19a2fb1ef0df1]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei mantém apenas critérios socioeconômicos para acesso às vagas nas instituições de ensino superior do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei mantém apenas critérios socioeconômicos para acesso às vagas nas instituições de ensino superior do estado. O governador de Santa Catarina sancionou o projeto de lei que extingue as cotas raciais e de gênero nas universidades estaduais e instituições vinculadas ao sistema Acafe, mantendo somente as cotas para estudantes de baixa renda, oriundos de escolas públicas e pessoas com deficiência.</p>
<p>A proposta, aprovada pela Assembleia Legislativa com sete votos contrários, proíbe políticas de reserva de vagas baseadas em critérios raciais. As instituições que descumprirem a norma poderão ser multadas e sofrer corte de repasses públicos.</p>
<p>O tema deve ser judicializado, pois há questionamentos sobre a constitucionalidade da medida diante da legislação federal vigente sobre cotas raciais no ensino superior. O governador afirmou que o projeto passou por análise técnica e jurídica antes da sanção e defendeu políticas focadas em renda.</p>
<p>Com a nova lei, Santa Catarina adota oficialmente um modelo de acesso ao ensino superior baseado exclusivamente em critérios sociais, rompendo com a política de cotas raciais vigente em âmbito nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público de Santa Catarina empossa onze novos promotores com discurso de compromisso social]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/saiam-do-conforto-do-gabinete-discurso-firme-marca-posse-de-novos-promotores-do-mpsc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:50:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3905e05ff17e37bbf0460aa6993a3ca24e590176]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina (MPSC) empossou onze novos promotores de Justiça aprovados em concurso, em cerimônia marcada por um discurso firme da procuradora-geral que destacou a necessidade de atuação próxima à realidade social.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina (MPSC) empossou onze novos promotores de Justiça aprovados em concurso, em cerimônia marcada por um discurso firme da procuradora-geral que destacou a necessidade de atuação próxima à realidade social.</p>
<p>A cerimônia de posse ocorreu na sede da Procuradoria-Geral de Justiça, em Florianópolis, reunindo os aprovados no 44º Concurso de Ingresso na Carreira, selecionados entre mais de quatro mil inscritos. A procuradora-geral de Justiça de Santa Catarina ressaltou que a função ministerial exige mais do que a redação de peças jurídicas e convocou os novos promotores a saírem do conforto do gabinete para se aproximarem das demandas da sociedade.</p>
<p>Durante o discurso, foi enfatizado que o Ministério Público enfrenta uma crise de confiança institucional e que é fundamental atuar como voz das pessoas vulneráveis, como crianças, idosos e vítimas de violência doméstica. A procuradora-geral destacou a importância da escuta ativa, da sensibilidade e do equilíbrio na atuação ministerial, que deve mediar o texto normativo e a realidade social, evitando uma postura burocrática e distante.</p>
<p>Os empossados iniciaram um Curso de Ingresso na Carreira com duração de cinco semanas, que aborda a estrutura e os desafios do Ministério Público. A partir do dia 2 de março, eles começarão a atuar como Promotores de Justiça Substitutos em comarcas de diferentes regiões de Santa Catarina, assumindo a responsabilidade de representar o Estado diante de uma população cada vez mais exigente e vigilante.</p>
<p>A procuradora-geral reforçou que a missão do Ministério Público é utilizar a lei como ferramenta de justiça, sem buscar agradar maiorias ou seguir interesses políticos, destacando o compromisso dos novos promotores com uma atuação responsável, humana e ativa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
