<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 17:34:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina segue em alerta laranja para tempestades após passagem de]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-segue-em-alerta-para-tempestades-apos-passagem-de-ciclone/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:27:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1d44bf202134489303ec929d90d4cb5b30bc7683]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia mantém alerta laranja para o litoral de Santa Catarina devido à previsão de chuvas intensas e ventos fortes, reflexo da passagem de um ciclone extratropical.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia mantém alerta laranja para o litoral de Santa Catarina devido à previsão de chuvas intensas e ventos fortes, reflexo da passagem de um ciclone extratropical.</p>
<p>O ciclone extratropical que afetou o Sul do país provocou estragos em Santa Catarina, onde 15 municípios registraram danos em residências e estruturas públicas. A Defesa Civil informou que 91 residências e cinco estruturas públicas foram afetadas até esta segunda-feira.</p>
<p>Mesmo com o afastamento do ciclone em direção ao oceano, o Instituto Nacional de Meteorologia alerta para o risco elevado de tempestades na faixa litorânea, com acumulados de chuva que podem chegar a 100 milímetros por dia e rajadas de vento entre 60 e 100 km/h. Essas condições aumentam a possibilidade de alagamentos, destelhamentos e quedas de árvores.</p>
<p>Durante as tempestades, a população deve evitar se abrigar debaixo de árvores, estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda, além de evitar o uso de aparelhos eletrônicos conectados à tomada.</p>
<p>O ciclone extratropical também causou danos em outros estados do Sul, com ocorrências de enchentes, quedas de árvores e destelhamentos, mantendo a atenção das autoridades e da população para os riscos associados ao fenômeno.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após queda de cerca de 15 metros em serviço de telhado em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-morre-queda-15-metros-coronel-freitas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:17:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dc4ad42793c65c1dad6c9a21c24b35f9633a7ea5]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 53 anos morreu após cair de uma altura estimada em 15 metros enquanto trabalhava em um telhado em Coronel Freitas, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 53 anos morreu após cair de uma altura estimada em 15 metros enquanto trabalhava em um telhado em Coronel Freitas, no Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu no sábado, quando o trabalhador realizava serviços no telhado de um imóvel. Ao chegar ao local, os bombeiros constataram que ele não apresentava sinais vitais e havia sofrido múltiplas fraturas.</p>
<p>A área foi isolada para os procedimentos necessários até a chegada da Polícia Científica, que realizou os levantamentos técnicos e apurou as circunstâncias do acidente. O velório começou ainda na noite do sábado, e o sepultamento aconteceu no domingo, por volta das 15h, no cemitério da Linha Monte Alegre, em Chapecó.</p>
<p>O caso reforça a importância dos cuidados e medidas de segurança em trabalhos realizados em altura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil não identifica relação entre autor e vítima em ataque a facadas em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-diz-nao-haver-relacao-entre-autor-e-vitima-ataque-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:12:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:615a68ee90aeaa93cf77c192b0e0c923b83ef7d1]]></guid>
<description><![CDATA[Homem foi esfaqueado dentro de elevador em edifício residencial no bairro Alto São Bento; suspeito foi preso no mesmo prédio e vítima não corre risco de vida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Homem foi esfaqueado dentro de elevador em edifício residencial no bairro Alto São Bento; suspeito foi preso no mesmo prédio e vítima não corre risco de vida. O ataque ocorreu por volta das 20h30 de sábado, quando a vítima, um homem de 36 anos, estava no elevador e foi surpreendida por outro morador que desferiu golpes de faca atingindo ombro, joelho e costas.</p>
<p>O suspeito foi preso na manhã do domingo seguinte no mesmo prédio onde ocorreu o crime. Durante a abordagem, ele admitiu a autoria e foram apreendidos a faca utilizada e a camisa usada no momento do ataque.</p>
<p>A Polícia Civil informou que não há, até o momento, indícios de relação prévia entre autor e vítima, nem elementos que indiquem a motivação do ataque. A investigação segue em andamento para esclarecer as circunstâncias do caso.</p>
<p>Após os procedimentos legais, o suspeito foi encaminhado ao Presídio Regional de Itapema e permanece à disposição da Justiça. A vítima será ouvida nos próximos dias, e o inquérito policial será concluído dentro do prazo legal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina mantém combate à corrupção com prisões de prefeitos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/em-santa-catarina-politico-corrupto-vai-pra-cadeia-no-maranhao-o-gaeco-pede-exoneracao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:52:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d80b4a0e1e940bc77c59887ec88b476309f3161]]></guid>
<description><![CDATA[Em Santa Catarina, o sistema de investigação e punição de políticos corruptos segue ativo, com prisões e processos judiciais, enquanto no Maranhão, promotores do Gaeco pediram exoneração após divergências internas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em Santa Catarina, o sistema de investigação e punição de políticos corruptos segue ativo, com prisões e processos judiciais, enquanto no Maranhão, promotores do Gaeco pediram exoneração após divergências internas.</p>
<p>Santa Catarina tem registrado um número expressivo de prefeitos presos por suspeitas graves de corrupção. As investigações são aprofundadas, provas reunidas e mandados cumpridos, com afastamento e prisão de gestores em exercício por ordem judicial. Apesar das críticas e piadas nas redes sociais, o funcionamento das instituições indica que o combate à corrupção está em andamento no estado.</p>
<p>No Maranhão, um dos maiores escândalos recentes envolvendo desvio de recursos públicos levou à prisão de prefeito, vice, vereadores e empresários. No entanto, a Procuradoria Geral de Justiça se manifestou favoravelmente à soltura dos investigados, o que provocou a exoneração coletiva de dez promotores do Gaeco, responsáveis pela investigação, que afirmaram que a decisão da chefia contrariou a análise técnica e compromete a credibilidade do Ministério Público.</p>
<p>Enquanto Santa Catarina mantém o sistema investigativo e judicial ativo, mesmo diante de problemas graves de corrupção municipal, o episódio no Maranhão evidencia uma fragilização institucional, com promotores desistindo do combate ao crime organizado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
