<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 16:11:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 23 anos é encontrado morto com 18 tiros em Navegantes]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificado-jovem-que-foi-morto-com-18-tiros-no-litoral-norte-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 15:17:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e4408dc831fe6c4cb1b1c67a04c8890ee6918dec]]></guid>
<description><![CDATA[Thiago Kauan Donca Almeida foi localizado em uma área de mata no Morro da Leiteira, com sinais de execução e corpo parcialmente carbonizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Thiago Kauan Donca Almeida foi localizado em uma área de mata no Morro da Leiteira, com sinais de execução e corpo parcialmente carbonizado. O corpo de Thiago Kauan Donca Almeida, de 23 anos, foi encontrado na manhã de sábado em uma área de mata no Morro da Leiteira, em Navegantes, no Litoral Norte de Santa Catarina. A vítima apresentava ao menos 18 perfurações provocadas por disparos de arma de fogo.</p>
<p>A Polícia Civil apontou que o caso indica um crime de execução, seguido de tentativa de ocultação ou destruição do cadáver, já que o corpo estava parcialmente carbonizado, possivelmente após os disparos. A área foi isolada para a perícia.</p>
<p>O caso está sob investigação da Delegacia de Polícia Civil de Navegantes. Até o momento, não há suspeitos presos e a motivação do crime ainda não foi esclarecida. As investigações continuam para identificar os autores e as circunstâncias do homicídio.</p>
<p>As autoridades seguem trabalhando para esclarecer o caso e prender os responsáveis pelo crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
