<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 10:11:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Filho é esfaqueado pelo próprio pai em tentativa de homicídio em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bbdeb0d7f485278ab305e107be9124e42388d7ae/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:00:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bbdeb0d7f485278ab305e107be9124e42388d7ae]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 27 anos foi vítima de uma tentativa de homicídio no bairro São Vicente, em Itajaí. O suspeito, de 58 anos, foi preso após confessar o ataque motivado por desentendimento financeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 27 anos foi vítima de uma tentativa de homicídio no bairro São Vicente, em Itajaí. O suspeito, de 58 anos, foi preso após confessar o ataque motivado por desentendimento financeiro.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada na tarde do dia 26 para atender a ocorrência. Ao chegar ao local, encontrou a vítima sentada na calçada com ferimentos superficiais causados por objeto perfurocortante. O jovem foi encaminhado ao Centro Integrado de Saúde para avaliação médica.</p>
<p>Durante a entrada na residência, os policiais localizaram o suspeito, que estava com roupas manchadas de sangue. Ele confirmou ter desferido golpes de faca contra o filho, alegando motivos financeiros e admitiu a tentativa de homicídio, que não se consumou.</p>
<p>A faca utilizada no ataque foi apreendida na cozinha da casa e encaminhada às autoridades. O homem foi conduzido à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais. A investigação segue em andamento para esclarecer todos os detalhes do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Falta de livros em braille nas escolas em 2026 reacende debate sobre inclusão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a23806a19c450c47867c58bc44abf038b3ea47d2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:50:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a23806a19c450c47867c58bc44abf038b3ea47d2]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 45 mil estudantes com deficiência visual enfrentam a ausência de livros didáticos em braille, pela primeira vez desde a criação do PNLD, impactando o início do ano letivo nas escolas públicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 45 mil estudantes com deficiência visual enfrentam a ausência de livros didáticos em braille, pela primeira vez desde a criação do PNLD, impactando o início do ano letivo nas escolas públicas.</p>
<p>A falta de livros didáticos em braille nas escolas públicas em 2026 trouxe preocupação para pais, alunos e educadores. Desde a criação do Programa Nacional do Livro e do Material Didático (PNLD), há quatro décadas, esta é a primeira vez que os materiais especializados não são distribuídos, afetando mais de 45 mil estudantes cegos ou com baixa visão. A ausência desses materiais amplia desigualdades e impõe barreiras ao aprendizado, prejudicando o rendimento escolar, a autoestima e o sentimento de pertencimento dos alunos.</p>
<p>O atraso na entrega dos livros em braille compromete também o trabalho pedagógico nas escolas. Professores precisam reorganizar o planejamento e buscar alternativas para garantir que os alunos sem material não fiquem prejudicados, o que afeta o ritmo de aprendizagem de toda a turma. A produção dos livros em braille exige um processo minucioso, que inclui a transcrição, impressão e logística de distribuição, para evitar atrasos e materiais fora do padrão.</p>
<p>O Ministério da Educação informa que o atraso ocorre devido às etapas do processo do PNLD, incluindo a tradução para braille e revisão pelo Instituto Benjamin Constant. Para o ensino médio, os materiais estão em avaliação e não há previsão de entrega. O MEC afirma que os alunos do A distribuição dos livros para os anos iniciais e finais do ensino fundamental está prevista para março, e o credenciamento para a Educação de Jovens e Adultos deve avançar no primeiro semestre.</p>
<p>O tema gerou amplo debate entre especialistas e entidades, que cobram medidas urgentes para regularizar a entrega dos materiais e garantir a inclusão dos estudantes com deficiência visual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[BR-470 é bloqueada nos dois sentidos após acidente em Trombudo Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_47b7dc43fd3b8de899bafa810bc768f727fb4e8d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:30:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:47b7dc43fd3b8de899bafa810bc768f727fb4e8d]]></guid>
<description><![CDATA[A BR-470 está totalmente interditada no km 165, em Trombudo Central, devido a um acidente de trânsito registrado nas primeiras horas da manhã desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A BR-470 está totalmente interditada no km 165, em Trombudo Central, devido a um acidente de trânsito registrado nas primeiras horas da manhã desta sexta-feira. O bloqueio atinge todo o trecho e impede a passagem de veículos enquanto equipes da Polícia Rodoviária Federal e do Corpo de Bombeiros realizam o atendimento da ocorrência. A rodovia permanece interditada nos dois sentidos para o trabalho de resgate e remoção.</p>
<p>Não há previsão oficial para a liberação da pista. Motoristas que trafegam pela região devem evitar o trecho e buscar rotas alternativas. A Polícia Rodoviária Federal orienta que os condutores redobrem a atenção nas proximidades e acompanhem os canais oficiais para atualizações.</p>
<p>O fluxo na BR-470 é intenso no início da manhã, o que pode provocar filas e lentidão na região. Acompanhe as atualizações para mais informações sobre a liberação da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
