<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 21:34:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú oferece aulas gratuitas de ballet para idosos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/secretaria-da-pessoa-idosa-passa-a-oferecer-aulas-gratuitas-de-ballet-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:40:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ebf0d5c9e37781f798af3a2d718e1a3dc88cf326]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú iniciou aulas gratuitas de ballet para pessoas a partir dos 60 anos, com atividades duas vezes por semana durante todo o ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú iniciou aulas gratuitas de ballet para pessoas a partir dos 60 anos, com atividades duas vezes por semana durante todo o ano. As aulas acontecem na sede da Secretaria da Pessoa Idosa, localizada na Rua 1822, nº 614, no Centro, às segundas-feiras das 14h às 15h e quartas-feiras das 11h às 12h. A iniciativa visa ampliar as opções de atividades físicas e culturais para a terceira idade, promovendo saúde e integração social.</p>
<p>O ballet contribui para o condicionamento físico, melhora do equilíbrio, coordenação motora e prevenção de quedas, além de favorecer o bem-estar emocional e a socialização. As aulas são ministradas pela professora Elaine Pereira Gonçalves, formada em Educação Física pela Universidade Federal de Santa Maria, que atua de forma voluntária no projeto.</p>
<p>Além do ballet, a Secretaria da Pessoa Idosa anunciou novas oficinas para 2026, incluindo Mídias Sociais, massoterapia e terapia holística, voltadas ao bem-estar e qualidade de vida do público idoso.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da Secretaria da Pessoa Idosa em oferecer atividades que promovem saúde, cultura e integração social para a população idosa de Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
