<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 15:56:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministro catarinense Marco Buzzi é afastado do STJ por suspeita de importunação sexual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c8472e494b74f402471280ad68fc9d1ede564a0a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:14:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c8472e494b74f402471280ad68fc9d1ede564a0a]]></guid>
<description><![CDATA[O Superior Tribunal de Justiça determinou o afastamento cautelar do ministro Marco Aurélio Gastaldi Buzzi, que está sendo investigado por importunação sexual em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Superior Tribunal de Justiça determinou o afastamento cautelar do ministro Marco Aurélio Gastaldi Buzzi, que está sendo investigado por importunação sexual em Balneário Camboriú.</p>
<p>O Pleno do Superior Tribunal de Justiça reuniu-se em sessão extraordinária e decidiu, por unanimidade, pelo afastamento cautelar e temporário do ministro Marco Aurélio Gastaldi Buzzi. Durante o afastamento, ele está impedido de usar seu local de trabalho, veículo oficial e demais prerrogativas da função. A comissão de sindicância foi instaurada para apurar os fatos atribuídos ao ministro, com conclusão prevista para 10 de março.</p>
<p>O caso envolve uma denúncia de importunação sexual contra uma jovem de 18 anos, que teria ocorrido em uma praia de Balneário Camboriú. A visita da família e da jovem ao magistrado teria sido feita a convite dele em Santa Catarina.</p>
<p>Marco Buzzi apresentou um atestado psiquiátrico solicitando afastamento por 90 dias. Anteriormente, ele havia apresentado outro atestado alegando estar internado após a colocação de um marca-passo, sem previsão de alta. A sessão do Pleno do STJ para deliberar sobre as conclusões da sindicância está marcada para 10 de março.</p>
<p>O ministro catarinense permanece afastado enquanto a investigação segue em andamento no Superior Tribunal de Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
