<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 14:11:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Diretora da Império Vermelho e Branco morre momentos antes do desfile na Passarela Nego Quirido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d47647eb90eb802b9d7f85fa1980a05bf36de40c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:26:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d47647eb90eb802b9d7f85fa1980a05bf36de40c]]></guid>
<description><![CDATA[Gisele Regina dos Passos, diretora da escola de samba Império Vermelho e Branco, faleceu após sofrer uma parada cardiorrespiratória na Passarela Nego Quirido, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Gisele Regina dos Passos, diretora da escola de samba Império Vermelho e Branco, faleceu após sofrer uma parada cardiorrespiratória na Passarela Nego Quirido, em Florianópolis. Gisele Regina dos Passos, conhecida como Nega Gi, passou mal ainda no carro alegórico momentos antes de entrar na avenida. Ela foi encaminhada a uma ambulância, onde sofreu a parada cardiorrespiratória e não resistiu, apesar das manobras de reanimação.</p>
<p>Figura tradicional na Império Vermelho e Branco, Gisele era irmã do atual presidente da escola e filha do fundador da agremiação. Ela acompanhava a preparação do desfile e estava animada para desfilar em homenagem ao pai.</p>
<p>A Império Vermelho e Branco divulgou nota afirmando que Nega Gi será eternamente lembrada e reverenciada pela sua contribuição à escola e que o desfile foi dedicado a ela. Familiares informaram que Gisele tinha problemas cardíacos e estava emocionalmente abalada nos últimos dias.</p>
<p>O velório será realizado na Capela Vaticano, no bairro Itacorubi, em Florianópolis, com início às 10h e cerimônia marcada para as 13h30, seguida do sepultamento às 14h30. A morte causou comoção entre integrantes das escolas de samba e foliões, com diversas mensagens de despedida nas redes sociais.</p>
<p>A comunidade do samba em Florianópolis lamenta a perda de Gisele Regina dos Passos, cuja dedicação à Império Vermelho e Branco deixa uma marca profunda na história da escola.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
