<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 11:47:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 100 mil maços de cigarros paraguaios são apreendidos na BR-116 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mais-de-100-mil-macos-de-cigarros-paraguaios-sao-apreendidos-na-br-116-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:34:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c2f6e909da278cff096e1d6c32d24019f834b554]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal prendeu um homem pelo transporte de uma grande carga de cigarros contrabandeados na BR-116, em Lages, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal prendeu um homem pelo transporte de uma grande carga de cigarros contrabandeados na BR-116, em Lages, na Serra Catarinense. Durante uma fiscalização na manhã de terça-feira, o motorista demonstrou nervosismo e deu informações contraditórias sobre a viagem. Ele afirmou que saiu de Marmeleiro, no Paraná, com destino a Tubarão, em Santa Catarina, e disse desconhecer o conteúdo da carga, além de não apresentar nota fiscal.</p>
<p>Na inspeção do veículo, foram encontrados mais de 100 mil maços de cigarros de origem paraguaia, além de equipamentos de pesca e produtos eletrônicos. O motorista informou que receberia R$ 3 mil pelo transporte da mercadoria.</p>
<p>A ocorrência foi encaminhada à Polícia Federal, juntamente com o veículo e os produtos apreendidos. O homem responderá pelo crime de contrabando, com pena prevista de dois a cinco anos de reclusão.</p>
<p>A ação reforça o combate ao contrabando na região, contribuindo para a segurança e o controle das fronteiras em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dois irmãos são presos em operação contra crimes financeiros em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/escandalo-do-banco-master-dois-irmaos-sao-presos-em-operacao-conjunta-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:27:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2af23d96c963b16ca77b2c55d6ccb091e207da1e]]></guid>
<description><![CDATA[Dois irmãos investigados por crimes financeiros foram presos em operação conjunta no bairro Meia Praia, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois irmãos investigados por crimes financeiros foram presos em operação conjunta no bairro Meia Praia, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A prisão ocorreu durante uma ação conduzida pela Polícia Federal, por meio do GPI – Setor de Capturas, em parceria com a Guarda Municipal de Itapema. Os mandados foram expedidos pela 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro, e os investigados eram considerados foragidos da Justiça Federal.</p>
<p>Eles são investigados por fraude contra instituições financeiras, apropriação indébita e associação criminosa. A operação teve duração aproximada de seis horas e envolveu a localização e abordagem dos alvos no bairro Meia Praia, com a presença dos advogados dos investigados.</p>
<p>Após o cumprimento dos mandados, os presos foram encaminhados ao Presídio Regional de Itapema, onde permanecem à disposição da Justiça. A operação foi confirmada pela Guarda Municipal de Itapema e pela Polícia Federal, reforçando o combate a crimes financeiros na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre eletrocutado ao tentar desligar energia de casa em Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-morre-eletrocutado-ao-tentar-desligar-energia-de-casa-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 11:05:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cc99dffdda4208c71420f6f82f38ae693eb5f161]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 22 anos morreu após sofrer um choque elétrico ao tentar desligar a energia em sua residência no bairro Cristo Redentor, em Criciúma, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 22 anos morreu após sofrer um choque elétrico ao tentar desligar a energia em sua residência no bairro Cristo Redentor, em Criciúma, no Sul de Santa Catarina. O incidente ocorreu na tarde de terça-feira, por volta das 16h, quando a energia elétrica da casa apresentava oscilações. Ao tentar desligar a rede, o jovem encostou em um poste metálico ligado à rede elétrica e recebeu a descarga.</p>
<p>Vizinhos e um bombeiro militar que estava de folga tentaram afastar a vítima do local, mas não conseguiram porque o corpo ainda estava energizado. A Celesc foi acionada para desligar a energia.</p>
<p>Após o corte da rede elétrica, o Corpo de Bombeiros iniciou o atendimento, mas o óbito foi confirmado no local. As circunstâncias do acidente estão sendo apuradas. Equipes de emergência estiveram no local para atendimento e o caso segue em investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
