<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 13:11:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói residência em São João Batista e cachorro é resgatado com vida]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5b29895010707513bc09905d077da09b9f1293d0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:04:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5b29895010707513bc09905d077da09b9f1293d0]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma residência no bairro Timbezinho, em São João Batista, e bombeiros resgataram um cachorro que estava amarrado dentro do imóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma residência no bairro Timbezinho, em São João Batista, e bombeiros resgataram um cachorro que estava amarrado dentro do imóvel. O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado por volta das 7h45 para combater as chamas na Rua Atanázio Joaquim dos Santos. Ao chegar, a guarnição constatou que o fogo já havia tomado toda a residência mista, construída principalmente em madeira, com o banheiro em alvenaria.</p>
<p>Durante o combate ao incêndio, os bombeiros desligaram o disjuntor como medida de segurança após identificarem fios de energia elétrica rompidos. Eles retiraram um botijão de gás que estava dentro da casa e usaram cerca de 4 mil litros de água para controlar as chamas e realizar o rescaldo, evitando reignição.</p>
<p>Na vistoria, a equipe encontrou um cão amarrado dentro do banheiro da residência, que foi resgatado com vida e entregue à família. A Polícia Militar foi acionada para as providências cabíveis, e o local foi deixado em segurança.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram informadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casa é destruída por incêndio, mas bombeiros salvam cachorro em São João Batista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2afddbfdda2d060b13b50a73499e3d5855c0d319/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:50:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2afddbfdda2d060b13b50a73499e3d5855c0d319]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio destruiu uma residência no bairro Timbezinho, em São João Batista, na manhã desta segunda-feira. Os bombeiros conseguiram resgatar um cachorro que estava preso dentro do imóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio destruiu uma residência no bairro Timbezinho, em São João Batista, na manhã desta segunda-feira. Os bombeiros conseguiram resgatar um cachorro que estava preso dentro do imóvel.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 7h45 para atender a ocorrência na Rua Atanázio Joaquim dos Santos. Ao chegar ao local, encontraram a casa, construída majoritariamente em madeira, completamente tomada pelo fogo.</p>
<p>Antes de iniciar o combate, os militares identificaram fios de energia elétrica rompidos e desligaram o disjuntor da residência como medida de segurança. Durante a operação, retiraram um botijão de gás para evitar risco de explosão e utilizaram cerca de 4 mil litros de água para controlar as chamas.</p>
<p>No banheiro, construído em alvenaria, os bombeiros encontraram um cão amarrado, que foi resgatado sem ferimentos aparentes e entregue à família. Após a extinção do incêndio, o local foi deixado sob responsabilidade dos moradores, e a Polícia Militar foi acionada para os procedimentos cabíveis.</p>
<p>Apesar da destruição da residência, o rápido trabalho dos bombeiros garantiu a segurança do animal e evitou maiores riscos durante o incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus com trabalhadores rumo a Santa Catarina tomba e seis morrem]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4f029b9818e0d35740b362160972ce533bd2694d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:29:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4f029b9818e0d35740b362160972ce533bd2694d]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus que transportava trabalhadores rurais para Santa Catarina tombou na Rodovia Transbrasiliana, entre Ocauçu e Marília, resultando em seis mortes e 45 feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus que transportava trabalhadores rurais para Santa Catarina tombou na Rodovia Transbrasiliana, entre Ocauçu e Marília, resultando em seis mortes e 45 feridos. O acidente ocorreu na madrugada desta segunda-feira, quando um dos pneus do ônibus estourou, fazendo com que o motorista perdesse o controle da direção. O veículo saiu da pista e tombou às margens da rodovia.</p>
<p>Entre os 45 feridos, 26 foram socorridos pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, 12 pelo policiamento local, seis pelo Corpo de Bombeiros e um por ambulância da concessionária do trecho. As vítimas foram levadas para hospitais em Marília, incluindo o Hospital das Clínicas, Santa Casa, UPA Norte, UPA Sul, Hospital da Unimar e Hospital Materno-Infantil.</p>
<p>Os passageiros eram trabalhadores rurais que saíram do Maranhão com destino a Santa Catarina para atuar na colheita de maçãs. As circunstâncias do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes. O trânsito na rodovia foi parcialmente interditado durante o atendimento e remoção do veículo.</p>
<p>O estado de saúde dos feridos não foi detalhado até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação realiza fiscalizações náuticas no Carnaval em Porto Belo e Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bab34ae67eed2c86a83b6b5e5f111c3db82b4e8f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bab34ae67eed2c86a83b6b5e5f111c3db82b4e8f]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o Carnaval, a Polícia Militar Ambiental realizou abordagens e fiscalizações em embarcações e motos aquáticas nas praias de Balneário Camboriú e na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o Carnaval, a Polícia Militar Ambiental realizou abordagens e fiscalizações em embarcações e motos aquáticas nas praias de Balneário Camboriú e na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo.</p>
<p>A Operação Guardião do Litoral contou com a participação do 1º Batalhão de Polícia Militar Ambiental, do 31º Batalhão de Polícia Militar, fiscais da FAMAP e da Marinha do Brasil. As ações ocorreram na sexta e no sábado, com patrulhamentos e orientações sobre perturbação do sossego, poluição sonora, condução irregular de embarcações e segurança da navegação.</p>
<p>Durante a operação, foram abordadas 10 lanchas de esporte e recreio, 18 motos aquáticas e cerca de 60 pessoas. Foram lavradas notificações por condução irregular, além de registros de Termo Circunstanciado e Autos de Infração por posse de drogas ilícitas.</p>
<p>A corporação destacou que o aumento de banhistas e embarcações durante o Carnaval eleva os riscos nas áreas de grande concentração, reforçando a necessidade da atuação preventiva para garantir segurança, ordem e respeito às normas ambientais e de navegação.</p>
<p>O patrulhamento realizado na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo, foi encerrado sem intercorrências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
