<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 14:47:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Policial de folga impede tentativa de homicídio em posto de gasolina em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policial-de-folga-impede-tentativa-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:24:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:08989d17ce4e0de844e811f59c4ecf6125176d4c]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial militar que estava de folga evitou uma tentativa de homicídio em um posto de combustível na rodovia Leonardo Martendal, no bairro Vila Nova, em Luiz Alves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial militar que estava de folga evitou uma tentativa de homicídio em um posto de combustível na rodovia Leonardo Martendal, no bairro Vila Nova, em Luiz Alves. O incidente ocorreu após uma briga provocada por um jogo de futebol no bairro Rio do Peixe. Um dos envolvidos, dirigindo um Celta branco, foi até o posto e efetuou disparos de arma de fogo em via pública, colocando em risco as pessoas presentes.</p>
<p>O policial, mesmo fora de serviço, reagiu imediatamente realizando disparos para cessar a ameaça, agindo em legítima defesa de terceiros. O autor dos disparos fugiu do local em direção ignorada, e ninguém ficou ferido.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e realizou os procedimentos legais. As buscas continuam para localizar o suspeito, que ainda não foi preso. A rápida atuação do policial impediu que o crime fosse consumado e garantiu a segurança dos frequentadores do estabelecimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
