<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 14:46:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa em Balneário Camboriú por tráfico com skunk, cocaína e dinheiro em casa]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-presa-em-bc-por-trafico-com-skunk/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:34:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f96bd2c3f08b6019ed54918cb4b6ba4eca4c11c9]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 52 anos foi presa em Balneário Camboriú durante uma operação policial que resultou na apreensão de drogas e dinheiro em sua residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 52 anos foi presa em Balneário Camboriú durante uma operação policial que resultou na apreensão de drogas e dinheiro em sua residência. Durante diligências no endereço informado, os policiais constataram que o veículo mencionado na denúncia estava estacionado na vaga correspondente ao apartamento investigado, reforçando os indícios de envolvimento da moradora com o tráfico de drogas. Ao realizarem contato com a suspeita, os policiais visualizaram, ainda da porta de entrada da residência, porções de substância análoga à cocaína em recipiente transparente, em local visível dentro do imóvel.</p>
<p>Durante as buscas no interior do apartamento, foram localizados 35,8 gramas de cocaína, 3,220 quilos de skunk, 4,9 gramas de maconha do tipo ICE, R$ 1.950 em dinheiro e dois aparelhos celulares. O veículo Fiat Mobi foi vinculado à dinâmica do tráfico, sendo apontado como meio utilizado para a distribuição dos entorpecentes.</p>
<p>A mulher recebeu voz de prisão e foi encaminhada à Delegacia de Polícia, juntamente com todo o material apreendido, para os procedimentos legais cabíveis. O caso segue sob investigação. A Polícia Militar reforça que denúncias anônimas são fundamentais para o combate ao tráfico de drogas e podem ser feitas pelo telefone 190 ou pelos canais oficiais da corporação.</p>
<p>Para mais informações, acompanhe as notícias no e no Visor TV, disponível no canal 99 da Unifique Play.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Açougueiro mata colega de trabalho durante expediente em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acougueiro-mata-colega-de-trabalho-durante-expediente-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:10:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ac4b0c644dc704aa7c5209de93b16a290cc69d86]]></guid>
<description><![CDATA[Um açougueiro matou um colega de trabalho durante o expediente na manhã desta sexta-feira em um estabelecimento comercial no bairro Cordeiros, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um açougueiro matou um colega de trabalho durante o expediente na manhã desta sexta-feira em um estabelecimento comercial no bairro Cordeiros, em Itajaí. O crime ocorreu dentro da área de cortes de carne, diante de outros funcionários. O suspeito utilizou uma faca do próprio ambiente de trabalho para ferir o colega, que morreu no local.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada ainda pela manhã para atender a ocorrência. O agressor fugiu do local após o ataque e segue foragido. A identidade da vítima não foi divulgada oficialmente.</p>
<p>Não há informações detalhadas sobre a dinâmica do ataque ou a motivação do crime. A Polícia Militar realiza buscas para localizar o suspeito. O caso será investigado pelas autoridades competentes para apurar as circunstâncias e responsabilidades envolvidas.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para esclarecer o ocorrido e localizar o autor do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Megaoperação prende homem envolvido com tráfico de drogas em Palhoça]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/megaoperacao-captura-foragido-do-trafico-no-municipio-que-mais-cresce-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:52:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:94aeb1a14e215ec010a735e78be3864b7b59aab6]]></guid>
<description><![CDATA[Uma megaoperação realizada em Palhoça resultou na prisão em flagrante de um homem de 30 anos suspeito de envolvimento com o tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma megaoperação realizada em Palhoça resultou na prisão em flagrante de um homem de 30 anos suspeito de envolvimento com o tráfico de drogas. A operação, deflagrada na manhã desta sexta-feira, cumpriu dois mandados de busca e apreensão no município que mais cresce na Grande Florianópolis. Durante as buscas, foram encontradas drogas e munições de armas de fogo, especialmente de calibre nove milímetros.</p>
<p>A investigação teve início em junho de 2025, quando 110 quilos de maconha foram interceptados em Itajaí, com destino a Palhoça. A ação foi conduzida pela Delegacia de Repressão ao Crime Organizado da Polícia Civil.</p>
<p>Palhoça registrou um crescimento populacional de 3,3%, sendo o município que mais cresceu na Grande Florianópolis, superando Florianópolis, que tem a maior população da região. A megaoperação reforça o combate ao tráfico de drogas na região e a atuação das autoridades para manter a segurança pública em Palhoça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema inicia operação para remover fios irregulares da rede urbana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-inicia-operacao-para-remover-fios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:45:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ab8fae3e8ad5bd0ecce039bcd40e3b45ed9607b8]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Itapema deu início à Operação Limpa Poste, que visa remover cabos inutilizados e equipamentos instalados de forma irregular na rede aérea urbana para melhorar a segurança e o visual da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Itapema deu início à Operação Limpa Poste, que visa remover cabos inutilizados e equipamentos instalados de forma irregular na rede aérea urbana para melhorar a segurança e o visual da cidade.</p>
<p>A ação começou pelo bairro Ilhota e será expandida para outros locais nas próximas semanas. A operação tem como objetivo eliminar a poluição visual, reduzir riscos de acidentes e garantir mais segurança à população. Trata-se de um trabalho conjunto entre a Secretaria de Governo e Infraestrutura, Obras e Serviços Públicos, Segurança Pública, Iluminação Pública e empresas de telefonia e internet que atuam no município.</p>
<p>A força-tarefa inicia com o mapeamento das áreas críticas, onde técnicos identificam os cabos em desuso ou instalados fora das normas. Após essa etapa, as concessionárias realizam a retirada do material. O esforço visa desobstruir os postes e organizar o espaço aéreo urbano, que frequentemente apresenta acúmulo de fiação sem uso.</p>
<p>O prefeito Alexandre Xepa acompanhou o início das atividades e destacou a importância do projeto para o crescimento ordenado da cidade. Além da questão visual, fios soltos ou emaranhados podem provocar curtos-circuitos e acidentes com pedestres e veículos. A operação seguirá com cronogramas semanais para cobrir todos os bairros de Itapema, promovendo mais segurança e organização visual.</p>
<p>Com a remoção de equipamentos irregulares, o município avança no combate à poluição visual e se prepara para receber novas tecnologias com infraestrutura adequada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
