<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 16:11:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Empreendimento de luxo em Itajaí recebe prêmio internacional por design arquitetônico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ef11c1601d28189b7f9ec585e093da69ac59cfe9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:55:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ef11c1601d28189b7f9ec585e093da69ac59cfe9]]></guid>
<description><![CDATA[O residencial Malbec Malbec, em construção na Praia Brava, conquistou o Opal Award London na categoria Design Arquitetônico de condomínios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O residencial Malbec Malbec, em construção na Praia Brava, conquistou o Opal Award London na categoria Design Arquitetônico de condomínios. O prêmio, sediado em Londres, é uma das principais premiações internacionais nas áreas de arquitetura, design e desenvolvimento imobiliário. O Malbec Malbec, desenvolvido pela construtora ABF Vaccaro, foi reconhecido pela criatividade, qualidade arquitetônica e execução construtiva.</p>
<p>Com uma única torre, cerca de 6 mil metros quadrados de área construída e 19 apartamentos, o projeto é inspirado no universo do vinho, refletido no nome e na narrativa arquitetônica. O empreendimento conta com áreas comuns como wine bar, rooftop com vista panorâmica e adega subterrânea para degustações privativas.</p>
<p>A proposta arquitetônica, assinada pelo escritório FGMF Arquitetos, privilegia equilíbrio formal, proporções precisas e integração entre conceito e funcionalidade. A vegetação e os elementos do paisagismo remetem a regiões produtoras tradicionais de vinho, reforçando a identidade conceitual do projeto.</p>
<p>A entrega do empreendimento está prevista para 2028. O reconhecimento internacional reforça a projeção do Malbec Malbec como um dos projetos brasileiros de maior destaque no cenário global da arquitetura contemporânea.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem em estado grave é resgatado após se afogar em ilha isolada de Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d87957f4f7a98c3de42b394a408c201ca1fd254f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:18:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d87957f4f7a98c3de42b394a408c201ca1fd254f]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem foi resgatado em estado grave após se afogar na Praia da Solidão, em Itajaí, mobilizando helicóptero e equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem foi resgatado em estado grave após se afogar na Praia da Solidão, em Itajaí, mobilizando helicóptero e equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. O chamado para o resgate ocorreu no fim da tarde de terça-feira, por volta das 16h40, inicialmente com a informação de desaparecimento no Canto do Morcego. Ao chegar ao local, os socorristas confirmaram que o incidente ocorreu na Praia da Solidão, uma faixa de areia cercada por morros entre as praias Brava e Cabeçudas.</p>
<p>Após cerca de cinco minutos de buscas, o jovem foi encontrado próximo à orla em estado grave, apresentando grau 6 de afogamento, o nível mais grave. As equipes iniciaram imediatamente manobras de reanimação e, devido à gravidade, reforços e equipamentos adicionais chegaram com auxílio de moto aquática.</p>
<p>O acesso à praia é feito apenas por trilha e estrada irregular, o que obrigou as viaturas a estacionarem antes do destino final. Parte do trajeto foi percorrida a pé pelos socorristas. O helicóptero Arcanjo 03 foi mobilizado e pousou na faixa de areia para levar mais uma equipe até o local, onde houve revezamento entre os profissionais durante mais de 40 minutos de manobras até que a vítima apresentou retorno dos sinais vitais.</p>
<p>Após a estabilização, o jovem foi transportado pelo helicóptero até o Hospital Marieta Konder Bornhausen. O estado de saúde atualizado não foi divulgado até o momento. O resgate mobilizou diversas equipes e recursos devido à dificuldade de acesso ao local, demonstrando a importância da rápida resposta em situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
