<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 19:46:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Concurso de bombeiros temporários em SC oferece 630 vagas e salário acima de R$ 8 mil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/concurso-de-bombeiros-temporarios-em-sc-oferece-630-vagas-e-salario-acima-de-r-8-mil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:27:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:91377a245720d96fef83ad9fb225d17bc3c65e8f]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina encerra nesta segunda-feira as inscrições para o primeiro concurso de bombeiros temporários, com 630 vagas e remuneração inicial superior a R$ 8 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina encerra nesta segunda-feira as inscrições para o primeiro concurso de bombeiros temporários, com 630 vagas e remuneração inicial superior a R$ 8 mil.</p>
<p>O concurso é uma iniciativa inédita na história do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, que completa 100 anos em 2026. O objetivo é ampliar a capacidade operacional da corporação e reforçar o atendimento à população catarinense, além de abrir oportunidades para quem deseja atuar em atividades de emergência e salvamento.</p>
<p>As vagas estão distribuídas em batalhões de diversas cidades do estado, incluindo Curitibanos, Blumenau, Lages, Chapecó, Itajaí, Canoinhas, Joaçaba, São Miguel do Oeste, Balneário Camboriú, Xanxerê, Rio do Sul e Jaraguá do Sul.</p>
<p>O processo seletivo inclui prova objetiva, avaliação de títulos, Teste de Aptidão Física, exames de saúde e investigação social. A prova teórica está prevista para o dia 1º de março. Os aprovados ingressarão no Curso Básico de Formação de Praça Temporária, na graduação de Aluno-Soldado Temporário, e atuarão no reforço das operações em todo o estado.</p>
<p>Para participar, é necessário ter entre 18 e 39 anos, possuir Carteira Nacional de Habilitação e realizar a inscrição exclusivamente pela internet até esta segunda-feira, pelo site da banca organizadora.</p>
<p>As inscrições para o concurso de bombeiros temporários em Santa Catarina encerram-se nesta segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente morre após se afogar em cachoeira em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/adolescente-morre-apos-se-afogar-em-cachoeira-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:10:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f893279255a09f913483303b4ddd56cea95e93c8]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 17 anos morreu após se afogar em uma cachoeira em Jaraguá do Sul, no bairro Santa Luzia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 17 anos morreu após se afogar em uma cachoeira em Jaraguá do Sul, no bairro Santa Luzia. O incidente ocorreu por volta das 11h na localidade do Manso. O jovem estava tomando banho com um grupo quando submergiu e não voltou à superfície.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Voluntários de Jaraguá do Sul foi acionado e enviou uma equipe com cinco socorristas e dois mergulhadores especializados para o local. Após buscas subaquáticas, o corpo foi encontrado a cerca de três metros de profundidade. A área foi isolada para que a Polícia Científica realizasse os procedimentos legais e exames periciais.</p>
<p>As circunstâncias do afogamento estão sendo investigadas pelas autoridades. O caso reforça a importância da atenção em áreas de banho naturais para evitar acidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
