<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 00:46:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria provoca temporais e mantém calor elevado em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/frente-fria-provoca-temporais-e-mantem-calor-elevado-em-sc-confira-previsao-desta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:58:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:662c76719d5301859764c9a45a45adcd86baa8f6]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta mudanças no tempo nesta sexta-feira com avanço de frente fria, trazendo temporais e calor intenso em todas as regiões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta mudanças no tempo nesta sexta-feira com avanço de frente fria, trazendo temporais e calor intenso em todas as regiões. O tempo em Santa Catarina muda a partir da tarde desta sexta-feira com a chegada de uma frente fria que deixa o clima instável. O sistema provoca temporais acompanhados de raios, rajadas de vento, chuva intensa e possibilidade de granizo em todas as regiões do estado.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para risco baixo a moderado de ocorrências relacionadas aos temporais, como alagamentos pontuais, destelhamentos e danos na rede elétrica, principalmente durante a tarde e a noite.</p>
<p>A manhã será abafada, com temperaturas mínimas acima dos 20°C no Oeste, Litoral e Vale do Itajaí, e sol predominante, o que contribui para o aumento rápido das temperaturas. Apesar da instabilidade prevista para a tarde, o calor permanece intenso, com máximas que podem chegar a 37°C no Oeste, Litoral Sul, Litoral Norte e Vale do Itajaí.</p>
<p>Com a combinação do calor e o avanço da frente fria, as condições do tempo podem mudar rapidamente. A recomendação é acompanhar os avisos meteorológicos e adotar medidas de segurança durante os temporais.</p>
<p>O estado segue em alerta para a instabilidade e o calor elevado, com previsão de temporais e mudanças rápidas no clima ao longo do dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
