<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 00:11:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Abel Moda Vôlei vence Sesi Bauru e mantém liderança na Superliga B em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8ed3a2820ceb4acaadcf889771c64518bef8a31d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 23:44:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ed3a2820ceb4acaadcf889771c64518bef8a31d]]></guid>
<description><![CDATA[A equipe Abel Moda Vôlei conquistou uma vitória por 3 sets a 2 sobre o Sesi Bauru na Superliga B de vôlei, em partida realizada na Arena Brusque, garantindo a liderança da fase classificatória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe Abel Moda Vôlei conquistou uma vitória por 3 sets a 2 sobre o Sesi Bauru na Superliga B de vôlei, em partida realizada na Arena Brusque, garantindo a liderança da fase classificatória.</p>
<p>O confronto entre Abel Moda Vôlei e Sesi Bauru foi marcado por alternância no placar e alto nível técnico. O Sesi Bauru venceu o primeiro set por 25 a 21, mas a equipe de Brusque reagiu nos dois sets seguintes, vencendo por 25 a 22 e 25 a 17, após ajustes táticos que melhoraram o desempenho ofensivo.</p>
<p>No quarto set, o Sesi Bauru retomou o controle e venceu por 25 a 17, levando a decisão para o tie-break. No set decisivo, a Abel Moda Vôlei conseguiu uma sequência de pontos na reta final, fechando o placar em 15 a 10 e garantindo a vitória diante do público na Arena Brusque.</p>
<p>Com a vitória, a equipe de Brusque manteve a invencibilidade e assegurou a vantagem de decidir os confrontos dos playoffs em casa. O técnico Maurício Thomas destacou a importância da vitória e o desempenho da equipe contra um adversário forte.</p>
<p>A Abel Moda Vôlei enfrentará o Pinhalense nas quartas de final, com o primeiro jogo em Pinhalzinho e a partida de volta em Brusque. A equipe segue firme na competição nacional, buscando o título da Superliga B com o apoio da torcida local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
