<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 00:10:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por importunação sexual em frente a escola de Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b2c384a799dde2370b695375f47c38e9a4759e8b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 23:21:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b2c384a799dde2370b695375f47c38e9a4759e8b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido após ser flagrado observando alunos e mandando beijos em frente à Escola Municipal Ondina Maria Dias, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido após ser flagrado observando alunos e mandando beijos em frente à Escola Municipal Ondina Maria Dias, em Tijucas. A Polícia Militar foi acionada após relatos de que o suspeito permanecia por dias em frente à escola, localizada na Avenida Bayer Filho, no bairro XV de Novembro, observando crianças e fazendo gestos inapropriados. Populares conseguiram conter o homem próximo ao Supermercado Compre Fácil, no momento em que ele tentava deixar o local.</p>
<p>O homem, identificado como Elias Menezes dos Santos, de 35 anos, natural da Bahia, afirmou que estava há três dias na frente da escola &quot;olhando as crianças&quot; e que &quot;não tinha nada para fazer em casa&quot;. A diretora adjunta e a vigia da escola confirmaram a presença do suspeito e seus gestos em direção aos alunos.</p>
<p>O pai de uma aluna de 10 anos relatou que a filha ficou apavorada ao reconhecer o homem, chorando intensamente. O suspeito possui passagens por furto, violência doméstica, violação de domicílio e perturbação do sossego. Ele foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil de Tijucas para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso foi registrado como importunação sexual e segue sob investigação da Polícia Civil. A Polícia Militar registrou o boletim de ocorrência e realizou registro fotográfico no local antes da condução do suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
