<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 22:33:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Coleta de lixo em São José tem mudança no cálculo e fica mais justa, afirma prefeitura]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/sao-jose-altera-calculo-taxa-coleta-lixo-frequencia-servico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:59:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b4cf6b3f960cc644937c23584c8a92b981e83599]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José alterou o cálculo da taxa de coleta de lixo para cobrar]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José alterou o cálculo da taxa de coleta de lixo para cobrar A mudança foi estabelecida por decreto publicado em dezembro e redefine os valores com base na frequência real da coleta em cada região da cidade. Bairros com menor frequência de coleta passarão a pagar valores menores, enquanto regiões com maior número de coletas terão custo mais elevado.</p>
<p>Como exemplo, um imóvel de 100 m² no bairro Sertão do Maruim, onde a coleta ocorre quatro vezes por semana, terá custo anual de R$ 344. Já um imóvel do mesmo tamanho nos bairros Kobrasol e Campinas, atendidos 12 vezes por semana, pagará R$ 524 por ano.</p>
<p>Até o ano passado, o valor da taxa era o mesmo para todas as regiões, independentemente da quantidade de coletas realizadas. A nova metodologia considera a frequência do serviço como critério principal para definir os valores cobrados dos contribuintes.</p>
<p>A alteração visa tornar a cobrança da taxa de lixo mais justa e proporcional ao serviço efetivamente prestado em cada bairro de São José.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Investigado por tráfico é preso durante operação em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/investigado-por-trafico-e-preso-durante-operacao-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:36:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7ca25fd2317946d550abe1c05db9571fa4d545a9]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação contra o crime organizado resultou na prisão de um homem em Itajaí, apontado como um dos principais traficantes em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação contra o crime organizado resultou na prisão de um homem em Itajaí, apontado como um dos principais traficantes em Santa Catarina. A ação foi coordenada pela Polícia Penal de Santa Catarina em conjunto com o Ministério Público, por meio do GAECO. A prisão ocorreu após o Tribunal Regional Federal da 4ª Região reconsiderar decisão anterior e revogar a prisão domiciliar concedida ao investigado, que cumpria pena em casa devido a problemas de saúde relacionados a uma doença de pele crônica.</p>
<p>A operação contou com a atuação de diferentes núcleos especializados, incluindo o Núcleo de Busca e Recaptura, o Grupo Tático de Intervenção, o Núcleo de Operações Táticas de Itajaí, a Unidade de Monitoramento Eletrônico e a Diretoria de Inteligência, além do próprio GAECO.</p>
<p>O preso será transferido para a Penitenciária Federal de Porto Velho, onde permanecerá sob custódia com acompanhamento médico. A ação contou com a participação direta de 14 policiais penais e reforça a integração entre órgãos de segurança e o sistema de Justiça no combate a organizações criminosas com atuação interestadual.</p>
<p>A operação em Itajaí demonstra o empenho das autoridades em garantir o cumprimento das decisões judiciais e intensificar o combate ao crime organizado no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
