<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 12:46:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação resgata 20 animais silvestres na Serra Catarinense]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/arara-cobras-e-jabutis-operacao-resgata-20-animais-silvestres-na-serra-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:40:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:db586cd02022dbf96cc99154f706f5d21d938a51]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil realiza ação contra o tráfico de animais e cumpre oito mandados em três municípios da Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Civil realiza ação contra o tráfico de animais e cumpre oito mandados em três municípios da Serra Catarinense. Uma operação conjunta da Polícia Civil e do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina resultou no resgate de 20 animais silvestres mantidos ilegalmente nos municípios de Lages, Alfredo Wagner e São Joaquim. A ação teve como objetivo combater o tráfico de animais na região serrana.</p>
<p>Durante a primeira fase da operação, realizada em Lages, foram cumpridos quatro mandados de busca e apreensão, com a apreensão de uma cobra jiboia, uma ave agapornis e cinco jabutis. Na segunda fase, cumprida em Alfredo Wagner, Lages e São Joaquim, foram resgatados uma tartaruga-tigre-d’água, um papagaio-de-peito-roxo, cinco pássaros silvestres, três jabutis-piranga, duas cobras e uma arara-canindé.</p>
<p>Além dos animais, dispositivos eletrônicos foram apreendidos para aprofundar as investigações e identificar outros envolvidos no esquema. Os animais resgatados foram encaminhados ao Instituto do Meio Ambiente para avaliação técnica e cuidados necessários, com destino definido.</p>
<p>Os suspeitos responderão por crimes de tráfico de animais silvestres e maus-tratos, A operação contou com o apoio de equipes da Polícia Civil de São Joaquim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil resgata 20 animais silvestres e cumpre oito mandados na Serra catarinense]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-resgata-20-animais-silvestres-e-cumpre-oito-mandados-na-serra-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:16:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:998d4563a3e714e489b64ce1999cecd6c4a42b56]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Civil em Santa Catarina resultou no resgate de 20 animais e no cumprimento de oito mandados de busca e apreensão em três municípios da região serrana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Polícia Civil em Santa Catarina resultou no resgate de 20 animais e no cumprimento de oito mandados de busca e apreensão em três municípios da região serrana. A ação foi realizada por equipes da DCAC/DEIC em conjunto com o Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina (IMA). Durante as investigações, foram identificados dois traficantes de animais e três compradores na região serrana. A Justiça autorizou o cumprimento dos mandados com base nos elementos reunidos durante a apuração.</p>
<p>A primeira fase da operação ocorreu em Lages, com quatro mandados cumpridos e apreensão de uma cobra jiboia, uma ave agapornis e cinco jabutis, entre adultos e filhotes. A segunda fase aconteceu em Alfredo Wagner, Lages e São Joaquim, onde foram localizados diversos animais, incluindo uma tartaruga-tigre-d’água, um papagaio-de-peito-roxo, pássaros silvestres, jabutis-piranga, cobras e uma arara-canindé.</p>
<p>No total, 20 animais silvestres foram resgatados e recolhidos pelo IMA para avaliação técnica e cuidados necessários. Dispositivos eletrônicos foram apreendidos para aprofundar as investigações e identificar outros possíveis envolvidos no esquema.</p>
<p>Os suspeitos responderão pelos crimes de tráfico de animais silvestres e maus-tratos, previstos na Lei de Crimes Ambientais. A operação contou com apoio de equipes da Polícia Civil de São Joaquim.</p>
<p>Os animais resgatados passarão por avaliação e cuidados antes da definição do destino final, enquanto as investigações continuam para combater o tráfico na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
