<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 12:11:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mãe perdoa motorista responsável pela morte do filho em julgamento em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2dd69afa8ffd96f4943492996f8254491c6c81dc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:58:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2dd69afa8ffd96f4943492996f8254491c6c81dc]]></guid>
<description><![CDATA[Após mais de seis anos de espera, o julgamento do atropelamento que resultou na morte do estudante Felipe Wassosniki dos Passos terminou com um gesto de perdão da mãe da vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após mais de seis anos de espera, o julgamento do atropelamento que resultou na morte do estudante Felipe Wassosniki dos Passos terminou com um gesto de perdão da mãe da vítima. O empresário Marco Antônio Pinsegher foi condenado pelo atropelamento que matou Felipe, de 19 anos, na Ponte dos Arcos, em Indaial. A sentença fixou pena de 7 anos e 1 mês de reclusão em regime semiaberto, suspensão do direito de dirigir por quatro meses e pagamento de indenização de R$ 20 mil. O réu poderá recorrer em liberdade.</p>
<p>Após a leitura da sentença, a mãe do jovem se aproximou do réu no plenário do Tribunal do Júri e o abraçou, desejando que ele fique em paz e siga seus filhos e netos em paz. O Conselho de Sentença afastou a tese de dolo eventual e desclassificou a conduta para homicídio culposo e lesão corporal culposa, ambos qualificados pela influência de álcool.</p>
<p>O gesto de perdão da mãe emocionou todos os presentes e encerrou um capítulo marcado por dor e debates jurídicos em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem atropelado ao buscar neta tem órgãos doados e salva três vidas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6679ae1bbd06bfe491dad88b1e9e4618b83ce32c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:45:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6679ae1bbd06bfe491dad88b1e9e4618b83ce32c]]></guid>
<description><![CDATA[Valdemir Maschio teve o fígado e os dois rins doados após sua morte, beneficiando três pacientes na fila de transplante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Valdemir Maschio teve o fígado e os dois rins doados após sua morte, beneficiando três pacientes na fila de transplante. A família de Valdemir Maschio autorizou a doação de órgãos após sua morte, possibilitando que três pessoas que aguardavam na fila de transplante recebessem uma nova chance de vida. Foram doados o fígado e os dois rins, órgãos essenciais para pacientes em estado grave.</p>
<p>O gesto foi destacado como um ato de solidariedade e uma demonstração de amor ao próximo, transformando o luto em esperança para outras famílias. A doação reforça a importância de reduzir as filas de transplante e salvar pacientes que aguardam por compatibilidade.</p>
<p>A iniciativa evidencia como a doação de órgãos pode gerar vida mesmo após a morte, beneficiando várias pessoas dependendo dos órgãos viáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
