<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 13:11:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atendimento rápido do Samu salva bebê engasgado em Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1d2812d5860755d0a5cb3c752233ed2d400cd382/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:07:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1d2812d5860755d0a5cb3c752233ed2d400cd382]]></guid>
<description><![CDATA[Equipe do Samu chegou em três minutos e realizou manobras que desobstruíram as vias aéreas de um bebê de sete meses em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Equipe do Samu chegou em três minutos e realizou manobras que desobstruíram as vias aéreas de um bebê de sete meses em Camboriú. Um bebê de sete meses teve as vias aéreas parcialmente obstruídas por um pedaço de plástico em Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. O caso ocorreu na Rua Monte Castelito, no bairro Monte Alegre, por volta das 16h.</p>
<p>A Central de Regulação acionou uma motolância para evitar atrasos no deslocamento devido ao trânsito. A equipe chegou ao local em apenas três minutos após o chamado de emergência. Os socorristas iniciaram imediatamente as manobras de desobstrução e realizaram inspeção oral, conseguindo localizar e retirar o pedaço de plástico que estava impedindo a respiração adequada da criança.</p>
<p>O serviço de motolância, que utiliza motocicletas para atendimento, permite maior agilidade em áreas urbanas com tráfego intenso e pode atender municípios vizinhos, Após o atendimento, o bebê permaneceu estável e passa bem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercado Público recebe show gratuito de música contemporânea em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3b9aada1c53c94b24ac3e2db39f2b7cce57fc7f7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:26:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b9aada1c53c94b24ac3e2db39f2b7cce57fc7f7]]></guid>
<description><![CDATA[O violonista e compositor Felipe Coelho apresenta o espetáculo Creative Sessions no Mercado Público de Itajaí, em evento gratuito que integra a turnê de seu novo trabalho autoral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O violonista e compositor Felipe Coelho apresenta o espetáculo Creative Sessions no Mercado Público de Itajaí, em evento gratuito que integra a turnê de seu novo trabalho autoral. O show acontecerá no sábado, 21, a partir das 19h, no Mercado Público de Itajaí. A apresentação faz parte do lançamento do novo projeto de Felipe Coelho, que mistura jazz, hip hop e música brasileira, buscando fortalecer a cena musical contemporânea da cidade.</p>
<p>A performance contará com uma formação ampliada, incluindo power trio de guitarra, baixo e bateria, além de metais, voz e samplers eletrônicos. Felipe Coelho será acompanhado por Gabriel Barbalho no trompete, Tiê Pereira no baixo, Rodrigo Porciúncula na bateria, e os saxofonistas Maycon de Souza e Elio Lorenzo.</p>
<p>O repertório inclui dez composições autorais que exploram a herança africana em uma perspectiva urbana, com influências do jazz, hip hop e batuques brasileiros. O projeto combina instrumentos acústicos e eletrônicos, inspirado por artistas como Chico Science, Letieres Leite, Robert Glasper e Snarky Puppy.</p>
<p>O projeto é viabilizado pelo Programa de Incentivo à Cultura do Governo de Santa Catarina, com apoio das empresas Bistek e Celesc, e marca a oitava obra autoral de Felipe Coelho, músico com reconhecimento nacional e experiência em turnês e festivais internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ação de vagas de emprego em Itajaí registra recorde de público]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a87a10c15e99b4c775e739f45f77045a39e74256/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:26:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a87a10c15e99b4c775e739f45f77045a39e74256]]></guid>
<description><![CDATA[O Balcão de Empregos de Itajaí realizou uma ação de recrutamento que atraiu o maior número de atendimentos presenciais do ano, com 153 pessoas buscando oportunidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Balcão de Empregos de Itajaí realizou uma ação de recrutamento que atraiu o maior número de atendimentos presenciais do ano, com 153 pessoas buscando oportunidades. A mobilização aconteceu na praça do cidadão, no prédio da Prefeitura Municipal, e foi promovida por uma empresa do setor hospitalar que ofereceu 71 vagas distribuídas em 16 funções nas áreas administrativa, operacional e da saúde. O evento facilitou o contato direto entre recrutadores e candidatos interessados.</p>
<p>Durante a tarde, foram realizadas 78 entrevistas individuais no local, com 71 candidatos aprovados para a próxima fase da seleção, indicando um alinhamento entre os perfis dos participantes e os requisitos das vagas.</p>
<p>O aumento no número de participantes está ligado à recente transferência do Balcão de Empregos para o prédio da Prefeitura, o que tem atraído mais trabalhadores e empresas interessadas em realizar entrevistas presenciais, consolidando o local como referência para busca de emprego na cidade.</p>
<p>O Balcão de Empregos integra a Secretaria de Desenvolvimento Econômico e oferece apoio técnico para os processos seletivos em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Itajaí avalia tecnologia para prevenção de enchentes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f31f26b0f556f39d678a274cd4d446117ee37ca2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:26:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f31f26b0f556f39d678a274cd4d446117ee37ca2]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Itajaí reuniu-se com empresa de tecnologia para conhecer soluções de monitoramento e gestão de riscos voltadas à mitigação dos impactos de cheias na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Itajaí reuniu-se com empresa de tecnologia para conhecer soluções de monitoramento e gestão de riscos voltadas à mitigação dos impactos de cheias na cidade. O encontro ocorreu na última quarta-feira, 18, com representantes da Intelltech Tecnologias Inteligentes S.A., e teve caráter técnico e institucional. A iniciativa faz parte do acompanhamento dos projetos estruturantes previstos para Itajaí, com foco em estratégias para prevenção de enchentes.</p>
<p>Durante a apresentação, foram demonstradas ferramentas tecnológicas que permitem a leitura de dados em tempo real para monitorar a integridade de grandes estruturas do município. O acesso contínuo a essas informações possibilita análises rápidas e precisas, apoiando a tomada de decisões em situações de emergência.</p>
<p>O coordenador da Defesa Civil de Itajaí, Onir Mocellin, destacou que o trabalho do órgão busca uma visão de longo prazo, integrando obras estruturantes com tecnologias que aumentam a segurança e eficiência. Ele ressaltou a importância de antecipar cenários e fortalecer o planejamento para os próximos anos.</p>
<p>A integração entre intervenções físicas e monitoramento inteligente é considerada essencial para melhorar a prevenção de enchentes em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Criciúma debate construção de pista de atletismo no Parque das Nações]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_84d77c903e5954ff255a7d5582281cbdc33ad990/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:21:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:84d77c903e5954ff255a7d5582281cbdc33ad990]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto visa criar uma pista de 400 metros com piso sintético para atender a demanda crescente de corredores por um espaço adequado para treinos de alta performance.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto visa criar uma pista de 400 metros com piso sintético para atender a demanda crescente de corredores por um espaço adequado para treinos de alta performance. A Câmara de Vereadores de Criciúma está articulando a construção de uma pista de atletismo no Parque das Nações. A iniciativa busca oferecer uma estrutura adequada para treinos intensos, que atualmente são realizados em locais considerados inseguros e inadequados pelos atletas e suas equipes.</p>
<p>A proposta foi apresentada pelo vereador Juarez de Jesus, que protocolou um requerimento para análise da viabilidade da obra pelo Poder Executivo. A solicitação partiu das assessorias de corrida da cidade, que identificaram o aumento no número de praticantes e a necessidade de um espaço seguro e tecnicamente preparado.</p>
<p>Após a apresentação, o vereador iniciou conversas com o prefeito Vagner Espindola e busca apoio junto ao Governo do Estado e na esfera federal para captar os recursos financeiros necessários. O processo está na fase de encaminhamento dos projetos, e após aprovação, serão iniciados os trâmites de licitação.</p>
<p>Atualmente, muitos corredores utilizam a Rua da Gente para treinos intensos, mas o local é compartilhado com veículos, o que representa riscos à segurança. O Parque das Nações possui uma pista voltada ao lazer, mas não adequada para treinamentos de alta performance.</p>
<p>A construção da nova pista de atletismo pretende oferecer um ambiente seguro e específico para o desenvolvimento dos atletas de Criciúma, acompanhando o crescimento da modalidade na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma autoriza revitalização de campo de futebol no Jardim Angélica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1499b98d15733b19dca25cc9f4c1a64a05fa28d2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:21:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1499b98d15733b19dca25cc9f4c1a64a05fa28d2]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Criciúma autorizou o início das obras para revitalizar o campo de futebol no bairro Jardim Angélica, com investimento de R$ 135 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Criciúma autorizou o início das obras para revitalizar o campo de futebol no bairro Jardim Angélica, com investimento de R$ 135 mil. A assinatura da ordem de serviço aconteceu na noite de quarta-feira, dia 11, na Sala de Atos do Paço Municipal Marcos Rovaris, com a presença do prefeito Vagner Espindola e do vice-prefeito Salésio Lima. O projeto prevê melhorias estruturais, como um novo sistema de drenagem no gramado, construção de pista de caminhada ao redor do campo, instalação de rede de proteção de cinco metros de altura, cercamento com muros de concreto, além da instalação de duas novas traves e pintura completa do gramado.</p>
<p>O investimento total é de R$ 135 mil, com recursos provenientes de verbas estaduais destinadas ao município por meio de uma emenda parlamentar. A empresa responsável pela obra será a GZ Service Ltda., que tem prazo de três meses para concluir os trabalhos. O município também se comprometeu a providenciar a iluminação da pista de caminhada.</p>
<p>O prefeito destacou que a revitalização visa garantir condições adequadas para a prática esportiva segura, estimular a vida comunitária e valorizar o bairro Jardim Angélica. A presidente da Associação de Moradores ressaltou que a obra era muito aguardada pela comunidade, que utiliza o espaço para caminhadas, atividades físicas escolares e lazer das crianças.</p>
<p>A revitalização do campo de futebol reforça o compromisso da gestão municipal em atender às demandas da população de forma presente e eficiente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
