<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 16:46:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização encontra cozinha clandestina com condições precárias em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fiscalizacao-encontra-frango-em-baldes-e-comida-sob-a-cama-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:23:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8422c10d6cd56c4e371b12d7cf804fe57029478c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação de fiscalização em Canasvieiras, no Norte da Ilha de Florianópolis, revelou uma cozinha clandestina com alimentos armazenados de forma inadequada e presença de pragas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação de fiscalização em Canasvieiras, no Norte da Ilha de Florianópolis, revelou uma cozinha clandestina com alimentos armazenados de forma inadequada e presença de pragas.</p>
<p>Durante a ação, foram encontrados milho armazenado sob uma cama, pedaços de frango em baldes, molhos fora da refrigeração e baratas no ambiente. A Vigilância Sanitária classificou as condições como precárias e incompatíveis com qualquer tipo de manipulação de alimentos.</p>
<p>A operação fez parte da ação Ordem na Orla, coordenada pela Prefeitura de Florianópolis, e contou com a participação da Secretaria de Segurança e Ordem Pública, Guarda Municipal, Vigilância Sanitária, fiscalização ambiental e apoio da Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
<p>Além da cozinha clandestina, a fiscalização resultou na apreensão de 54 carrinhos irregulares antes que chegassem à faixa de areia, com o objetivo de coibir o comércio irregular, preservar a ordem pública e proteger a saúde de moradores e turistas durante a alta temporada.</p>
<p>Novas ações de fiscalização estão previstas para o verão, com monitoramento permanente nas praias da capital para evitar práticas irregulares e garantir a segurança alimentar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
