<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 20:10:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itapema recebe 1º torneio de vôlei de praia juvenil na Arena Viva Verão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3b264a9cbbc52814b2e613e79a2840af72f0c6a9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:40:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b264a9cbbc52814b2e613e79a2840af72f0c6a9]]></guid>
<description><![CDATA[No dia 1º de março, a Arena Viva Verão, em Itapema, sediará o primeiro torneio de vôlei de praia juvenil, reunindo crianças e adolescentes em diferentes categorias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 1º de março, a Arena Viva Verão, em Itapema, sediará o primeiro torneio de vôlei de praia juvenil, reunindo crianças e adolescentes em diferentes categorias. O evento será dividido por faixa etária, com disputas de duplas femininas e masculinas até 13 anos pela manhã, duplas até 16 anos no período da tarde e um torneio de quarteto misto até 20 anos ao final do dia. As partidas acontecerão na Arena Viva Verão, localizada na Rua 307, na Meia Praia.</p>
<p>As vagas são limitadas a 12 duplas por categoria para garantir melhor organização e aproveitamento dos jogos. A participação requer inscrição solidária, com cada atleta doando 1 kg de alimento não perecível, que será destinado a ações sociais no município. As inscrições podem ser feitas pelo WhatsApp (47) 99995-0047.</p>
<p>O torneio reforça o movimento de valorização do esporte de base em Itapema, com apoio do Instituto ACE, e busca estimular o desenvolvimento técnico dos jovens atletas, além de promover a integração entre famílias e comunidade, consolidando a Meia Praia como espaço de prática esportiva e lazer durante o verão.</p>
<p>O evento promete reunir atletas, familiares e moradores em um ambiente de convivência e competição saudável, fortalecendo o esporte juvenil na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Agentes de trânsito salvam mulher em parada cardíaca em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_85d59667adb537091a1cc7458b332bc985651897/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:34:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:85d59667adb537091a1cc7458b332bc985651897]]></guid>
<description><![CDATA[Agentes da Guarda Municipal de Trânsito realizaram reanimação cardiopulmonar por cerca de 12 minutos até a chegada do SAMU, que reverteu a parada cardiorrespiratória de uma mulher em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Agentes da Guarda Municipal de Trânsito realizaram reanimação cardiopulmonar por cerca de 12 minutos até a chegada do SAMU, que reverteu a parada cardiorrespiratória de uma mulher em Blumenau.</p>
<p>No fim da tarde de domingo, uma viatura da Guarda Municipal de Trânsito seguia para atender um acidente na Rua General Osório quando uma mulher pediu ajuda na Rua Norberto Achterberg, no Loteamento Vila Rica, bairro Salto Weissbach, informando que outra mulher estava desacordada.</p>
<p>Os agentes Caldas e De Campos encontraram a vítima em parada cardiorrespiratória, com vômito obstruindo as vias aéreas, agravando o quadro. Eles iniciaram imediatamente as manobras de reanimação cardiopulmonar e a desobstrução das vias aéreas, em revezamento por cerca de 12 minutos.</p>
<p>Enquanto isso, a agente Neuza acionou o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência com prioridade máxima, repassando todas as informações sobre o estado da paciente. A unidade de suporte avançado do SAMU assumiu o atendimento, reverteu a parada cardiorrespiratória e estabilizou a mulher.</p>
<p>A vítima foi encaminhada ao Hospital Santa Isabel para continuidade dos cuidados médicos. A rápida ação dos agentes da Guarda Municipal de Trânsito e a chegada do SAMU foram fundamentais para salvar a vida da mulher em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
