<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 20:10:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente na BR-470 em Rodeio deixa um morto e duas vítimas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_32bb6dbe28707813e3f4bb1c251f239032d35d8c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:38:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:32bb6dbe28707813e3f4bb1c251f239032d35d8c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre um veículo de passeio e um caminhão na BR-470, em Rodeio, resultou na morte do condutor do carro e ferimentos em uma mulher e uma criança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre um veículo de passeio e um caminhão na BR-470, em Rodeio, resultou na morte do condutor do carro e ferimentos em uma mulher e uma criança. O acidente ocorreu na tarde de quinta-feira, no km 85 da rodovia BR-470. O veículo de passeio transportava três pessoas, sendo que o motorista faleceu no local. A mulher teve ferimentos graves e a criança sofreu ferimentos leves. O motorista do caminhão não se feriu.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas para atender as vítimas, incluindo o helicóptero Arcanjo, devido à gravidade da situação. As autoridades responsáveis continuam investigando as circunstâncias e a dinâmica do acidente.</p>
<p>Até o momento, não há informações sobre a identidade das vítimas ou as causas que levaram à colisão entre os veículos. O atendimento e as investigações seguem em andamento para esclarecer o ocorrido na rodovia BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Único sobrevivente de acidente na BR-101 recebe alta em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b846589e0094cfd27237ab974aa37d4753e819a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:08:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b846589e0094cfd27237ab974aa37d4753e819a2]]></guid>
<description><![CDATA[Menino de 10 anos, que estava internado na UTI após colisão fatal no km 115 da BR-101, recebeu alta hospitalar nesta quinta-feira em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Menino de 10 anos, que estava internado na UTI após colisão fatal no km 115 da BR-101, recebeu alta hospitalar nesta quinta-feira em Itajaí. O menino de 10 anos estava internado na UTI do Hospital Pequeno Anjo desde a manhã da quarta-feira, quando o veículo em que viajava se envolveu em um acidente que causou a morte de três pessoas no km 115 da BR-101.</p>
<p>O acidente causou a interdição total da pista por várias horas e um congestionamento de aproximadamente 12 quilômetros, afetando o tráfego na região. Durante a internação, a criança apresentou evolução clínica satisfatória e respondeu bem aos cuidados médicos, o que possibilitou a sua alta hospitalar.</p>
<p>Após a liberação médica, o menino deverá retornar ao município de São Paulo, com a possibilidade de traslado em ambulância disponibilizada pela prefeitura de Itajaí. A Administração Municipal de Itajaí manifestou solidariedade às famílias das vítimas e reafirmou o compromisso com o cuidado e o respeito neste momento de dor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói casa em Florianópolis e laje desaba durante combate às chamas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_46068e674db1b216bc224d651bb81e2688a01a6f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:05:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:46068e674db1b216bc224d651bb81e2688a01a6f]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma residência na Vargem do Bom Jesus, em Florianópolis, mobilizando bombeiros que utilizaram cerca de 20 mil litros de água para conter as chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma residência na Vargem do Bom Jesus, em Florianópolis, mobilizando bombeiros que utilizaram cerca de 20 mil litros de água para conter as chamas. O fogo começou na manhã de quinta-feira, na Servidão João Simplício da Costa, bairro Vargem do Bom Jesus, no Norte da Ilha. As equipes de combate a incêndio foram acionadas por volta das 11h05 e encontraram a casa parcialmente tomada pelas chamas. A residência era alugada pelo proprietário.</p>
<p>O combate ao incêndio envolveu técnicas de ataque direto e resfriamento para evitar que o fogo se espalhasse para imóveis vizinhos. Durante o rescaldo, uma laje da casa desabou, o que exigiu cuidados especiais e reforço nas medidas de segurança por parte dos bombeiros.</p>
<p>Foram utilizados três caminhões de combate a incêndio, entre eles dois Auto Bomba Tanque Resgate e um Auto Tanque, totalizando aproximadamente 20 mil litros de água empregados na operação. Apesar dos danos estruturais, não houve registro de vítimas.</p>
<p>Após a eliminação dos focos de incêndio e a verificação das condições de segurança, o local foi deixado em situação estável. As causas do incêndio ainda serão investigadas. O trabalho dos bombeiros garantiu o controle da situação sem prejuízo para moradores vizinhos e sem feridos, enquanto as autoridades seguem apurando os motivos que levaram ao incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
