<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 14:10:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil inicia substituição do RG pelo novo documento com CPF único]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_50f30e0d5b2f8b48939c9cfa23669d6cecea4755/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:18:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:50f30e0d5b2f8b48939c9cfa23669d6cecea4755]]></guid>
<description><![CDATA[Nova Carteira de Identidade Nacional começa a ser emitida em todo o país, padronizando a identificação civil e utilizando o CPF como número único.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nova Carteira de Identidade Nacional começa a ser emitida em todo o país, padronizando a identificação civil e utilizando o CPF como número único. A nova Carteira de Identidade Nacional (CIN) começou a ser implantada com o objetivo de padronizar a identificação civil e reduzir fraudes. O CPF passa a ser o número único de identificação do cidadão, substituindo os diversos números de RG emitidos pelos estados.</p>
<p>A substituição do documento é gradual, e o RG tradicional continua válido até 2032, desde que esteja em bom estado e permita a identificação do portador. O documento antigo também é aceito para viagens dentro do território nacional e para atos civis, desde que legível.</p>
<p>A CIN pode ser emitida em formato físico, em papel ou cartão, ou digital, disponível pelo aplicativo gov.br, tendo a mesma validade jurídica. Para obter a nova identidade, é necessário agendamento prévio e apresentação de certidão de nascimento ou casamento, CPF e comprovante de endereço.</p>
<p>A unificação visa facilitar o acesso a serviços públicos, evitar múltiplos números de identidade estaduais e reduzir inconsistências cadastrais entre órgãos governamentais. A posse da CIN não é obrigatória para deslocamentos dentro do Brasil durante o período de transição.</p>
<p>O RG antigo permanece válido até o fim do período de transição, desde que esteja conservado, garantindo tempo para adaptação à nova identidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista de ônibus ilegal é indiciado após acidente com 8 mortes na BR-153]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a2752b6d9362de56e2cc9bf1e27f48888e803401/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 13:12:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a2752b6d9362de56e2cc9bf1e27f48888e803401]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um ônibus irregular que transportava trabalhadores rurais do Maranhão para Santa Catarina resultou em oito mortes e 45 feridos na Rodovia Transbrasiliana, em São Paulo. O motorista foi indiciado pela polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um ônibus irregular que transportava trabalhadores rurais do Maranhão para Santa Catarina resultou em oito mortes e 45 feridos na Rodovia Transbrasiliana, em São Paulo. O motorista foi indiciado pela polícia.</p>
<p>O acidente ocorreu na madrugada de segunda-feira, no trecho entre Ocauçu e Marília, quando um dos pneus traseiros do lado esquerdo estourou, fazendo com que o motorista perdesse o controle do veículo, que saiu da pista e tombou às margens da rodovia. Equipes da Polícia Rodoviária Federal, Corpo de Bombeiros e da concessionária da via atenderam a ocorrência.</p>
<p>O ônibus não possuía autorização da Agência Nacional de Transportes Terrestres para fretamento interestadual, o que significa que o veículo só poderia circular dentro do Maranhão. A viagem realizada não constava na autorização registrada no sistema da agência.</p>
<p>O motorista, de 41 anos, está internado sob escolta policial. O caso foi registrado na Delegacia Seccional de Marília como homicídio, lesão corporal e localização/apreensão de veículo. A Polícia Civil de São Paulo investiga as circunstâncias do acidente, com perícia técnica acionada para apurar as causas e responsabilidades.</p>
<p>Até o momento, as autoridades não divulgaram oficialmente a identidade das vítimas nem detalhes sobre o estado de saúde dos feridos. O grupo seguia para trabalhar na safra da maçã em Santa Catarina, e havia crianças no transporte, sem confirmação se estão entre as vítimas.</p>
<p>A pista foi totalmente liberada por volta das 5h55min após o atendimento da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
