<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 22:47:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governador Jorginho Mello rebate críticas do ministro dos Transportes sobre obras em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/jorginho-mello-rebate-renan-filho-obras-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:12:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0bdd3a47d15b4a84522a9a7cb3d83eb15fc74475]]></guid>
<description><![CDATA[O governador de Santa Catarina, Jorginho Mello, contestou declarações do ministro dos Transportes, Renan Filho, sobre obras de infraestrutura no estado, afirmando que os recursos são estaduais e criticando a atuação do governo federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador de Santa Catarina, Jorginho Mello, contestou declarações do ministro dos Transportes, Renan Filho, sobre obras de infraestrutura no estado, afirmando que os recursos são estaduais e criticando a atuação do governo federal.</p>
<p>Jorginho Mello classificou as declarações do ministro como baseadas em &quot;mentira e picaretagem&quot; e afirmou que o governo federal tenta se apropriar politicamente de obras realizadas com recursos do próprio estado. Ele citou o Elevado da Maravilha e o Elevado do Dom Raio, em Itajaí, como exemplos de trechos federais executados pelo governo estadual.</p>
<p>O governador também contestou o andamento de outras obras mencionadas pelo ministro, afirmando que muitas estão em ritmo lento, iniciadas em gestões anteriores, e não devem ser concluídas no atual governo federal. Sobre o Morro dos Cavalos, Jorginho destacou que buscou uma alternativa mais econômica junto ao Ministério dos Transportes, mas que a opção escolhida foi a construção de dois túneis, custeados pelo pedágio.</p>
<p>Ele ressaltou que mais de 3 mil quilômetros de rodovias estaduais passaram por obras durante sua gestão, com reconhecimento da população. Por fim, convidou o ministro a trazer mais investimentos federais para Santa Catarina, afirmando que o estado precisa de ações concretas e não ser palco de disputas políticas.</p>
<p>O governador reforçou a necessidade de investimentos efetivos no estado e criticou a narrativa de grandes aportes do governo federal em Santa Catarina, destacando o protagonismo do estado nas obras realizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José capacita vacinadores para fortalecer sala de vacina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sala-vacina-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:04:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:418fab91f3ce539d7dc94d19acd96fc37bd8b214]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de São José promoveu uma capacitação para vacinadores da rede municipal, com foco na atualização técnica e organização dos serviços nas salas de vacina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Saúde de São José promoveu uma capacitação para vacinadores da rede municipal, com foco na atualização técnica e organização dos serviços nas salas de vacina. O encontro ocorreu na Associação dos Municípios da Grande Florianópolis e teve como objetivo aprimorar os processos de trabalho, garantindo maior qualidade e segurança na aplicação de imunizantes para a população. A capacitação apresentou os novos Procedimentos Operacionais Padrão (POPs) elaborados pela Gerência de Imunização do município, seguindo diretrizes da Secretaria de Estado da Saúde e do Ministério da Saúde.</p>
<p>A enfermeira epidemiologista Josiane Verdi, especialista em imunização e vigilância em saúde, conduziu a atualização técnica, destacando a importância de seguir cuidados seguros e padronizados. A capacitação também reforçou a valorização dos profissionais que atuam nas salas de vacina, reconhecendo o conhecimento específico e a responsabilidade exigidos na área.</p>
<p>Gestores municipais ressaltaram a relevância da iniciativa para a rede de saúde. O gerente de imunização, Francisco Tristão, afirmou que a ação é estratégica para alinhar as equipes às boas práticas e garantir segurança para profissionais e população. A diretora de Vigilância Epidemiológica, Katheri Zamprogna, destacou o compromisso de São José com a qualidade da assistência e a organização dos serviços.</p>
<p>A capacitação técnica reforça o compromisso de São José em manter a qualidade e segurança nos serviços de vacinação oferecidos à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau alerta para casos de esporotricose em gatos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/esporotricose-em-gatos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:03:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e69b7054e88ec31d8be095cccea086ba1a5605b4]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau emitiu um alerta após a identificação de diversos casos de esporotricose em gatos e outros animais no município, destacando a importância da prevenção e do tratamento adequado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Blumenau emitiu um alerta após a identificação de diversos casos de esporotricose em gatos e outros animais no município, destacando a importância da prevenção e do tratamento adequado.</p>
<p>A esporotricose é uma micose causada por um fungo presente no solo e em materiais orgânicos, como plantas e cascas de árvores. A transmissão ocorre principalmente por meio de arranhões ou mordidas de animais infectados, sendo os gatos os principais transmissores. A doença pode afetar a pele, vasos linfáticos, ossos e outros órgãos, manifestando-se por feridas profundas com secreção, localizadas principalmente na face, orelhas e patas dos animais, que apresentam dificuldade de cicatrização.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Sustentabilidade orienta que os tutores redobrem os cuidados ao passear com seus animais em ambientes externos e procurem atendimento veterinário ao identificar qualquer sinal suspeito, como lesões na pele. A população deve ter cautela ao manusear animais em situação de rua, que podem estar infectados. A notificação da doença é obrigatória no município para controle epidemiológico.</p>
<p>Autoridades municipais acompanham a evolução dos casos e adotam medidas para controlar a disseminação da doença. O secretário da Semmas ressaltou a importância da colaboração da população e a necessidade de buscar atendimento veterinário com agilidade. O diretor de Bem-Estar Animal destacou que o tratamento é eficaz e interrompe a transmissão, além de lembrar que a Diretoria instituiu uma instrução normativa para o controle da doença.</p>
<p>A Prefeitura de Blumenau mantém o monitoramento da situação e reforça a importância do tratamento e da notificação para controlar a esporotricose no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
