<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 15:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moradores de Governador Celso Ramos protestam contra aumento abusivo do IPTU]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/moradores-protestam-em-governador-celso-ramos-apos-reajuste-inacreditavel-no-iptu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:47:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0e422924ded5420dc3416fec8d4f37fe73b1b215]]></guid>
<description><![CDATA[Moradores de Governador Celso Ramos, na Grande Florianópolis, intensificam protestos após receberem boletos com reajustes considerados abusivos no IPTU, especialmente no loteamento Nova Governador e no bairro Palmas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores de Governador Celso Ramos, na Grande Florianópolis, intensificam protestos após receberem boletos com reajustes considerados abusivos no IPTU, especialmente no loteamento Nova Governador e no bairro Palmas.</p>
<p>Em alguns casos, o imposto passou de valores entre R$ 300 e R$ 800 para cobranças que chegam a R$ 4 mil, R$ 7 mil e até mais de R$ 10 mil. Relatos indicam que um terreno que pagava R$ 390 passou a ser cobrado em R$ 2.800 de um ano para o outro. Os moradores destacam que a realidade dos bairros permanece a mesma, com ruas de terra, falta de água, ausência de creche, escola, posto de saúde e problemas constantes de infraestrutura.</p>
<p>A revolta saiu das conversas em grupos de WhatsApp e foi para as ruas, com uma carreata que chamou atenção na cidade. Faixas denunciavam o aumento do imposto, incluindo mensagens que criticam a falta de serviços públicos e infraestrutura. Durante a mobilização, os manifestantes adotaram uma musiquinha que ironiza a situação das vias e responsabiliza a gestão municipal pelo aumento do imposto e pelos problemas estruturais.</p>
<p>Os moradores informam que já está em andamento um abaixo-assinado para levar o caso ao Ministério Público e que há uma reunião prevista na Câmara de Vereadores. Eles afirmam não ter condições de pagar os novos valores e cobram explicações claras sobre os critérios usados no cálculo do IPTU e sobre a lei que autorizou os reajustes. Até o momento, não houve um posicionamento detalhado da prefeitura sobre os aumentos, o que tem ampliado a sensação de injustiça e fortalecido a mobilização popular, que não descarta novos protestos.</p>
<p>A mobilização dos moradores de Governador Celso Ramos segue ativa, com a expectativa de novas manifestações e a busca por respostas oficiais sobre o reajuste do IPTU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
