<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 15:46:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina proíbe cardápio apenas digital e exige versão impressa em restaurantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/sc-proibe-cardapio-so-por-qr-code-e-obriga-versao-em-papel-em-restaurantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8d70e7cf0d0d754a97b13c8bf69095ed979d9b11]]></guid>
<description><![CDATA[Nova lei estadual determina que bares, restaurantes e estabelecimentos similares devem oferecer cardápio físico, proibindo o uso exclusivo do QR Code ou outras formas digitais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nova lei estadual determina que bares, restaurantes e estabelecimentos similares devem oferecer cardápio físico, proibindo o uso exclusivo do QR Code ou outras formas digitais. A legislação, sancionada pelo governador Jorginho Mello e publicada no Diário Oficial do Estado, obriga os locais a disponibilizarem pelo menos uma versão impressa do menu aos clientes. A norma vale para restaurantes, lanchonetes, hotéis, motéis e empreendimentos do mesmo segmento, permitindo o uso de tecnologia, mas não como única opção.</p>
<p>O projeto, de autoria do deputado estadual Vicente Caropreso, foi aprovado pela Assembleia Legislativa de Santa Catarina em dezembro. A proposta visa garantir o acesso igualitário às informações, especialmente para pessoas idosas, com deficiência, com pouca familiaridade com tecnologia ou que não possuam smartphone.</p>
<p>A legislação prevê sanções, incluindo multa para os responsáveis pelo estabelecimento em caso de descumprimento. O prazo para adaptação é de 90 dias a partir da data de publicação da lei.</p>
<p>Durante a tramitação, a Associação Brasileira de Bares e Restaurantes em Santa Catarina manifestou-se contrariamente, afirmando que a obrigatoriedade gera custos adicionais para um setor que enfrenta dificuldades financeiras e representa interferência na iniciativa privada.</p>
<p>A nova regra reforça a obrigatoriedade do cardápio impresso, garantindo mais acessibilidade aos clientes e estabelecendo penalidades para quem não cumprir a lei.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica ferida após bater carro contra poste em Mafra]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-fica-ferida-apos-bater-carro-contra-poste-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:08:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:102ae60dcac1e79180d4d984a6dc439ffe56686c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 23 anos ficou ferida na manhã deste sábado após colidir o carro que conduzia contra um poste no bairro Faxinal, em Mafra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma jovem de 23 anos ficou ferida na manhã deste sábado após colidir o carro que conduzia contra um poste no bairro Faxinal, em Mafra. O acidente ocorreu na Rua Engenheiro Agrimensor Márcio Liebl, nos fundos de um estabelecimento comercial. A condutora, única ocupante do veículo, foi encontrada consciente, porém desorientada, com dores no tórax e na região frontal da cabeça, sem fraturas aparentes no momento do atendimento.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado por volta das 10h19 e realizou os primeiros socorros, incluindo procedimentos de imobilização. A jovem foi encaminhada ao Hospital São Vicente de Paulo para avaliação médica.</p>
<p>Após o atendimento pré-hospitalar, o local do acidente e o veículo ficaram sob responsabilidade da Polícia Militar de Santa Catarina e de uma equipe da Celesc, que cuida da rede elétrica e do poste atingido. As causas do acidente ainda serão investigadas.</p>
<p>A ocorrência mobilizou equipes de resgate e permanece sob apuração pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
