<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 00:27:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente de trânsito em Indaial termina em troca de tiros e prisão de suspeito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_41b70eda32df2f629b36b794ede689ff4235c584/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:06:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:41b70eda32df2f629b36b794ede689ff4235c584]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre uma camionete e uma motocicleta no bairro Warnow, em Indaial, resultou em confronto armado entre um homem e a Polícia Militar, culminando na prisão do suspeito ferido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre uma camionete e uma motocicleta no bairro Warnow, em Indaial, resultou em confronto armado entre um homem e a Polícia Militar, culminando na prisão do suspeito ferido.</p>
<p>O incidente começou quando o motorista da camionete reduziu a velocidade para entrar em sua residência, momento em que a motociclista não conseguiu frear a tempo e colidiu na traseira do veículo. O Corpo de Bombeiros e a Polícia Militar foram acionados para atender a ocorrência, inicialmente considerada um acidente comum.</p>
<p>Durante o atendimento, o condutor da camionete, que aparentava estar alterado, retornou armado com duas armas longas e iniciou disparos contra os policiais militares. O suspeito permaneceu efetuando tiros dentro do cercado da residência, dando início a uma troca de tiros. Ele foi orientado a largar as armas, mas fugiu para uma área de mata após pular um muro.</p>
<p>Com o apoio de um drone policial, a Polícia Militar localizou o homem, que foi atingido na perna por um disparo. Ele recebeu atendimento médico e permanece sob custódia. Apesar da gravidade, não houve feridos além do suspeito. A ocorrência aconteceu em uma rua movimentada, com muitos moradores presentes.</p>
<p>O caso está sendo investigado pelas autoridades competentes para esclarecimento dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pitbull é morto após atacar idosa e policial em Xanxerê, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_17360a7bb35a01747bce51287c2800dfb6b4eee2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:08:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:17360a7bb35a01747bce51287c2800dfb6b4eee2]]></guid>
<description><![CDATA[Um cão da raça pitbull foi abatido pela Polícia Militar após atacar uma idosa e um policial durante ocorrência no bairro São Jorge, em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cão da raça pitbull foi abatido pela Polícia Militar após atacar uma idosa e um policial durante ocorrência no bairro São Jorge, em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina. Na manhã desta segunda-feira, a Polícia Militar recebeu diversas ligações informando que dois cães circulavam soltos pelas ruas, apresentando comportamento agressivo e invadindo residências, onde atacaram outros animais. Uma guarnição foi deslocada para o local e orientou moradores a permanecerem dentro de casa com portas e portões fechados.</p>
<p>Durante a ação, um dos cães entrou em uma residência onde estava uma idosa, matou o cachorro da moradora e avançou contra a mulher. Policiais tentaram conter o animal, que também atacou um dos agentes. Para cessar o ataque, foi efetuado um disparo de arma de fogo, que resultou na morte do pitbull no local.</p>
<p>O O proprietário dos cães, um homem de 27 anos, foi identificado e teve um termo circunstanciado registrado por omissão na cautela na guarda dos animais. A Polícia Militar reforça a importância da guarda responsável de animais para evitar riscos à população, especialmente no caso de cães de grande porte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são encontrados mortos em apartamento no Centro de Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_a7df7e095151dde86bb6e225274558d6eefc6024/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:17:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:a7df7e095151dde86bb6e225274558d6eefc6024]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher e seu filho foram encontrados mortos dentro de um apartamento no Centro de Joinville, em Santa Catarina. A Polícia Militar foi acionada após moradores relatarem ausência dos dois e um forte odor no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher e seu filho foram encontrados mortos dentro de um apartamento no Centro de Joinville, em Santa Catarina. A Polícia Militar foi acionada após moradores relatarem ausência dos dois e um forte odor no local.</p>
<p>Ao chegar ao apartamento, os policiais encontraram a porta destrancada e os corpos sobre a cama em um dos quartos. No imóvel, havia uma churrasqueira aparentemente usada recentemente.</p>
<p>A Polícia Científica e a Polícia Civil assumiram os procedimentos legais e o caso está sob investigação. As circunstâncias das mortes ainda não foram esclarecidas, aguardando as conclusões das perícias criminais.</p>
<p>O caso segue em apuração pelas autoridades competentes, sem detalhes adicionais divulgados até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cliente é nocauteado por segurança de restaurante na Praia Brava]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_e94d8de898be412da293126a3deaef2e1b2e72c1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:46:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:e94d8de898be412da293126a3deaef2e1b2e72c1]]></guid>
<description><![CDATA[Um cliente foi hospitalizado após ser agredido por um segurança em um restaurante na Praia Brava, em Itajaí. O caso foi registrado como lesão corporal dolosa e está sob investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cliente foi hospitalizado após ser agredido por um segurança em um restaurante na Praia Brava, em Itajaí. O caso foi registrado como lesão corporal dolosa e está sob investigação.</p>
<p>Um grupo chegou ao restaurante Sushiarte por volta das 23h, quando o estabelecimento já estava em processo de fechamento. Apesar disso, os clientes foram informados de que ainda poderiam ser atendidos e fizeram o pedido.</p>
<p>Quando um amigo do grupo tentou entrar no restaurante, o segurança impediu a entrada, alegando que o local já estava fechado. O desentendimento evoluiu para agressão física, e a vítima foi atingida, caiu desacordada por cerca de 10 minutos e precisou de atendimento médico.</p>
<p>A vítima apresentou sangramento na cabeça, suspeita de sangramento interno no crânio e perda temporária de audição em um dos ouvidos. A Polícia Militar foi acionada, e a ocorrência foi registrada como lesão corporal leve dolosa. O caso será apurado pelas autoridades competentes.</p>
<p>O restaurante não respondeu às tentativas de contato para esclarecimentos sobre o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de Santa Catarina confirma início das obras da Via Mar para 2026 com investimento de até R$ 1,5 bilhão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_060af732a00733174c85250506a8367550f75c26/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:36:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:060af732a00733174c85250506a8367550f75c26]]></guid>
<description><![CDATA[O governo estadual anunciou que as obras da Via Mar, rodovia paralela à BR-101, devem começar até a metade de 2026, com investimento previsto entre R$ 1 bilhão e R$ 1,5 bilhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo estadual anunciou que as obras da Via Mar, rodovia paralela à BR-101, devem começar até a metade de 2026, com investimento previsto entre R$ 1 bilhão e R$ 1,5 bilhão. A Via Mar é considerada uma das principais iniciativas de infraestrutura rodoviária para aliviar o tráfego intenso na BR-101, especialmente no trecho entre Itajaí e Tijucas. Os cinco projetos que compõem a Via Mar estão quase finalizados, e a concessão pública da nova via deve ser lançada ainda neste ano.</p>
<p>O modelo de financiamento será por meio de uma Parceria Público-Privada (PPP), com investimento inicial do estado que será reembolsado pela empresa vencedora da concessão. O anúncio foi feito durante a cerimônia de assinatura da licença ambiental para a instalação da Marina Beira-Mar Norte, em Florianópolis, obra que será executada com recursos da iniciativa privada, sem custo para o estado.</p>
<p>Além disso, o aprofundamento do canal da Baía da Babitonga, no Norte do estado, também deve ser concluído até meados de 2026, com investimento da iniciativa privada. Após a abertura de dois novos terminais na região de Joinville, Santa Catarina terá oito portos ativos, número superior ao de qualquer outro estado brasileiro.</p>
<p>Os investimentos em infraestrutura visam melhorar a mobilidade e o desenvolvimento econômico do estado, com parcerias entre o governo estadual, iniciativa privada e municípios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado a 39 anos por tentativa de feminicídio e homicídio em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_f44e23676aaaa7ce7555e272a310b20fa54db4dc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:f44e23676aaaa7ce7555e272a310b20fa54db4dc]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi condenado a 39 anos e 20 dias de prisão após tentar matar a ex-companheira e o enteado durante as comemorações de Réveillon em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi condenado a 39 anos e 20 dias de prisão após tentar matar a ex-companheira e o enteado durante as comemorações de Réveillon em Santa Catarina. O réu invadiu a residência da ex-companheira na madrugada do dia 1º de janeiro de 2025, descumprindo medida protetiva que o proibia de se aproximar dela. Durante o ataque, ele feriu a ex-companheira com uma facada no abdômen e o filho dela no peito e tórax.</p>
<p>Ambas as vítimas foram socorridas e passaram por cirurgias de emergência, sobrevivendo ao ataque. O homem estava preso preventivamente desde o ocorrido e cumpre a pena em regime fechado, sem direito a recorrer em liberdade.</p>
<p>Durante uma busca na casa do acusado, foram encontradas uma espingarda calibre .22 de uso restrito e sem numeração, além de munições e chumbos armazenados ilegalmente. O réu foi condenado por tentativa de feminicídio, tentativa de homicídio, posse irregular de munição e posse ilegal de arma de fogo.</p>
<p>A condenação reforça o combate à violência doméstica e familiar no estado, demonstrando uma resposta firme do sistema de Justiça a crimes de extrema gravidade. O caso destaca a importância do cumprimento das medidas protetivas e o rigor na punição de crimes relacionados à violência doméstica em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gigante têxtil de SC adquire marca e anuncia pacote de investimentos de R$ 35 milhões]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_6dbe0c1f3e1b88fd78a6fc1637a4a1395fe0f5b3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:20:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:6dbe0c1f3e1b88fd78a6fc1637a4a1395fe0f5b3]]></guid>
<description><![CDATA[A Appel Home, indústria têxtil de Brusque, adquiriu a Casa Argivai, marca nacional no segmento de mesa posta, cozinha e decoração, como parte de um investimento de R$ 35 milhões para expandir seu portfólio e presença no varejo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Appel Home, indústria têxtil de Brusque, adquiriu a Casa Argivai, marca nacional no segmento de mesa posta, cozinha e decoração, como parte de um investimento de R$ 35 milhões para expandir seu portfólio e presença no varejo.</p>
<p>A aquisição da Casa Argivai integra a estratégia da Appel Home de ampliar sua atuação nas categorias de mesa e cozinha, complementando seu mix já consolidado de cama, mesa e banho. A Casa Argivai continuará operando com identidade própria, mantendo design, posicionamento e qualidade, mas passará a contar com o suporte industrial, logístico e comercial da Appel Home para garantir crescimento sustentável e ganho de escala.</p>
<p>Atualmente, a Casa Argivai possui faturamento anual de R$ 12 milhões e atende cerca de mil clientes no Brasil. A meta é triplicar esse faturamento em até três anos, superando R$ 30 milhões, por meio da reestruturação do portfólio, ampliação da capilaridade comercial e fortalecimento da presença nos pontos de venda.</p>
<p>A integração envolve equipes e áreas de produto, planejamento, marketing e vendas, além da expansão imediata da linha Argivai para toda a base de clientes da Appel Home em diferentes canais. Em 2025, a Appel Home registrou crescimento de 20% no faturamento e projeta avanço de 30% para 2026, impulsionado por novos investimentos e fortalecimento das marcas.</p>
<p>O investimento de R$ 35 milhões reforça o compromisso da Appel Home com o crescimento acelerado e a ampliação de sua atuação no mercado têxtil nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é encontrada morta por asfixia em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_754538bf1ce0e58e9d4c98c2bc5438b5c88bfaff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:15:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:754538bf1ce0e58e9d4c98c2bc5438b5c88bfaff]]></guid>
<description><![CDATA[Ana Paula Farias, de 42 anos, foi encontrada sem vida dentro de casa, em Balneário Camboriú. O companheiro dela é o principal suspeito do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ana Paula Farias, de 42 anos, foi encontrada sem vida dentro de casa, em Balneário Camboriú. O companheiro dela é o principal suspeito do crime. A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência em uma residência localizada na Rua Peru, no bairro das Nações. Ao chegar ao local, os policiais encontraram Ana Paula já sem sinais vitais no interior do imóvel.</p>
<p>A vítima morreu em decorrência de asfixia mecânica por estrangulamento. A área foi isolada para o trabalho da Polícia Científica, que realizou a perícia e recolheu elementos para auxiliar nas investigações.</p>
<p>O companheiro da vítima, de 45 anos, não foi localizado após o crime e é considerado foragido. A Polícia Militar realiza buscas na região para tentar encontrá-lo. Ana Paula Farias atuava como terapeuta integrativa, área voltada ao cuidado da saúde de forma holística, e cursava Tecnólogo em Acupuntura. A Polícia Civil dará continuidade às investigações para esclarecer as circunstâncias da morte.</p>
<p>O caso é investigado como feminicídio e segue sob responsabilidade da Polícia Civil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe de adolescente investigado pela morte do cão Orelha nega ocultação de provas em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_072ee30c8c157c47ad0804cadfc6c08d5eb72ff4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:31:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:072ee30c8c157c47ad0804cadfc6c08d5eb72ff4]]></guid>
<description><![CDATA[A mãe do adolescente suspeito da morte do cão comunitário Orelha, na Praia Brava, em Florianópolis, negou ter ocultado provas durante a investigação, que segue sob análise do Ministério Público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A mãe do adolescente suspeito da morte do cão comunitário Orelha, na Praia Brava, em Florianópolis, negou ter ocultado provas durante a investigação, que segue sob análise do Ministério Público.</p>
<p>O adolescente é investigado por espancar o cão Orelha durante a madrugada do dia 4 de janeiro. A suspeita de ocultação de provas surgiu após seu retorno de uma viagem internacional, quando familiares teriam tentado esconder um boné e um moletom usados pelo jovem no dia do crime. Imagens de câmeras de segurança mostram o adolescente usando as mesmas roupas na praia na data mencionada.</p>
<p>Em entrevista, a mãe do adolescente afirmou que não escondeu nenhum objeto e que não sabia que tipo de prova estava sendo procurada. A Justiça determinou a entrega do passaporte do menor. O inquérito foi encaminhado ao Ministério Público, que pode solicitar novas diligências, incluindo a exumação do corpo do cão para aprofundar a investigação.</p>
<p>O cão Orelha, também conhecido como Preto, vivia há dez anos na região da Praia Brava e era cuidado por moradores locais. A causa da morte foi um golpe na cabeça com instrumento contundente, A perícia no corpo do animal não foi inicialmente solicitada, mas pode ser requerida.</p>
<p>A delegada responsável pelo caso destacou que o Ministério Público e o Judiciário analisarão os materiais coletados para definir os próximos passos da investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de lei aprovado em Santa Catarina concede desconto no IPVA para motoristas sem multas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_dd70cdb2281cf2e6da574befe0951d462ae89026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:34:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:dd70cdb2281cf2e6da574befe0951d462ae89026]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina aprovou projeto que oferece 5% de desconto no IPVA para motoristas que não receberem multas durante um ano e estiverem cadastrados no Registro Nacional Positivo de Condutores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina aprovou projeto que oferece 5% de desconto no IPVA para motoristas que não receberem multas durante um ano e estiverem cadastrados no Registro Nacional Positivo de Condutores.</p>
<p>O projeto de lei que concede desconto no Imposto sobre Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) foi aprovado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina e aguarda sanção do governador. O benefício de 5% será destinado a motoristas que ficarem um ano inteiro sem multas e estiverem cadastrados no Registro Nacional Positivo de Condutores (RNPC), sendo válido para apenas um veículo por condutor.</p>
<p>Santa Catarina mantém alíquota de 2% sobre o valor de mercado do veículo, percentual inferior ao praticado em 23 outros estados. O pagamento do IPVA pode ser feito via Pix, em cota única, parcelado em três vezes sem juros ou em até 12 vezes no cartão de crédito, com custos adicionais. A partir de 2026, veículos com 20 anos ou mais são isentos do imposto, exceto ônibus, micro-ônibus e caminhões, enquanto motocicletas até 200 cilindradas continuam isentas.</p>
<p>O não pagamento do IPVA pode resultar em inscrição na Dívida Ativa, restrições no CPF, bloqueio do licenciamento e apreensão do veículo em fiscalização. É permitido circular com o IPVA atrasado até a data de vencimento do licenciamento do veículo.</p>
<p>O projeto reforça medidas para incentivar a boa conduta no trânsito e oferece condições facilitadas para o pagamento do imposto em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
