<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 22:46:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Piloto de parapente morre após acidente na Praia Vermelha, em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/piloto-parapente-morre-acidente-praia-vermelha-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 22:13:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:facb0221db3f377d6c859c752cb48cd64fc89faf]]></guid>
<description><![CDATA[Instrutor de parapente sofre grave acidente durante voo solo e não resiste aos ferimentos na Praia Vermelha, em Penha, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Instrutor de parapente sofre grave acidente durante voo solo e não resiste aos ferimentos na Praia Vermelha, em Penha, Santa Catarina. Um acidente ocorrido no fim da tarde deste sábado resultou na morte do piloto de parapente Thiago Ohlson, de aproximadamente 35 anos, na Praia Vermelha, em Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>O instrutor realizava um voo solo próximo à rampa de voo livre quando perdeu o controle ao executar a manobra conhecida como wingover, caracterizada por curvas alternadas para ganho de altitude, e colidiu contra uma árvore.</p>
<p>Outros pilotos que estavam na região prestaram socorro rapidamente, mas Thiago sofreu ferimentos graves, principalmente na cabeça, e não resistiu. Thiago era reconhecido pela experiência em voos de parapente na região e era uma figura conhecida entre os praticantes do esporte. Familiares foram informados logo após o acidente, e a mãe do piloto passou mal ao receber a notícia, precisando de atendimento.</p>
<p>As circunstâncias do acidente ainda serão analisadas, e o caso causou forte comoção entre amigos, colegas de voo e moradores da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após acidente durante voo de parapente no Litoral Norte de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-apos-acidente-durante-voo-de-parapente-no-litoral-norte-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 22:13:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:887c30f3cdbc960f4612ae2b7b1e31bbbaea5eff]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem faleceu após colidir contra uma árvore durante um voo de parapente no mirante da Praia Vermelha, em Penha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem faleceu após colidir contra uma árvore durante um voo de parapente no mirante da Praia Vermelha, em Penha. O acidente ocorreu por volta das 15h28 no mirante da Praia Vermelha, local conhecido pela prática de parapente no município de Penha. Testemunhas relataram que a vítima sofreu a colisão durante uma manobra.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e do helicóptero Águia da Polícia Militar foram acionadas para o atendimento, assim como coordenadores de praia do município.</p>
<p>Ao chegarem ao local, a equipe médica do SAMU confirmou o óbito no mirante. O corpo ficou sob responsabilidade da Polícia Militar para os encaminhamentos legais. As circunstâncias do acidente estão em apuração. O mirante da Praia Vermelha é um dos pontos mais conhecidos da região para a prática de parapente, atraindo praticantes e visitantes ao longo do ano.</p>
<p>O caso reforça a importância dos cuidados durante a prática de esportes radicais no litoral catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
