<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 12:10:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre após capotamento na Estrada Vereadores em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2d71dbe5d1007fabe06531339003685a0a198d6b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:53:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d71dbe5d1007fabe06531339003685a0a198d6b]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Chaefer, de 23 anos, morreu após um grave capotamento na Estrada Vereadores, em Rio do Sul, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Chaefer, de 23 anos, morreu após um grave capotamento na Estrada Vereadores, em Rio do Sul, no Alto Vale do Itajaí. O acidente ocorreu na madrugada de sábado, quando o veículo saiu da pista, colidiu e capotou em uma ribanceira. Daniel conduzia o automóvel no momento do acidente e ficou preso às ferragens.</p>
<p>Ele não resistiu aos ferimentos e morreu ainda no local, As vítimas que ocupavam o banco traseiro conseguiram sair sozinhas do veículo. A área do acidente foi isolada para os trabalhos da Polícia Civil e da Polícia Científica. As causas do capotamento ainda não foram divulgadas.</p>
<p>A morte de Daniel gerou comoção entre amigos e familiares, que publicaram mensagens de homenagem nas redes sociais. Até o momento, não há informações sobre velório e sepultamento. As investigações sobre o acidente continuam sob responsabilidade das autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre após carro sair da pista e atingir ponto de ônibus em Jaborá, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ced0970734de0bf0896cf424ed8d9b87cfc8e432/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:32:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ced0970734de0bf0896cf424ed8d9b87cfc8e432]]></guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 19 anos faleceu após um acidente envolvendo um carro que saiu da pista e colidiu contra um ponto de ônibus na rodovia SC-A467A, em Jaborá, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma jovem de 19 anos faleceu após um acidente envolvendo um carro que saiu da pista e colidiu contra um ponto de ônibus na rodovia SC-A467A, em Jaborá, Santa Catarina. O acidente aconteceu por volta das 18h40 no km 2,150 da rodovia SC-A467A, também conhecida como Acesso Jaborá. O veículo, um Ford Fiesta com placas de Jaborá, trafegava pela rodovia quando o motorista perdeu o controle ao contornar uma curva, saindo da pista e atingindo a estrutura do ponto de ônibus às margens da via.</p>
<p>A passageira, uma jovem de 19 anos, morreu no local. O condutor, um homem de 22 anos, sofreu lesões leves e foi encaminhado ao Hospital Santa Terezinha pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU). A Polícia Militar Rodoviária, a Polícia Científica e o Instituto Médico Legal estiveram no local para perícia e recolhimento do corpo.</p>
<p>A análise preliminar indica que o acidente pode ter sido causado por falta de atenção e velocidade incompatível com as condições da via, especialmente na curva onde ocorreu a saída de pista. O motorista foi responsabilizado pelo acidente e poderá responder por homicídio culposo na direção de veículo automotor,.</p>
<p>O veículo foi removido ao pátio conveniado e as investigações sobre o acidente seguem em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motoboy sofre grave acidente em São José e corre risco de amputação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_190658c0cbb9765c39fb83967f19db5e55f74019/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 11:18:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:190658c0cbb9765c39fb83967f19db5e55f74019]]></guid>
<description><![CDATA[William Fernando sofreu um acidente durante entregas em Santo Amaro e está internado em estado grave no Hospital Regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>William Fernando sofreu um acidente durante entregas em Santo Amaro e está internado em estado grave no Hospital Regional. Na noite do dia 30 de janeiro, William Fernando, motoboy de Forquilhas, em São José, sofreu um grave acidente de trânsito enquanto realizava entregas para uma empresa de peças automotivas na região de Santo Amaro. Uma motorista invadiu a pista e atingiu a motocicleta no lado esquerdo, causando ferimentos graves.</p>
<p>William foi socorrido por helicóptero e permanece internado no Hospital Regional. Entre as lesões estão fratura da clavícula, quatro costelas quebradas, perfuração no pulmão, fratura do fêmur com fixador externo e fratura exposta no pé. O maior temor da família é o risco de amputação, e ele está em tratamento com curativo a vácuo para tentar preservar o membro.</p>
<p>A família estima que, se a amputação for evitada, serão necessários cerca de R$ 20 mil para medicamentos, fisioterapia, despesas médicas e contas básicas durante a recuperação, que pode durar de seis meses a um ano. Caso haja amputação, os custos serão maiores devido à prótese e reabilitação prolongada.</p>
<p>Gabriela Aparecida Marcelino, esposa de William, é a única fonte de renda da família e pede ajuda para custear o tratamento e as despesas acumuladas durante o período em que ele está internado, que pode durar cerca de 40 dias.</p>
<p>A família disponibilizou uma chave PIX para contribuições: gm021199@gmail.com, em nome de Gabriela Aparecida Marcelino, Banco Santander. Qualquer valor é bem-vindo para ajudar neste momento difícil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
