<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 16:10:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lula aposta em Gelson Merisio para disputar governo de Santa Catarina em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a8235a9e77d4003e2fa65020642a402330b32a64/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:04:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a8235a9e77d4003e2fa65020642a402330b32a64]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva aposta em Gelson Merisio como candidato para a disputa pelo governo de Santa Catarina nas eleições de 2026, buscando formar uma frente ampla para enfrentar o atual governador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva aposta em Gelson Merisio como candidato para a disputa pelo governo de Santa Catarina nas eleições de 2026, buscando formar uma frente ampla para enfrentar o atual governador.</p>
<p>Gelson Merisio, com trajetória consolidada na Assembleia Legislativa de Santa Catarina e experiência na disputa pelo governo em 2018, é o nome central da estratégia do PT para o estado. A proposta é construir uma aliança que reúna partidos da esquerda e do centro, visando conquistar o Governo do Estado e o Senado.</p>
<p>A articulação tem como alvo o atual governador Jorginho Mello, que busca a reeleição e é considerado favorito. A movimentação política pode ampliar o diálogo com setores que tradicionalmente não votam no PT, ampliando o alcance eleitoral do grupo, embora gere resistência em alguns partidos, como o PSOL.</p>
<p>A disputa eleitoral em Santa Catarina ainda está em fase de articulações, mas o movimento deixa claro que o PT trabalha para montar um palanque competitivo e tentar mudar o cenário estadual em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
