<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 18:47:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina em alerta para temporais e alagamentos no fim de semana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/chuva-forte-coloca-sc-em-alerta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:17:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a85526d0d184077d526f8e97940ce9dfbcd2fae8]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para temporais com risco moderado a alto entre as tardes e noites de sábado e domingo em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para temporais com risco moderado a alto entre as tardes e noites de sábado e domingo em várias regiões do estado. As instabilidades são provocadas pela combinação de calor, umidade e a atuação de uma frente fria em alto mar. No sábado, os temporais começam no início da tarde e podem incluir raios, rajadas de vento, chuva intensa e queda de granizo, com redução das chuvas no período noturno.</p>
<p>No domingo, os temporais ocorrem de forma mais isolada no início da tarde, mas a chuva se intensifica à noite principalmente no Litoral Norte, Baixo e Médio Vale do Itajaí, aumentando o risco de alagamentos e enxurradas nessas regiões.</p>
<p>A Defesa Civil orienta a população a buscar abrigo em locais seguros, evitar áreas de risco, não atravessar ruas alagadas ou pontes submersas e acompanhar os alertas atualizados para tomar medidas preventivas.</p>
<p>Acompanhe os canais oficiais da Defesa Civil para mais informações e mantenha-se atento às condições do tempo durante o fim de semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Navegantes dois meses após assaltar padaria em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-que-assaltou-padaria-em-itajai-e-preso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:56:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:91aa53d32c78470216721c116462e494dea860d5]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 33 anos foi detido suspeito de roubar uma padaria em Itajaí, utilizando uma arma de fogo para ameaçar funcionários e levar cerca de R$ 1.300 do caixa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 33 anos foi detido suspeito de roubar uma padaria em Itajaí, utilizando uma arma de fogo para ameaçar funcionários e levar cerca de R$ 1.300 do caixa. O crime ocorreu em 12 de novembro de 2025 e foi registrado por câmeras de segurança, causando comoção entre comerciantes da região central de Itajaí. O suspeito, natural da cidade, foi localizado em Navegantes, onde residia atualmente.</p>
<p>A prisão aconteceu após o avanço do inquérito policial conduzido pela Delegacia de Repressão a Roubos e o Departamento de Investigações Criminais de Itajaí. Mandados de prisão e busca e apreensão foram autorizados e cumpridos nesta sexta-feira.</p>
<p>Durante o interrogatório, o homem optou por permanecer em silêncio. Ele foi encaminhado ao Complexo Penitenciário da Canhanduba, onde ficará à disposição da Justiça. O caso destaca a integração entre as forças de segurança da região, que têm atuado em conjunto no combate a roubos a estabelecimentos comerciais em Itajaí e municípios vizinhos.</p>
<p>A prisão reforça o trabalho conjunto das autoridades no enfrentamento à criminalidade na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto e jogado em rodovia na região central de Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-foi-morto-e-jogado-em-rodovia-na-regiao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:41:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fa50b99d5698900b079c33d236cc75fd729e506b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi assassinado na Rodovia Gustavo Richard, em Florianópolis, em um crime inicialmente tratado como acidente de trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi assassinado na Rodovia Gustavo Richard, em Florianópolis, em um crime inicialmente tratado como acidente de trânsito. A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu um dos envolvidos no homicídio de Gustavo Henrique Toporoski, ocorrido em 30 de novembro de 2025. O caso foi investigado pela Delegacia de Homicídios da Capital (DIC).</p>
<p>O crime foi inicialmente tratado como acidente, mas a investigação revelou que a vítima foi rendida por três indivíduos, agredida e lançada na pista de rolamento em trecho de tráfego intenso da rodovia. Gustavo foi atingido por dois veículos e morreu no local.</p>
<p>A motivação do crime foi ciúmes, relacionado a um flerte da vítima com a ex-companheira de um dos agressores. A investigação descartou a hipótese de acidente e confirmou homicídio qualificado, com recurso que dificultou a defesa da vítima.</p>
<p>A Polícia Civil cumpriu mandado de prisão contra um dos autores e continua as buscas para localizar e prender os demais envolvidos. A Delegacia de Homicídios da Capital segue à frente da apuração do caso.</p>
<p>A investigação permanece em andamento para esclarecer completamente o crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
