<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 17:46:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por agredir filho de dois meses em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-preso-por-agredir-filho-de-dois-meses/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:36:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:aa0493e2638e9b976a6c5691a1e837ad969554b4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante em Itajaí após agredir o próprio filho, um bebê de dois meses, no loteamento São Francisco de Assis, bairro Espinheiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso em flagrante em Itajaí após agredir o próprio filho, um bebê de dois meses, no loteamento São Francisco de Assis, bairro Espinheiros. O Conselho Tutelar recebeu a denúncia e confirmou a veracidade dos fatos. Como medida de proteção, a criança foi afastada do pai e acolhida de forma provisória, já que não foi possível deixá-la sob os cuidados da mãe ou de outros familiares.</p>
<p>A prisão em flagrante ocorreu após a Polícia Militar atender uma ocorrência de descumprimento de medida protetiva de urgência. O homem possuía determinação judicial para manter distância mínima de 200 metros da ex-companheira e do filho, o que não foi cumprido.</p>
<p>O Conselho Tutelar destacou que o afastamento do agressor e o acolhimento da criança são medidas previstas para garantir a segurança física e emocional do menor. A participação da comunidade, por meio de denúncias anônimas, é fundamental para proteger crianças e adolescentes.</p>
<p>O caso segue sob investigação das autoridades competentes em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Orla de Itapema recebe 23 novos chuveiros públicos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/orla-de-itapema-recebe-23-novos-chuveiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:35:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:48263acd6d5ccd916da0e34aee679e59d7320ef9]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema iniciou a instalação de 23 duchas públicas ao longo das praias do município para oferecer mais conforto aos frequentadores durante a alta temporada de verão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema iniciou a instalação de 23 duchas públicas ao longo das praias do município para oferecer mais conforto aos frequentadores durante a alta temporada de verão.</p>
<p>Os novos chuveiros começaram a ser implantados nas regiões de maior circulação, como o Centro e Meia Praia, com previsão de instalação no Canto da Praia e na Praia da Ilhota em breve. Os equipamentos são de uso gratuito e funcionam por acionamento com botão, promovendo o uso consciente da água.</p>
<p>A ação faz parte do plano de qualificação da orla, que inclui melhorias como nova sinalização dos banheiros e instalação de placas informativas. O objetivo é organizar melhor os espaços públicos, aumentar o conforto e qualificar a experiência dos moradores, turistas e praticantes de esportes.</p>
<p>A instalação completa está prevista para ocorrer ao longo das próximas semanas, acompanhando o aumento do fluxo de visitantes no litoral catarinense durante o verão. A iniciativa reforça o cuidado permanente com a cidade e com quem escolhe Itapema para aproveitar suas praias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estados Unidos congelam emissão de vistos para brasileiros e outros 74 países]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/estados-unidos-congela-visto-para-brasileiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:53:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7267a80b3083d9d8ab198ca9522f0e509eca8f89]]></guid>
<description><![CDATA[Governo dos Estados Unidos anunciou medida que suspende temporariamente a emissão de vistos para cidadãos de 75 países, incluindo o Brasil, a partir de 21 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Governo dos Estados Unidos anunciou medida que suspende temporariamente a emissão de vistos para cidadãos de 75 países, incluindo o Brasil, a partir de 21 de janeiro. A decisão afeta países como Brasil, Rússia, Irã, Afeganistão, Iraque, Tailândia e Somália. O congelamento não tem prazo para término e faz parte de uma revisão dos critérios para concessão de vistos. Ainda não há detalhes oficiais sobre quais tipos de visto serão impactados, mas há expectativa de que estudantes, profissionais e turistas possam ser atingidos.</p>
<p>Em 2025, os Estados Unidos já haviam implementado diretrizes que exigem o desbloqueio de perfis em redes sociais como parte da triagem de segurança para estudantes. Além disso, o governo avalia a possibilidade de barrar a entrada de estrangeiros com doenças crônicas ou condições como sobrepeso e hipertensão, como parte do endurecimento do controle migratório.</p>
<p>Essa medida integra a estratégia de política externa e segurança divulgada em dezembro de 2025, que visa intensificar o controle das fronteiras e restringir o sistema de imigração legal no país durante 2026.</p>
<p>Até o momento, a Embaixada dos Estados Unidos no Brasil e o Itamaraty não foram oficialmente notificados sobre a mudança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
