<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 00:11:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PMSC prende casal do Peru e recupera 17 celulares furtados no Carnaval de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_56c28088fd3b4aae8f38d21783ab3640534a5f95/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:02:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:56c28088fd3b4aae8f38d21783ab3640534a5f95]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um casal de nacionalidade peruana e recuperou 17 celulares furtados durante o Carnaval de Florianópolis, em uma ação no Centro da Capital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um casal de nacionalidade peruana e recuperou 17 celulares furtados durante o Carnaval de Florianópolis, em uma ação no Centro da Capital.</p>
<p>A ocorrência foi registrada na Rua General Nestor Passos, envolvendo guarnições do 4º Batalhão de Polícia Militar com apoio da Agência de Inteligência. Um dos aparelhos furtados, um iPhone, passou a emitir sinal de localização em tempo real, indicando um endereço que funciona como hostel.</p>
<p>No local, os policiais encontraram uma bolsa com 17 celulares de diversas marcas, além de dinheiro em reais e dólares. O quarto onde os objetos foram encontrados estava ocupado por Josselyn Rosário Briceno Pomaya e Adan Antônio Zubieta Cruzado, que possuem antecedentes criminais por furto de celulares no Rio Grande do Sul.</p>
<p>O casal negou a posse e propriedade dos aparelhos, mas recebeu voz de prisão por suspeita de receptação dolosa. Eles foram encaminhados à Delegacia de Polícia da Capital junto com os objetos recuperados. A Polícia Civil segue investigando para identificar as vítimas e devolver os celulares.</p>
<p>A ação reforça o combate aos crimes durante o Carnaval em Florianópolis e a recuperação dos bens furtados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem deixa presídio, ameaça ex-companheira com facão e é preso em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9803c50da8e8d10e7aa2873584ed69c67d5118c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 23:35:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9803c50da8e8d10e7aa2873584ed69c67d5118c2]]></guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo, a Polícia Militar de Itajaí prendeu um homem que ameaçou sua ex-companheira armado com um facão após deixar o presídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na noite de domingo, a Polícia Militar de Itajaí prendeu um homem que ameaçou sua ex-companheira armado com um facão após deixar o presídio. Ao chegar ao local, os policiais encontraram cerca de oito pessoas tentando proteger uma mulher do próprio companheiro. O homem estava ensanguentado, portava um facão e uma pá, e apresentava sinais visíveis de embriaguez.</p>
<p>O suspeito teria invadido a residência conduzindo um Peugeot 207 Passion, avançando contra as pessoas que estavam no imóvel e provocando pânico. Apesar das ordens para que largasse as armas e se colocasse em posição de abordagem, ele desobedeceu, permaneceu exaltado e não colaborou.</p>
<p>Para preservar a integridade da vítima e das demais pessoas, foi necessário o uso da pistola elétrica Spark, que possibilitou a imobilização e algemação do indivíduo com segurança. O homem foi encaminhado ao Centro Integrado de Saúde no bairro São Vicente para avaliação médica e, em seguida, levado à delegacia para os procedimentos legais.</p>
<p>A vítima relatou que o relacionamento era marcado por brigas constantes e que o homem havia saído do presídio há poucos dias. Na data dos fatos, ele teria ido a um bar, enviado mensagens intimidatórias via WhatsApp e invadido a residência armado, fazendo ameaças.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
