<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (NSC Total)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 17:10:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Serra do Rio do Rastro oferece paisagens e desafio na direção]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/serra-do-rio-do-rastro-tem-paisagens-de-tirar-o-folego-e-e-cartao-postal-de-sc-tudo-que-voce-precisa-saber</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:ef77dcd8c1fdbe450024bb452a8b278200fdba9f]]></guid>
<description><![CDATA[A Serra do Rio do Rastro, em Santa Catarina, é famosa pelas 284 curvas que ligam o planalto serrano ao litoral, proporcionando uma vista única e um desafio para motoristas. O trajeto exige atenção redobrada devido à estrada estreita, clima instável e neblina frequente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Serra do Rio do Rastro, em Santa Catarina, é famosa pelas 284 curvas que ligam o planalto serrano ao litoral, proporcionando uma vista única e um desafio para motoristas. O trajeto exige atenção redobrada devido à estrada estreita, clima instável e neblina frequente.</p>
<p>Localizada na rodovia SC-390, a Serra do Rio do Rastro conecta os municípios de Bom Jardim da Serra e Lauro Müller. O percurso principal da subida ou descida leva entre 20 e 40 minutos, mas a experiência completa demanda mais tempo, especialmente para quem deseja aproveitar os mirantes e atrações ao longo do caminho.</p>
<p>A região é conhecida pela instabilidade climática e neblina densa que pode surgir rapidamente, prejudicando a visibilidade. A melhor época para visitar é o inverno, quando há maior chance de céu limpo, embora as temperaturas sejam baixas e haja possibilidade de neve. O verão é mais quente, mas chove com mais frequência. O ideal é percorrer a estrada entre 10h e 14h para melhor visibilidade.</p>
<p>Entre as atrações, destacam-se o Mirante da Serra do Rio do Rastro, no topo, que oferece a vista clássica das curvas da estrada, o Monumento aos Tropeiros, que homenageia a história da trilha original, e o Cânion da Ronda, próximo ao mirante, com vista para a serra e os parques eólicos. À noite, a iluminação das curvas cria um efeito visual impressionante.</p>
<p>Para garantir a segurança, os motoristas devem usar o freio motor na descida, evitar frenagens constantes e respeitar a preferência de passagem, dando prioridade a quem sobe ou a veículos longos. Manter distância segura e cuidado com ciclistas é fundamental, assim como reduzir a velocidade em caso de neblina e nunca parar no meio da pista.</p>
<p>A Serra do Rio do Rastro é um destino imperdível para quem busca belas paisagens e uma experiência única de direção em Santa Catarina.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2025/04/A-Serra-do-Rio-do-Rastro-e-um-dos-cartoes-postais-mais-famosos-do-Estado-Foto-Ricardo-Wolffenbuttel-Secom.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Figueirense e Marcílio Dias se enfrentam no Catarinense 2026]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/figueirense-x-marcilio-dias-link-para-assistir-ao-vivo-e-com-imagens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:7b74dabaf1f06b56e30b902129b4950ed2a8a773]]></guid>
<description><![CDATA[Figueirense e Marcílio Dias duelam neste sábado no estádio Orlando Scarpelli, em Florianópolis, pela segunda rodada do Campeonato Catarinense 2026. O confronto acontece às 16h, com transmissão ao vivo pelo SportyNet e pela CBN Floripa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Figueirense e Marcílio Dias duelam neste sábado no estádio Orlando Scarpelli, em Florianópolis, pela segunda rodada do Campeonato Catarinense 2026. O confronto acontece às 16h, com transmissão ao vivo pelo SportyNet e pela CBN Floripa.</p>
<p>O Marcílio Dias lidera o Grupo A após vencer o Criciúma por 2 a 1 na estreia, somando três pontos e saldo de dois gols. Já o Figueirense é o líder do Grupo B, após vitória por 3 a 2 contra o Joinville na Arena Joinville, em Joinville, sendo o único time do grupo a vencer na primeira rodada.</p>
<p>O Campeonato Catarinense 2026 apresenta novo formato com dois grupos de seis times cada. Na primeira fase, os times do Grupo A enfrentam os do Grupo B em seis jogos. As quartas de final serão disputadas dentro dos grupos, com confrontos de ida e volta, seguidas por semifinais e final também em jogos de ida e volta.</p>
<p>A competição terá três times rebaixados para a próxima temporada, com um quadrangular entre os eliminados para definir a permanência na primeira divisão. Além disso, foi criada a Taça Acesc 70 anos, uma competição paralela para os times eliminados nas quartas, que oferece vaga na Copa do Brasil 2027.</p>
<p>Fique ligado para acompanhar todas as emoções do Campeonato Catarinense 2026 com jogos ao vivo e novidades na disputa estadual.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2025/12/Plano-da-recuperacao-judicial-do-Figueirense-e-mantido-apos-julgamento.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Formanda emociona ao chamar padrasto de pai na colação de grau]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/enteada-quebra-protocolo-chama-padrasto-de-pai-na-formatura-e-emociona-publico-video</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:8830e08f2e094814c730fa1f25c8a2751b75c1c4]]></guid>
<description><![CDATA[Maria Eduarda Granetto surpreendeu durante sua formatura ao chamar o padrasto de pai, emocionando o público presente. O gesto simples transformou a cerimônia em um momento de afeto e reconhecimento pelo vínculo construído ao longo dos anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Maria Eduarda Granetto surpreendeu durante sua formatura ao chamar o padrasto de pai, emocionando o público presente. O gesto simples transformou a cerimônia em um momento de afeto e reconhecimento pelo vínculo construído ao longo dos anos.</p>
<p>A cerimônia de formatura em Joaçaba, no Meio-Oeste de Santa Catarina, ganhou um momento especial quando Maria Eduarda incluiu o nome do padrasto, Norberto Grison, como pai ao ser anunciada oficialmente. O ato fugiu do protocolo tradicional e destacou a importância da presença e do cuidado diário na construção da paternidade.</p>
<p>Maria Eduarda explicou que a decisão foi natural, pois Norberto esteve presente em todas as etapas de sua vida, desde a creche até a graduação. Para ela, não havia outra forma mais justa de reconhecer esse relacionamento do que chamá-lo de pai naquele momento tão importante.</p>
<p>Norberto, emocionado, revelou que não esperava a homenagem e descreveu o momento como difícil de explicar, demonstrando o amor que sente pela formanda. A história reforça que a paternidade vai além do laço biológico, sendo construída por meio do afeto e da presença constante.</p>
<p>Esse gesto tocante mostra como o amor e o cuidado definem verdadeiramente as relações familiares, inspirando todos que acompanham essa história.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/2-8.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tromba d’água assusta em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/video-tromba-dagua-assusta-moradores-e-banhistas-em-sao-francisco-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:26:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:0f610f5746c47f38e8281bf09276b944d09d8fc1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma possível tromba d’água foi vista na manhã deste sábado em São Francisco do Sul, causando surpresa entre moradores e banhistas. O fenômeno foi registrado em vários pontos da cidade durante chuva na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma possível tromba d’água foi vista na manhã deste sábado em São Francisco do Sul, causando surpresa entre moradores e banhistas. O fenômeno foi registrado em vários pontos da cidade durante chuva na região.</p>
<p>O fenômeno atmosférico observado apresenta uma rotação no céu, característica de uma tromba d’água, que ocorre quando um vórtice de ar conecta a base de uma nuvem cumulonimbus à superfície da água. A Defesa Civil explicou que existem dois tipos de trombas d’água: tornádicas, associadas a tempestades severas, e não tornádicas, formadas em nuvens menos organizadas.</p>
<p>Apesar dos registros feitos por moradores, a Defesa Civil não recebeu notificações oficiais sobre o evento. A tromba d’água foi vista inclusive na praia, enquanto chovia em diferentes áreas da cidade. O sábado começou com tempo instável e chuva intensa em parte do litoral catarinense.</p>
<p>A previsão indica que a instabilidade deve continuar, com risco alto para alagamentos, enxurradas, destelhamentos e quedas de árvores entre a tarde de sábado e a madrugada de domingo em Santa Catarina. A atuação de áreas de baixa pressão e um ciclone extratropical próximo contribuem para a intensificação das chuvas e temporais no estado.</p>
<p>Fique atento às condições do tempo e às orientações das autoridades para garantir sua segurança durante o período de instabilidade em Santa Catarina.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Tromba-dagua-assusta-moradores-e-banhistas-em-Sao-Francisco-do-Sul-3.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
