<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 18:11:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso suspeito de maus-tratos após três cães serem encontrados mortos em São João Batista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_65ee4549276f4927029d34ff5f639f36fbb5c139/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:03:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:65ee4549276f4927029d34ff5f639f36fbb5c139]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 22 anos foi detido na tarde desta segunda-feira no bairro Cardoso, em São João Batista, suspeito de maus-tratos a cinco cães, incluindo três filhotes mortos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 22 anos foi detido na tarde desta segunda-feira no bairro Cardoso, em São João Batista, suspeito de maus-tratos a cinco cães, incluindo três filhotes mortos. A Polícia Militar foi acionada por denúncias e encontrou na residência do suspeito três filhotes mortos, sendo um na garagem e dois dentro de um saco plástico em uma lixeira em frente ao imóvel.</p>
<p>Além dos filhotes, dois cães adultos foram encontrados em estado grave, sem acesso a comida e água, apresentando sinais de negligência como secreção ocular, dermatite, infestação por ectoparasitas e escore corporal abaixo do ideal.</p>
<p>Os cães sobreviventes devem receber atendimento veterinário, enquanto o homem foi encaminhado para os procedimentos legais. O caso segue sob investigação das autoridades competentes.</p>
<p>A legislação brasileira prevê pena de reclusão e multa para crimes de maus-tratos contra animais, com agravamento quando há morte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta onda de calor com temperaturas próximas a 40ºC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_97923d621f42bd38708390d3a621b96d8b314835/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:41:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:97923d621f42bd38708390d3a621b96d8b314835]]></guid>
<description><![CDATA[O estado deve registrar uma sequência de dias com calor intenso, especialmente no interior, com alerta para riscos à saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado deve registrar uma sequência de dias com calor intenso, especialmente no interior, com alerta para riscos à saúde. Uma bolha de ar quente instalada sobre o Centro da América do Sul provoca uma onda de calor em Santa Catarina. O sistema de alta pressão eleva as temperaturas a níveis extremos, principalmente nas regiões mais afastadas do litoral.</p>
<p>No Oeste do estado, os termômetros podem marcar entre 37ºC e 39ºC, com possibilidade de atingir até 40ºC em pontos isolados. Na Grande Florianópolis e no Litoral, o calor é amenizado pela proximidade com o oceano, mas as temperaturas permanecem elevadas.</p>
<p>A bolha de calor ocorre quando uma área de alta pressão fica estacionada sobre a região por vários dias, comprimindo o ar próximo ao solo e aumentando o calor. A redução da nebulosidade e o sol forte de verão intensificam o aquecimento.</p>
<p>Durante este período, é recomendado redobrar os cuidados, especialmente com crianças, idosos e pessoas com doenças crônicas. A hidratação constante, evitar exposição ao sol nos horários mais quentes e atenção aos sinais de exaustão térmica são medidas importantes.</p>
<p>A população deve ficar atenta e adotar as recomendações para minimizar os riscos causados pelas altas temperaturas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carreta com carga de madeira pega fogo na BR-280 em Três Barras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_93e6e77e6d5e758e99264ca15a9b263035d00967/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:39:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:93e6e77e6d5e758e99264ca15a9b263035d00967]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma carreta bitrem com carga de madeira na BR-280, em São João dos Cavalheiros, interior de Três Barras, na manhã desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma carreta bitrem com carga de madeira na BR-280, em São João dos Cavalheiros, interior de Três Barras, na manhã desta terça-feira. O fogo teve início na carga de madeira, concentrando-se nos pneus da carreta. O condutor conseguiu levar o caminhão até o acostamento e desacoplou a cabine da carreta, evitando que o cavalo mecânico fosse atingido pelas chamas.</p>
<p>Os bombeiros utilizaram cerca de 2.500 litros de água para controlar o incêndio e realizar o rescaldo do material queimado. O caminhão ficou preservado, enquanto a carreta sofreu danos nos pneus e na carga.</p>
<p>Não houve feridos na ocorrência. Após o controle total do fogo e a verificação da segurança do local, a equipe retornou ao quartel para permanecer em prontidão. As causas do incêndio ainda serão apuradas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar atendeu a ocorrência registrada por volta das 11h25 e segue investigando as circunstâncias do incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
