<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 13:46:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na BR-470 em Gaspar deixa um ferido após carros caírem em ribanceira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-br-470-faz-carros-cairem-em-ribanceira-no-vale-do-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:48:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:acf6f4c8c60ff025598b11522a1198b1f759475b]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão entre dois veículos na BR-470, em Gaspar, resultou em queda dos carros em ribanceira de cerca de cinco metros e deixou uma pessoa ferida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão entre dois veículos na BR-470, em Gaspar, resultou em queda dos carros em ribanceira de cerca de cinco metros e deixou uma pessoa ferida. O acidente ocorreu na BR-470, em Gaspar, envolvendo dois carros que caíram em uma ribanceira de aproximadamente cinco metros. Três pessoas estavam nos veículos no momento da colisão.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros, com apoio da Polícia Rodoviária Federal, atendeu a ocorrência. Um homem de 35 anos apresentou suspeita de fratura no tornozelo, foi imobilizado e encaminhado ao Hospital de Gaspar. Uma mulher de 32 anos e um homem de 49 anos estavam conscientes e sem lesões aparentes, mas a motorista também foi levada ao hospital para avaliação médica.</p>
<p>Após o atendimento, a área e os veículos ficaram sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal. As circunstâncias que causaram o acidente não foram divulgadas. As autoridades seguem responsáveis pelo local enquanto as investigações sobre o acidente continuam.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
