<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 14:46:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motoqueiro tenta fugir de barreira policial, cai e é preso com drogas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motoqueiro-tenta-fugir-de-barreira-policial-cai-e-e-preso-com-drogas-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:37:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eedf86ee65c219cc48ff91408b62637b0362be29]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação conjunta perto do Expocentro Júlio Tedesco resultou na prisão em flagrante de um motoqueiro que tentou fugir da fiscalização e foi encontrado com entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação conjunta perto do Expocentro Júlio Tedesco resultou na prisão em flagrante de um motoqueiro que tentou fugir da fiscalização e foi encontrado com entorpecentes. Durante uma barreira integrada realizada na noite de sexta-feira, o condutor de uma motoneta Honda/Biz branca desobedeceu à ordem de parada e fugiu em direção a Camboriú. No percurso, ele transitou pela contramão, sobre calçadas e ignorou sinais de parada obrigatória.</p>
<p>A fuga terminou após o motoqueiro cair em uma curva com piso arenoso. Mesmo após a queda, tentou fugir a pé, mas foi detido no local. Na abordagem, foram encontrados 292 gramas de substância análoga à maconha, 6 gramas de substância análoga à cocaína, embaladas separadamente, além de R$ 435 em dinheiro.</p>
<p>Foi constatado que o condutor não possuía habilitação e que a motoneta estava registrada em nome da mãe dele. Seis autos de infração de trânsito foram lavrados, e o veículo apreendido por estar sendo usado para tráfico de drogas, ficando à disposição da Justiça.</p>
<p>O homem foi encaminhado à UPA da Barra para atendimento das escoriações causadas pela queda e, em seguida, preso em flagrante pelos crimes de tráfico de drogas, direção perigosa e condução de veículo sem habilitação, sendo levado à Polícia Civil de Santa Catarina para os procedimentos legais.</p>
<p>A barreira integrada realizou 60 abordagens, resultando em 21 autos de infração, oito veículos removidos e três recolhimentos de CRLV.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói parte de residência em Palhoça]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/chamas-destroem-casa-e-assustam-moradoresem-palhoca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:14:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a0d3c94fa92b7234c9a07040702e13103a4166e0]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma casa no bairro Ponte do Imaruim, em Palhoça, destruindo completamente a parte em madeira do imóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma casa no bairro Ponte do Imaruim, em Palhoça, destruindo completamente a parte em madeira do imóvel. O fogo começou na manhã deste sábado na Rua João Pereira dos Santos, em uma residência unifamiliar de aproximadamente 100 metros quadrados. A edificação era mista, com partes em madeira e alvenaria.</p>
<p>As chamas consumiram totalmente a área em madeira, causando a queda da cobertura e danos no assoalho. A parte em alvenaria, com cerca de 20 metros quadrados, permaneceu estruturalmente intacta.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros atuaram no combate ao incêndio com várias viaturas e realizaram o rescaldo e uma busca no imóvel, sem encontrar pessoas no local. O Corpo de Bombeiros reforça a importância da prevenção e do acionamento rápido dos serviços de emergência em casos de incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso suspeito de matar filho por asfixia em Manaus]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-suspeito-de-matar-o-filho-por-asfixia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:51:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2b9d0c4e2ee503ec6eb66ef125696d31ce1a7dfa]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 46 anos foi detido na madrugada deste sábado, suspeito de matar o próprio filho de 3 anos em uma kitnet na Zona Norte de Manaus.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 46 anos foi detido na madrugada deste sábado, suspeito de matar o próprio filho de 3 anos em uma kitnet na Zona Norte de Manaus. O crime ocorreu na noite de quinta-feira, no bairro Cidade de Deus. A criança foi encontrada sem vida no imóvel, e o suspeito fugiu do local após o ocorrido.</p>
<p>Uma força-tarefa formada por equipes da Polícia Militar e Polícia Civil, com apoio aéreo da Secretaria de Segurança Pública, realizou buscas na região. O homem foi localizado em uma área de mata próxima ao Cemitério do Tarumã e conduzido à delegacia.</p>
<p>Ele foi encaminhado à Delegacia Especializada em Homicídios e Sequestros, onde os procedimentos legais foram adotados. O suspeito deve passar por audiência de custódia ainda neste sábado no Fórum Henoch Reis.</p>
<p>A investigação está em andamento para apurar as circunstâncias do crime, reunindo depoimentos e laudos periciais. Vizinhos relataram ter ouvido gritos e acionado a polícia. As diligências continuam para esclarecer completamente o caso.</p>
<p>Novas informações serão divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casa em bairro tradicional da Grande Florianópolis é destruída pelas chamas]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/casa-em-bairro-tradicional-da-grande-florianopolis-e-destruida-pelas-chamas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:46:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6164d640c42b68815988d17a7c1775f4771067ec]]></guid>
<description><![CDATA[Uma residência no bairro Ponte do Imaruim, em Palhoça, foi completamente destruída por um incêndio na manhã deste sábado. Apesar do susto, ninguém se feriu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma residência no bairro Ponte do Imaruim, em Palhoça, foi completamente destruída por um incêndio na manhã deste sábado. Apesar do susto, ninguém se feriu. A casa unifamiliar localizada na Rua João Pereira dos Santos tinha uma estrutura mista, composta por partes em madeira e alvenaria, com aproximadamente 100 metros quadrados de área construída. O incêndio começou por volta das 9h06.</p>
<p>A área construída em madeira foi totalmente consumida pelas chamas, a cobertura caiu e o assoalho sofreu danos significativos. A parte em alvenaria, com cerca de 20 metros quadrados, manteve a estrutura íntegra.</p>
<p>Três viaturas do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atuaram na ocorrência. Durante a ação, não foram encontrados vestígios ou indícios de pessoas no interior do imóvel. Apesar do susto causado pelo incêndio, não houve registro de feridos na residência localizada no bairro Ponte do Imaruim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
