<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 20:46:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 13 anos é salvo após grave afogamento em praia sem vigilância em Penha]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/adolescente-e-salvo-apos-afogamento-grave/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:36:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:026049fdbf12da3d6ce95dcad291adecfb8ba914]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 13 anos foi resgatado desacordado na praia da Faceira, em Penha, após sofrer um afogamento grave em local sem guarda-vidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 13 anos foi resgatado desacordado na praia da Faceira, em Penha, após sofrer um afogamento grave em local sem guarda-vidas. O adolescente foi encontrado inconsciente e boiando no mar próximo à trilha do mirante da Ponta do Vigia, em um local que não conta com posto de guarda-vidas nem vigilância direta. O alerta foi feito por populares, que acionaram um guarda-vidas civil voluntário da Praia Grande.</p>
<p>Após ser retirado da água, o jovem foi avaliado e apresentava afogamento grau 6 com parada cardiorrespiratória. Manobras de ressuscitação cardiopulmonar foram iniciadas no local, e com o apoio de outras equipes, houve retorno dos sinais vitais, reclassificando o caso para afogamento grau 4.</p>
<p>A equipe aeromédica do helicóptero Arcanjo-03 assumiu o atendimento, estabilizou o adolescente e o transportou até o Hospital Pequeno Anjo, em Itajaí, onde permanece em observação médica acompanhado por um familiar.</p>
<p>A ocorrência mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e o helicóptero Arcanjo-03 durante o resgate.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto com faca ao lado do corpo em área de mata em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-encontrado-morto-com-faca-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:22:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4d8743b38553d0b732ab6de4d78d0573669c61eb]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 54 anos foi encontrado morto na tarde de sábado em uma área de mata no bairro Municípios, em Balneário Camboriú. A Polícia Militar atendeu a ocorrência e a Polícia Civil investiga o caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 54 anos foi encontrado morto na tarde de sábado em uma área de mata no bairro Municípios, em Balneário Camboriú. A Polícia Militar atendeu a ocorrência e a Polícia Civil investiga o caso.</p>
<p>A vítima foi localizada com um ferimento compatível com golpe de arma branca, e uma faca foi encontrada próxima ao corpo, possivelmente utilizada no crime. A área foi isolada para a realização da perícia técnica pela Polícia Científica.</p>
<p>Até o momento, nenhum suspeito foi identificado, e as investigações seguem sob responsabilidade da Polícia Civil. A Polícia Civil continua investigando o caso para esclarecer as circunstâncias da morte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica ferido após caminhão tombar na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-fica-ferido-apos-caminhao-tombar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 20:03:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ff0e56403e98f707ad4010e389dcbdddc1dea26f]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista ficou ferido após o caminhão container que dirigia sair da pista e tombar na BR-470, em Pouso Redondo, na Serra do Ilhéu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista ficou ferido após o caminhão container que dirigia sair da pista e tombar na BR-470, em Pouso Redondo, na Serra do Ilhéu. O acidente ocorreu por volta das 13h30 no km 193 da rodovia, em um trecho sinuoso próximo ao local conhecido como “a santa”. O caminhão saiu da pista e tombou às margens da rodovia.</p>
<p>Populares retiraram o motorista debaixo da cabine e prestaram os primeiros socorros, afastando-o da área de risco. Ele estava consciente, orientado e com sinais vitais estáveis, apresentando ferimentos abrasivos e lacerantes no braço e perna esquerdos.</p>
<p>Após avaliação no local, o motorista foi conduzido ao hospital pela equipe de resgate da viatura ASU-458, de Taió. O acidente mobilizou equipes do 15º Batalhão de Bombeiros Militar, com apoio da OBM de Taió. As causas da saída de pista ainda não foram informadas.</p>
<p>O motorista segue sob cuidados médicos após o acidente na BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
