<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 14:34:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Briga por poste de energia termina com morte de criança em Nonoai]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/briga-de-adultos-por-poste-de-energia-termina-em-morte-de-crianca-de-10-anos-tiro-no-pescoco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:30:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3826e14deb6889103624fe92089d085c54c04c10]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 10 anos morreu após ser atingida por um tiro no pescoço durante uma briga entre adultos em Nonoai, no Rio Grande do Sul, que se estendeu até Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de 10 anos morreu após ser atingida por um tiro no pescoço durante uma briga entre adultos em Nonoai, no Rio Grande do Sul, que se estendeu até Santa Catarina. O conflito teve início por uma disputa envolvendo o fornecimento de energia elétrica para uma rampa de lavagem de veículos. O padrasto da criança, dono do poste onde estava instalado o relógio de luz, retirou o equipamento, gerando atritos com o proprietário da rampa. A situação já contava com ameaças e disparos anteriores, com intervenção da polícia que orientou o fim do conflito.</p>
<p>No dia do crime, após uma discussão e tumulto causado por um terceiro homem armado e embriagado, o proprietário da rampa, armado, avançou contra o padrasto da criança e efetuou vários disparos. Um deles atingiu o pescoço da criança, que não estava envolvida na briga e morreu antes de receber atendimento médico.</p>
<p>O autor dos disparos fugiu para Santa Catarina e foi preso em Chapecó na mesma noite. Ele foi encaminhado ao sistema prisional e a prisão preventiva foi solicitada. A investigação continua para esclarecer os detalhes do caso, que envolveu violência, álcool e armas de fogo.</p>
<p>A tragédia causada por um conflito prolongado entre adultos deixou a comunidade em choque e reforça a gravidade do acesso a armas em situações de desentendimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia recupera décima moto furtada de concessionária em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-recupera-decima-moto-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b6da07988ae3b615ff485f5068159ab39852e7af]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar recuperou a décima motocicleta furtada de uma concessionária em Itajaí, elevando para 10 o número de motos localizadas em menos de 24 horas após o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar recuperou a décima motocicleta furtada de uma concessionária em Itajaí, elevando para 10 o número de motos localizadas em menos de 24 horas após o crime. O furto ocorreu durante a madrugada, por volta das 3h, quando suspeitos invadiram o estabelecimento e levaram os veículos. A rápida ação da Polícia Militar resultou em diligências que identificaram o deslocamento dos envolvidos para cidades vizinhas.</p>
<p>Em Camboriú, na Avenida João da Costa, equipes do 12º Batalhão localizaram suspeitos escondidos em uma área de mata, o que levou à prisão de adultos e à apreensão de adolescentes. A décima motocicleta foi encontrada ainda na manhã desta terça-feira.</p>
<p>Até o momento, sete pessoas foram detidas, incluindo um suspeito em Itajaí, dois presos pela Guarda Municipal de Balneário Camboriú e quatro capturados pela Polícia Militar em Camboriú. A investigação continua para identificar outros envolvidos e localizar eventuais motocicletas ainda em circulação.</p>
<p>As ações integradas das forças de segurança foram decisivas para a recuperação rápida dos veículos, e a Polícia Militar mantém as investigações em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem acusado de crimes violentos em Pernambuco é preso em Atalanta, SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/bandido-que-meteu-o-terror-em-pernambuco-com-mortes-e-roubos-e-preso-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:53:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f58c2e2b8f271fbb0e603ee5058f9d99bfaa1114]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem apontado como líder de grupo criminoso responsável por roubos e mortes em Pernambuco foi preso em Santa Catarina após anos foragido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem apontado como líder de grupo criminoso responsável por roubos e mortes em Pernambuco foi preso em Santa Catarina após anos foragido. A prisão ocorreu na tarde de sexta-feira, dia 9, na localidade de Dona Luiza, interior do município de Atalanta. A ação foi realizada pela Polícia Civil de Santa Catarina, por meio do Setor de Investigação e Capturas da Delegacia da Comarca de Ituporanga, com apoio da DPCAMI.</p>
<p>O preso, de 25 anos, é acusado de integrar um grupo que cometeu crimes violentos em Pernambuco, incluindo um latrocínio em 2018, quando uma rodovia foi fechada para assaltos em série, resultando em uma morte e duas pessoas feridas por disparos de arma de fogo.</p>
<p>Após o crime, o suspeito fugiu para o Sul do país, vivendo escondido em diferentes regiões. Contra ele havia dois mandados de prisão preventiva expedidos pela Justiça de Pernambuco, um pelo latrocínio e outro por crimes de furto.</p>
<p>A localização do foragido foi possível graças à troca de informações entre as polícias de Santa Catarina e Pernambuco. Ele foi encontrado em uma propriedade rural às margens da Estrada Geral Dona Luiza, em Atalanta, e conduzido à Delegacia de Polícia de Ituporanga antes de ser encaminhado ao Presídio Regional de Rio do Sul.</p>
<p>No mesmo dia, a Polícia Civil de Ituporanga cumpriu outro mandado de prisão no município, detendo um homem de 35 anos por crimes de ameaça e lesão corporal, que foi encaminhado ao fórum local para audiência admonitória.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mudanças climáticas ameaçam futuro dos Jogos Olímpicos de Inverno]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/como-as-mudancas-climaticas-irao-remodelar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:51:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5cefa83a211b5c2d73d8b06d20ec84a60e281f38]]></guid>
<description><![CDATA[O aquecimento global tem impactado as condições para sediar os Jogos Olímpicos de Inverno, reduzindo a lista de locais adequados e forçando o Comitê Olímpico Internacional a repensar o formato e a escolha das sedes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O aquecimento global tem impactado as condições para sediar os Jogos Olímpicos de Inverno, reduzindo a lista de locais adequados e forçando o Comitê Olímpico Internacional a repensar o formato e a escolha das sedes.</p>
<p>A biatleta belga Maya Cloetens observa as mudanças nas condições de neve nas montanhas próximas a Grenoble, na França, local que sediou os Jogos Olímpicos de Inverno em 1968. Atualmente, os invernos são mais curtos e amenos, com menos nevascas intensas, o que preocupa para a realização futura dos jogos na região.</p>
<p>Pesquisas indicam que, até a década de 2050, apenas 52 dos 93 locais de montanha com infraestrutura para sediar os Jogos Olímpicos de Inverno terão condições climáticas adequadas, número que pode cair para 30 na década de 2080. O Comitê Olímpico Internacional considera priorizar locais com pelo menos 80% das instalações já existentes, reduzindo ainda mais as opções.</p>
<p>Para os Jogos Paralímpicos de Inverno, a situação é ainda mais crítica, mas antecipar o início dos jogos em cerca de três semanas pode aumentar significativamente o número de locais confiáveis. A tecnologia de produção de neve artificial é essencial para a realização dos eventos, já que praticamente não existem locais que possam sediar os esportes de neve de forma confiável sem essa tecnologia até meados do século.</p>
<p>A produção de neve artificial tem sido intensificada, com sistemas modernos capazes de funcionar mesmo em temperaturas marginais. No entanto, a queda de neve sazonal diminuiu consideravelmente em toda a região alpina, evidenciando os desafios futuros para a realização dos Jogos Olímpicos de Inverno.</p>
<p>As mudanças climáticas estão remodelando a geografia dos Jogos Olímpicos e Paralímpicos de Inverno, exigindo adaptações tecnológicas e estratégicas para garantir a continuidade dos eventos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 74 anos é preso após tentar matar o pai de 94 anos com motosserra em Palmitos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-de-74-anos-e-preso-apos-tentar-matar-o-pai-de-94-anos-com-motosserra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:37:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:febe0a26eb338e2a2aef29a3e7896d6f2a1a41e4]]></guid>
<description><![CDATA[Um idoso de 94 anos foi atacado com uma motosserra dentro de casa no município de Palmitos, Oeste de Santa Catarina. O agressor, seu filho de 74 anos, foi preso em flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um idoso de 94 anos foi atacado com uma motosserra dentro de casa no município de Palmitos, Oeste de Santa Catarina. O agressor, seu filho de 74 anos, foi preso em flagrante. O ataque ocorreu após uma discussão familiar sobre o uso de herbicida na propriedade onde pai e filho residem. O homem de 74 anos não concordava com a decisão do pai de proibir a aplicação do veneno agrícola no local.</p>
<p>Por volta do meio-dia, o suspeito abasteceu a motosserra, dirigiu-se até a varanda da casa onde o idoso estava sentado e iniciou o ataque, gritando ameaças de morte. A agressão foi interrompida pela intervenção de outros familiares presentes na residência.</p>
<p>O idoso sofreu lesões cortantes na mão e no antebraço esquerdo, além de múltiplas escoriações pelo corpo. A Polícia Civil localizou o agressor em sua residência, ainda com a motosserra, e lavrou o Auto de Prisão em Flagrante.</p>
<p>O caso segue sob investigação pela Polícia Civil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso com quase 15 kg de maconha após perseguição em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-com-quase-15-kg-de-maconha-apos-perseguicao-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:27:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:294ac85596b81a6b0589d6803f4aa061177e065a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 43 anos foi preso no bairro Vorstadt, em Blumenau, após uma perseguição policial que terminou em acidente de trânsito. Com ele, foram apreendidos quase 15 quilos de maconha, dinheiro e equipamentos usados no tráfico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 43 anos foi preso no bairro Vorstadt, em Blumenau, após uma perseguição policial que terminou em acidente de trânsito. Com ele, foram apreendidos quase 15 quilos de maconha, dinheiro e equipamentos usados no tráfico.</p>
<p>Durante policiamento preventivo, uma guarnição da Polícia Militar iniciou acompanhamento a um veículo que trafegava em alta velocidade e quase colidiu com a viatura. O condutor desobedeceu à ordem de parada e seguiu em fuga pelas vias do bairro Vorstadt, até perder o controle do veículo e sofrer um acidente que causou apenas danos materiais.</p>
<p>Após a abordagem, foram encontrados aproximadamente 14,7 quilos de maconha, R$ 502 em dinheiro e duas balanças de precisão no veículo. O suspeito confirmou que comercializava a droga.</p>
<p>Foi constatado que o homem utilizava tornozeleira eletrônica e possuía um dispositivo conectado a um power bank para bloquear o sinal de GPS, com o objetivo de impedir o rastreamento da tornozeleira.</p>
<p>O suspeito foi preso e encaminhado à Central de Plantão Policial, junto com o material apreendido e o veículo utilizado na fuga, para os procedimentos legais cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
