<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (NSC Total)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 17:44:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Floresta e Ceará se enfrentam no Cearense 2026]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/floresta-x-ceara-no-cearense-2026-link-para-assistir-ao-vivo-e-com-imagens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:2ab49906b160ff8e0ff922cb953e41bf41f2e728]]></guid>
<description><![CDATA[Floresta e Ceará jogam neste sábado pela segunda rodada do Campeonato Cearense 2026. A partida será no estádio Domingão, em Horizonte, às 16h30min.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Floresta e Ceará jogam neste sábado pela segunda rodada do Campeonato Cearense 2026. A partida será no estádio Domingão, em Horizonte, às 16h30min. A competição deste ano apresenta uma nova fórmula de disputa. Na primeira fase, as dez equipes estão divididas em dois grupos, A e B, enfrentando apenas os adversários do mesmo grupo em jogos únicos. A cada rodada, uma equipe folga. Os três primeiros de cada grupo avançam, enquanto os dois últimos disputam o Quadrangular da Permanência.</p>
<p>Na segunda fase, as seis equipes classificadas formam dois novos grupos, C e D, e os times do grupo C enfrentam os do grupo D em jogos únicos. As duas melhores equipes de cada grupo avançam às semifinais, enquanto as últimas colocadas disputam o quinto lugar, que garante vaga na Série D do Campeonato Brasileiro de 2027.</p>
<p>As semifinais serão disputadas em jogos de ida e volta, com confrontos entre o primeiro e o Os eliminados disputam o terceiro lugar, e os vencedores avançam para a final, que também será realizada em dois jogos, com mando de campo do clube com melhor campanha acumulada.</p>
<p>A partida entre Floresta e Ceará terá transmissão ao vivo pelo Canal GOAT e TVC Esporte.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Serra do Rio do Rastro em Santa Catarina]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/serra-do-rio-do-rastro-tem-paisagens-de-tirar-o-folego-e-e-cartao-postal-de-sc-tudo-que-voce-precisa-saber</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:ef77dcd8c1fdbe450024bb452a8b278200fdba9f]]></guid>
<description><![CDATA[A Serra do Rio do Rastro é um dos cartões-postais mais famosos de Santa Catarina. Com 284 curvas, a estrada oferece uma experiência visual única e um desafio para motoristas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Serra do Rio do Rastro é um dos cartões-postais mais famosos de Santa Catarina. Com 284 curvas, a estrada oferece uma experiência visual única e um desafio para motoristas. Localizada na rodovia SC-390, a Serra do Rio do Rastro conecta o planalto serrano ao litoral, ligando os municípios de Bom Jardim da Serra e Lauro Müller. O trajeto principal, com 1.421 metros de altitude, pode ser percorrido em 20 a 40 minutos, dependendo do tráfego e das paradas.</p>
<p>A estrada é estreita e de concreto, o que proporciona maior aderência, mas exige atenção redobrada na condução, especialmente nas curvas fechadas. Caminhões e ônibus frequentemente precisam usar a pista contrária para realizar as manobras. A região é conhecida pela instabilidade climática e neblina densa, que pode reduzir a visibilidade rapidamente.</p>
<p>Entre as atrações do trajeto estão o Mirante da Serra do Rio do Rastro, no topo, que oferece uma vista panorâmica das curvas; o Monumento aos Tropeiros, que homenageia a história da estrada; e o Cânion da Ronda, próximo ao mirante, com vista para os parques eólicos. A iluminação noturna destaca as curvas, criando um efeito visual impressionante.</p>
<p>Para garantir a segurança, recomenda-se usar o freio motor na descida, evitar frenagens constantes, dar preferência a quem sobe nas curvas mais fechadas e manter distância segura dos demais veículos e ciclistas. Em caso de neblina densa, é importante ligar os faróis de neblina e reduzir a velocidade, sem parar no meio da pista.</p>
<p>A Serra do Rio do Rastro é uma experiência imperdível para quem visita Santa Catarina, exigindo preparo e atenção durante o percurso.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Figueirense e Marcílio Dias duelam no Catarinense]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/figueirense-x-marcilio-dias-link-para-assistir-ao-vivo-e-com-imagens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:7b74dabaf1f06b56e30b902129b4950ed2a8a773]]></guid>
<description><![CDATA[Figueirense e Marcílio Dias se enfrentam neste sábado no Orlando Scarpelli pela segunda rodada do Campeonato Catarinense 2026. Ambos lideram seus grupos após a primeira rodada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Figueirense e Marcílio Dias se enfrentam neste sábado no Orlando Scarpelli pela segunda rodada do Campeonato Catarinense 2026. Ambos lideram seus grupos após a primeira rodada. O jogo entre Figueirense e Marcílio Dias acontece às 16h (horário de Brasília) no estádio Orlando Scarpelli, em Florianópolis. O Marcílio Dias venceu a estreia contra o Criciúma por 2 a 1 e lidera o Grupo A com três pontos e saldo de dois gols. O Figueirense venceu o Joinville por 3 a 2 e é o único time do Grupo B com vitória na primeira rodada, ocupando a liderança do grupo.</p>
<p>A partida terá transmissão ao vivo com imagens pelo canal SportyNet no Youtube e também para assinantes do SportyNet+. A rádio CBN Floripa transmite o jogo ao vivo com narração e comentários.</p>
<p>O Campeonato Catarinense 2026 possui novo formato com 12 equipes divididas em dois grupos de seis times. Na primeira fase, os times enfrentam os adversários do grupo oposto em seis jogos. As quartas de final serão disputadas dentro dos grupos com confrontos de ida e volta. Três times serão rebaixados para a temporada seguinte, com disputa de um quadrangular para definir a permanência na elite.</p>
<p>Além disso, foi criada a Taça Acesc 70 anos, competição paralela para os times eliminados nas quartas de final, que oferece vaga na Copa do Brasil 2027 para o campeão da disputa. O confronto entre Figueirense e Marcílio Dias é um dos destaques da segunda rodada do estadual catarinense.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Formanda chama padrasto de pai e emociona público]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/enteada-quebra-protocolo-chama-padrasto-de-pai-na-formatura-e-emociona-publico-video</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:8830e08f2e094814c730fa1f25c8a2751b75c1c4]]></guid>
<description><![CDATA[Maria Eduarda Granetto surpreendeu ao chamar o padrasto de pai durante sua formatura em Joaçaba. O gesto emocionou o público e destacou o vínculo afetivo construído ao longo dos anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Maria Eduarda Granetto surpreendeu ao chamar o padrasto de pai durante sua formatura em Joaçaba. O gesto emocionou o público e destacou o vínculo afetivo construído ao longo dos anos.</p>
<p>Durante a colação de grau em Joaçaba, no Meio-Oeste de Santa Catarina, a psicóloga Maria Eduarda Granetto quebrou o protocolo tradicional ao anunciar o padrasto como seu pai. Moradora de Capinzal, ela destacou a presença constante de Norberto Grison em sua vida desde a infância.</p>
<p>Maria Eduarda explicou que o padrasto esteve presente em todas as etapas de sua vida, desde a creche até a graduação, e por isso merecia ser reconhecido como pai. O momento emocionou Norberto, que não esperava a homenagem e expressou seu amor pela formanda como se fosse filha biológica.</p>
<p>O vídeo do acontecimento viralizou nas redes sociais, recebendo milhares de visualizações e comentários que exaltam o afeto e a importância do cuidado diário na construção da paternidade, independentemente do vínculo biológico.</p>
<p>A história reforça que a paternidade é construída pelo amor e pela presença constante.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tromba d'água em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/video-tromba-dagua-assusta-moradores-e-banhistas-em-sao-francisco-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:26:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:0f610f5746c47f38e8281bf09276b944d09d8fc1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tromba d'água foi observada na manhã deste sábado em São Francisco do Sul. Moradores e banhistas registraram o fenômeno em diferentes pontos da cidade e na praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma tromba d'água foi observada na manhã deste sábado em São Francisco do Sul. Moradores e banhistas registraram o fenômeno em diferentes pontos da cidade e na praia. O fenômeno atmosférico ocorreu durante chuva na região e chamou a atenção pela rotação no céu. A tromba d'água é caracterizada por um vórtice de ar em rotação que se forma sobre superfícies de água, conectando a base de uma nuvem cumulonimbus à superfície.</p>
<p>Existem dois tipos de tromba d'água: tornádica, associada a tempestades severas, e não tornádica, que se forma em nuvens convectivas menos organizadas. A Defesa Civil não recebeu registros oficiais do ocorrido, apesar dos relatos e imagens feitas por moradores.</p>
<p>A previsão do tempo indica que o sábado começou com tempo instável e chuva intensa em áreas do litoral catarinense, com possibilidade de temporais entre a tarde de sábado e o domingo. O risco para alagamentos, enxurradas, destelhamentos e quedas de árvores é moderado a alto em grande parte do estado.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições do tempo e seguir orientações de segurança.</p>]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
