<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 16:11:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PM reforça segurança no Carnaval em Balneário Camboriú com drones]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1479637e1896b732dbc9f04fcaa964aad2159c7f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:44:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1479637e1896b732dbc9f04fcaa964aad2159c7f]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Balneário Camboriú implementa um esquema de segurança com drones de reconhecimento facial e mais de 150 policiais durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Balneário Camboriú implementa um esquema de segurança com drones de reconhecimento facial e mais de 150 policiais durante o Carnaval. A operação integrada entre as forças de segurança municipais e estaduais contará com monitoramento por drones equipados com sistema de reconhecimento facial, além de pontos fixos com a mesma tecnologia. O sistema é cedido pela Secretaria Estadual de Segurança Pública e já é utilizado em grandes eventos no município.</p>
<p>O efetivo da Polícia Militar para o Carnaval será composto por mais de 150 policiais, incluindo patrulhamento tático com motocicletas, cavalaria, tropa de choque, apoio do canil e policiamento convencional. Também haverá reforço de 30 alunos-oficiais da Escola de Formação de Oficiais de Florianópolis, além de patrulhamento marítimo com apoio da Polícia Militar Ambiental.</p>
<p>A operação contará com a participação da Guarda Municipal, Autarquia Municipal de Trânsito, 12º Batalhão de Polícia Militar e 13º Batalhão de Bombeiros Militar, com o objetivo de garantir tranquilidade para moradores e turistas, em uma ação semelhante à realizada no Réveillon.</p>
<p>A prefeita Juliana Pavan destacou que Balneário Camboriú está preparada para receber moradores e turistas com responsabilidade e segurança durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages abre seleção para expositores da Doce Páscoa 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7699b1b04b386f93b5d933d3e6cf296b8876b74e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:43:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7699b1b04b386f93b5d933d3e6cf296b8876b74e]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages lançou o edital para a seleção de artesãos e confeiteiros que desejam participar da feira Doce Páscoa 2026, que ocorrerá na Praça João Costa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages lançou o edital para a seleção de artesãos e confeiteiros que desejam participar da feira Doce Páscoa 2026, que ocorrerá na Praça João Costa. O processo seletivo é organizado pela Secretaria de Políticas para a Mulher e para a Pessoa Idosa e oferece 50 vagas distribuídas entre confeiteiros, associações de artesanato e artesãos individuais, todos com produtos relacionados à temática da Páscoa. O evento acontecerá entre os dias 9 de março e 12 de abril no Espaço Doce Páscoa, montado na área central da cidade.</p>
<p>As inscrições são gratuitas e presenciais, realizadas nos dias 19 e 20 de fevereiro de 2026, na Gerência de Inclusão, Cidadania e Produção Artesanal, localizada na rua Dr. Caetano da Costa Jr., número 140, no Centro, das 9h às 12h e das 14h às 18h. Os interessados devem apresentar documentos pessoais, comprovante de residência, ficha de inscrição e amostras dos produtos a serem comercializados.</p>
<p>A seleção levará em conta a qualidade dos produtos, a adequação à temática pascal e a viabilidade comercial. O resultado será divulgado no dia 25 de fevereiro de 2026 a partir das 14h, disponível no site oficial da prefeitura e presencialmente na Gerência de Inclusão, Cidadania e Produção Artesanal.</p>
<p>O edital completo com todas as regras está disponível para consulta pública no portal da administração municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Samae de Brusque amplia frota técnica com novo caminhão caçamba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2434f917d7eff17e2edc30e16f54dd736d0db10e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:35:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2434f917d7eff17e2edc30e16f54dd736d0db10e]]></guid>
<description><![CDATA[O Samae de Brusque incorporou um caminhão caçamba modelo toco à frota do Setor Técnico, como parte de um plano de modernização para otimizar os serviços no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Samae de Brusque incorporou um caminhão caçamba modelo toco à frota do Setor Técnico, como parte de um plano de modernização para otimizar os serviços no município. O novo veículo integra uma série de investimentos destinados a melhorar as condições de trabalho dos servidores e a eficiência dos atendimentos em campo. A aquisição visa acompanhar o desenvolvimento da infraestrutura municipal e proporcionar mais agilidade nas operações diárias realizadas pelas equipes.</p>
<p>Além do caminhão caçamba entregue, a autarquia informou que um A frota renovada, que inclui também retroescavadeiras adquiridas recentemente, busca reforçar a capacidade de atendimento em ocorrências e manutenções programadas na rede de água e esgoto.</p>
<p>O diretor-geral de Operações destacou a importância de expandir a frota para atender às demandas crescentes do município, ressaltando que a modernização dos equipamentos é fundamental para garantir mais segurança e agilidade no trabalho das equipes.</p>
<p>Com a frota completa e atualizada, o Samae de Brusque espera reduzir progressivamente o tempo de resposta das equipes em campo, beneficiando o andamento dos serviços prestados à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brusque realiza ação de preservação do patrimônio escultórico da cidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_07b9345a6d3703285bdde3f414253aa68b072903/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:34:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:07b9345a6d3703285bdde3f414253aa68b072903]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta entre a Secretaria de Obras e a Fundação Cultural de Brusque iniciou a limpeza e conservação das esculturas em praças e avenidas, visando proteger o patrimônio artístico local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta entre a Secretaria de Obras e a Fundação Cultural de Brusque iniciou a limpeza e conservação das esculturas em praças e avenidas, visando proteger o patrimônio artístico local.</p>
<p>A iniciativa tem como foco garantir a manutenção das obras, que são afetadas pela poluição e condições climáticas, preservando o acervo histórico e cultural para moradores e visitantes. As esculturas representam marcos da história, arte e memória coletiva da cidade, e seu cuidado é fundamental para manter a integridade estrutural e a aparência das peças.</p>
<p>O trabalho envolve técnicas específicas de lavagem que utilizam produtos adequados para não agredir os materiais originais, como bronze e concreto, removendo a sujeira acumulada sem causar danos. Essa abordagem contribui para a valorização estética dos espaços públicos onde as esculturas estão localizadas.</p>
<p>A ação reforça a importância da integração entre setores do poder público para a gestão e preservação do patrimônio cultural. O secretário de Obras destacou que a conservação das esculturas é uma forma de respeito à história, cultura e à população de Brusque, além de garantir que o legado cultural seja mantido para as futuras gerações.</p>
<p>A parceria entre a Secretaria de Obras e a Fundação Cultural demonstra o compromisso da cidade com a preservação e valorização de seu patrimônio artístico e histórico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
