<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:47:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói casa e bombeiros resgatam cão em Ilhota]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-consome-casa-e-bombeiros-salvam-cao-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:40:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7c284c6b3474a75db3869e4c2ffd621503373381]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio consumiu uma residência de dois pisos no Centro de Ilhota, e o Corpo de Bombeiros Voluntários conseguiu salvar um cão que estava no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio consumiu uma residência de dois pisos no Centro de Ilhota, e o Corpo de Bombeiros Voluntários conseguiu salvar um cão que estava no local. O incêndio ocorreu na tarde desta quinta-feira, na rua Bruno Jasmeno de Souza. Ao chegarem, os bombeiros encontraram a casa tomada pelas chamas e iniciaram o combate ao fogo.</p>
<p>Durante a ação, a equipe foi informada que o cão da família estava dentro da residência. Foi realizada uma varredura interna, que garantiu o resgate do animal com vida. Após o salvamento, as chamas foram controladas e o trabalho de rescaldo foi realizado. A Defesa Civil foi acionada para avaliar a estrutura do imóvel, com apoio da Polícia Militar de Ilhota.</p>
<p>Não houve feridos, e as causas do incêndio ainda não foram informadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Investigação sobre morte do cão Orelha avança com apreensão de celulares de adolescentes em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/adolescentes-retornam-dos-eua-tem-celulares-apreendidos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:17:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:42a26f92a73f007cafc074537483154a224f5d8b]]></guid>
<description><![CDATA[Dois adolescentes que retornaram dos Estados Unidos tiveram seus celulares apreendidos durante cumprimento de mandados de busca e apreensão em Florianópolis, no caso da morte do cão comunitário Orelha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois adolescentes que retornaram dos Estados Unidos tiveram seus celulares apreendidos durante cumprimento de mandados de busca e apreensão em Florianópolis, no caso da morte do cão comunitário Orelha.</p>
<p>A investigação sobre a morte do cão comunitário Orelha, ocorrida na Praia Brava, em Florianópolis, avançou com novas ações nesta quinta-feira. Dois adolescentes, que haviam retornado recentemente dos Estados Unidos, foram monitorados pelas forças de segurança e tiveram seus aparelhos celulares apreendidos. Os mandados foram autorizados pela Vara da Infância e Juventude da Capital, com apoio da Promotoria da Infância e Juventude.</p>
<p>As ordens judiciais foram cumpridas pela Delegacia Especializada de Adolescentes em Conflito com a Lei e pela Delegacia de Proteção Animal da Capital, com apoio da Delegacia de Proteção ao Turista no Aeroporto e da Polícia Militar de Santa Catarina. Após a apreensão, os dispositivos serão encaminhados à Polícia Científica para extração e análise de dados, procedimento que também será aplicado a outros aparelhos recolhidos anteriormente.</p>
<p>Além da perícia nos equipamentos eletrônicos, foi solicitada a emissão de laudo de corpo de delito do cão Orelha para auxiliar na definição da dinâmica e causa da morte. O procedimento policial será encaminhado ao Ministério Público e ao Poder Judiciário para avaliação dos próximos passos. A investigação segue em sigilo devido ao envolvimento de adolescentes.</p>
<p>No início da semana, outros mandados de busca e apreensão foram cumpridos contra dois adolescentes e um adulto para coleta de novas provas. Também foi indiciado um advogado e dois empresários por suspeita de coação contra uma testemunha, fato que integra um inquérito paralelo.</p>
<p>Os investigados foram intimados para prestar depoimento no curso do inquérito, que continua em andamento com o objetivo de esclarecer as circunstâncias da morte do cão Orelha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre após linchamento por crime que não cometeu em Ponta Grossa]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-morre-apos-ser-linchado-por-conta-de-crime-que-nao-cometeu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:42:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ef92773cbf34f3d11f94c2ce43ffa16b23627e67]]></guid>
<description><![CDATA[Deivison Andrade de Lima, de 23 anos, foi linchado por engano e morreu após oito dias internado em Ponta Grossa, nos Campos Gerais do Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Deivison Andrade de Lima, de 23 anos, foi linchado por engano e morreu após oito dias internado em Ponta Grossa, nos Campos Gerais do Paraná. Deivison foi atacado por familiares de Kelly Cristina Ferreira de Quadros, que o acusaram equivocadamente pela morte da mulher, encontrada vítima de agressões com pedras. A Polícia Civil confirmou que Deivison não participou do homicídio.</p>
<p>O verdadeiro autor do crime foi localizado e confessou ter matado Kelly após um desentendimento relacionado ao tráfico de drogas. O linchamento ocorreu antes dessa confirmação e a polícia só tomou conhecimento do caso após a família de Deivison registrar boletim de ocorrência.</p>
<p>Deivison permaneceu internado em estado grave, mas não resistiu aos ferimentos. Até a manhã do dia 29, os autores do linchamento não haviam sido identificados oficialmente, e as investigações seguem para apurar responsabilidades.</p>
<p>A polícia informou que Deivison possuía passagens policiais anteriores, porém nenhuma relacionada à morte de Kelly Cristina Ferreira de Quadros. As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer as circunstâncias do ataque e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
