<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 13:47:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de Bombeiros registra queda de 33% em casos de crianças perdidas nas praias de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-bombeiros-registra-queda-de-33-em-casos-de-criancas-perdidas-nas-praias-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:21:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:728301656e3ea176a525a9013ddbde61cb580cb5]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina divulgou uma redução de 33% nos casos de crianças perdidas nas praias catarinenses durante a atual temporada de verão, atribuída a ações preventivas e educativas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina divulgou uma redução de 33% nos casos de crianças perdidas nas praias catarinenses durante a atual temporada de verão, atribuída a ações preventivas e educativas.</p>
<p>Entre 15 de dezembro de 2025 e 26 de janeiro de 2026, foram registrados 1.936 casos de crianças perdidas nas praias, contra 2.899 no mesmo período da temporada anterior. O aumento das ações de prevenção, que chegaram a 9 milhões nesta temporada, contribuiu para essa queda. As iniciativas incluem orientação direta aos banhistas, fiscalização permanente e projetos educativos voltados à segurança no ambiente aquático.</p>
<p>O Projeto Golfinho, programa educativo que utiliza atividades lúdicas para ensinar crianças sobre os riscos do mar e a importância de permanecer próximas aos responsáveis, já atendeu mais de 5 mil crianças nesta temporada, com expectativa de alcançar 10 mil até o fim do verão. Além disso, a distribuição gratuita de pulseiras de identificação nos postos de guarda-vidas tem facilitado o reencontro de crianças com seus responsáveis.</p>
<p>O número de salvamentos realizados pelos guarda-vidas também apresentou redução, caindo de 2.545 na temporada passada para 1.780 neste verão. Houve diminuição nos óbitos em praias de água salgada, de 12 para 10 casos, enquanto foi registrado aumento nas mortes em rios e lagos, locais sem cobertura de guarda-vidas.</p>
<p>Na semana entre 20 e 26 de janeiro, as equipes realizaram 373 salvamentos e cerca de 1 milhão de ações preventivas, sem registro de óbitos nas praias catarinenses. A maioria dos resgates esteve relacionada a arrastamentos por correntes de retorno.</p>
<p>As ações preventivas e educativas seguem como prioridade para garantir a segurança dos banhistas nas praias de Santa Catarina durante a temporada de verão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio florestal atinge área de Mata Atlântica na Interpraias, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio/incendio-florestal-atinge-area-de-mata-atlantica-na-interpraias-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:07:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:da8c6dda3916be08bc3d1a21edd305b336e7a45c]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio florestal na região da Interpraias mobilizou bombeiros por cerca de cinco horas e consumiu aproximadamente 54 mil litros de água para o combate.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio florestal na região da Interpraias mobilizou bombeiros por cerca de cinco horas e consumiu aproximadamente 54 mil litros de água para o combate. O fogo atingiu uma área estimada em 8 mil metros quadrados de vegetação nativa na tarde desta segunda-feira. As equipes do Corpo de Bombeiros Militar atuaram no bairro Barra, a partir do acesso pela Rua Bento Cunha, realizando varredura aérea com drone para mapear a área e gerenciar as frentes de combate.</p>
<p>Os bombeiros utilizaram equipamentos como batedores, bombas costais e caminhões de combate com água, incluindo veículos de Itapema e Itajaí. A Prefeitura de Balneário Camboriú apoiou a operação com uma retroescavadeira e um caminhão-caçamba, que facilitaram o deslocamento das equipes na mata.</p>
<p>Após cerca de cinco horas de trabalho contínuo, o incêndio foi controlado e as guarnições retornaram ao estado de prontidão. O combate ao incêndio mobilizou recursos e esforços para proteger a vegetação nativa e as residências próximas na região da Interpraias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre após grave acidente na SC-480 em São Domingos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-18-anos-morre-apos-cinco-dias-lutando-pela-vida-depois-de-grave-acidente-na-sc-480/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:55:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:53fde2e814206a4b6a92d1c4efd7b41e362b89d3]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos faleceu após cinco dias internado em decorrência de um acidente na rodovia SC-480, em São Domingos, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 18 anos faleceu após cinco dias internado em decorrência de um acidente na rodovia SC-480, em São Domingos, Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu na quarta-feira, por volta das 18h30, quando o jovem conduzia um Volkswagen Gol com placas de Xanxerê e colidiu com um caminhão Mercedes-Benz 1113. Com a força do impacto, ele ficou preso às ferragens e foi socorrido pelo Corpo de Bombeiros em estado grave, apresentando fratura fechada de fêmur e traumatismo cranioencefálico.</p>
<p>No banco do carona estava outro jovem de 18 anos, que sofreu ferimentos leves e estava consciente no momento do socorro. O caminhão era conduzido por um homem de 64 anos, morador de São Domingos, que não se feriu.</p>
<p>A Polícia Militar Rodoviária informou que o caminhão realizava uma conversão à esquerda no momento da colisão, manobra que teria cortado a frente do automóvel. A corporação aponta a falta de atenção do condutor do caminhão como causa provável do acidente, além de indicar possível excesso de velocidade do carro.</p>
<p>O velório de Guilherme Elger ocorre em São Domingos, com sepultamento marcado para esta terça-feira, a partir das 19h, no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carreta OdontoSESC inicia atendimentos odontológicos em Itapema em fevereiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carreta-odontosesc-inicia-atendimentos-odontologicos-em-itapema-em-fevereiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:47:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ef29ccfa90c2018502edfe079fc635e8c7d3cf8f]]></guid>
<description><![CDATA[A Carreta OdontoSESC começa a oferecer serviços odontológicos em Itapema a partir do dia 3 de fevereiro, com atendimentos especializados e de demanda livre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Carreta OdontoSESC começa a oferecer serviços odontológicos em Itapema a partir do dia 3 de fevereiro, com atendimentos especializados e de demanda livre. A unidade móvel ficará instalada na Rua 424, no bairro Morretes, atrás do Ginásio de Esportes, funcionando de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 13h às 17h, com previsão de permanência até o dia 3 de julho.</p>
<p>A estrutura conta com quatro cadeiras odontológicas e equipamento de raio-X, permitindo exames e diagnósticos no local. Uma cadeira será destinada ao atendimento especializado em endodontia, com tratamentos de canal para pacientes encaminhados pelo Centro de Especialidades Odontológicas (CEO).</p>
<p>As outras três cadeiras atenderão a demanda livre, possibilitando que moradores procurem diretamente a carreta sem agendamento prévio, com previsão de 12 atendimentos por turno, totalizando 24 por dia. Somando os atendimentos especializados, a capacidade diária pode chegar a 28 procedimentos.</p>
<p>Pacientes atendidos na demanda livre poderão continuar o tratamento na própria unidade móvel, garantindo acompanhamento e conclusão dos procedimentos sem necessidade de transferência para outras unidades.</p>
<p>A implantação da Carreta OdontoSESC visa ampliar o acesso aos serviços odontológicos em Itapema, reduzir a demanda nas Unidades Básicas de Saúde e diminuir o tempo de espera por atendimentos, incluindo os especializados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
