<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 12:46:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por estupro de vulnerável é preso em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/condenado-a-14-anos-por-estupro-de-vulneravel-e-preso-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:39:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7d3fadb65a14dcf0e8757abcb1272e1bb04fd93f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 51 anos, condenado a 14 anos de prisão pelo crime de estupro de vulnerável, foi preso em Camboriú após ação da Polícia Civil com apoio da Prefeitura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 51 anos, condenado a 14 anos de prisão pelo crime de estupro de vulnerável, foi preso em Camboriú após ação da Polícia Civil com apoio da Prefeitura. O mandado de prisão foi expedido pela Justiça da comarca de Itápolis, em São Paulo. Policiais civis do Setor de Investigações Criminais de Camboriú iniciaram diligências no bairro Monte Alegre, endereço constante nos registros judiciais, mas constataram que o condenado nunca morou no local indicado.</p>
<p>Utilizando dados do sistema de monitoramento da tornozeleira eletrônica usada pelo homem, os agentes identificaram o endereço onde ele estava no momento da prisão. O homem foi encontrado deitado no interior da residência e informou possuir problemas no quadril e dificuldades de locomoção.</p>
<p>Devido à condição apresentada, a Prefeitura de Camboriú disponibilizou uma ambulância para transportar o preso até a unidade responsável pelos procedimentos. Após o cumprimento do mandado, ele foi encaminhado ao Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí, no bairro Canhanduba, onde permanece à disposição do Poder Judiciário.</p>
<p>A operação reforça o trabalho conjunto entre a Polícia Civil e órgãos municipais para garantir o cumprimento das decisões judiciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Condenado a 14 anos por estupro de vulnerável é preso em Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/condenado-a-14-anos-por-estupro-de-vulneravel/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:51812c70404a6da12cf5cb7e70cdbcffd8a3f2e6]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil de Santa Catarina prendeu homem de 51 anos condenado pelo crime de estupro de vulnerável em cumprimento a mandado judicial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Civil de Santa Catarina prendeu homem de 51 anos condenado pelo crime de estupro de vulnerável em cumprimento a mandado judicial. A prisão ocorreu no bairro Monte Alegre, em Camboriú, após operação conduzida por agentes do Setor de Investigações Criminais da Delegacia de Camboriú. A ordem judicial definitiva foi emitida pela Justiça de Itápolis, em São Paulo.</p>
<p>Inicialmente, os policiais foram até um endereço indicado nos registros do processo, mas constataram que o condenado nunca residiu no local. Com novas diligências e o uso do sistema de monitoramento da tornozeleira eletrônica, o verdadeiro paradeiro do homem foi identificado.</p>
<p>O homem foi encontrado dentro de casa, deitado em uma cama, e alegou dores no quadril e dificuldades de locomoção. Uma ambulância da Prefeitura de Camboriú foi acionada para o transporte em segurança.</p>
<p>Após o cumprimento do mandado, o preso foi encaminhado ao Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí, no bairro Canhanduba, onde está à disposição da Justiça. O caso reforça a atuação da Polícia Civil na execução de mandados judiciais em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três adultos e uma criança ficam feridos após grave acidente com capotamento em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tres-adultos-e-uma-crianca-ficam-feridas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:55:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:41b70579b463fd07d7e015b3333b19567c9d0125]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um VW Golf na rodovia SC-480, em Xanxerê, deixou quatro pessoas feridas, incluindo uma criança de aproximadamente dois anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um VW Golf na rodovia SC-480, em Xanxerê, deixou quatro pessoas feridas, incluindo uma criança de aproximadamente dois anos. O acidente ocorreu na madrugada deste sábado, por volta das 2h25, na altura da Linha Passo Ferraz. O veículo saiu da pista, capotou e caiu em uma ribanceira, resultando em quatro vítimas.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Xanxerê e da Unidade de Suporte Avançado do SAMU atenderam a ocorrência. Dois homens adultos foram encontrados no local, um fora do veículo em estado grave e outro preso às ferragens, que precisou ser retirado após o rebatimento do teto do carro.</p>
<p>Uma mulher adulta e uma criança foram socorridas por um popular e levadas imediatamente ao hospital. Após os atendimentos, a Polícia Militar Rodoviária assumiu a responsabilidade pelo local para os procedimentos legais.</p>
<p>As vítimas foram encaminhadas ao hospital para atendimento médico, e as autoridades continuam acompanhando o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
