<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 18:11:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Foragido do RS é preso em Itapema após tentar se esconder em banheiro de ônibus]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e928f1afcd1ff575b33fd68fb07837894816427c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:03:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e928f1afcd1ff575b33fd68fb07837894816427c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem condenado por extorsão foi detido na rodoviária de Itapema ao tentar fugir da Guarda Municipal se escondendo no banheiro de um ônibus.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem condenado por extorsão foi detido na rodoviária de Itapema ao tentar fugir da Guarda Municipal se escondendo no banheiro de um ônibus. A Guarda Municipal realizava patrulhamento preventivo na rodoviária de Itapema quando recebeu informações sobre um homem com mandado de prisão em aberto expedido pela Vara de Execuções Criminais de Passo Fundo, no Rio Grande do Sul. O suspeito foi identificado no saguão do terminal e, após embarcar em um ônibus com destino ao Rio Grande do Sul, foi abordado dentro do veículo.</p>
<p>Ao perceber a presença da Guarda Municipal, o homem tentou se esconder no banheiro do ônibus para evitar a detenção. Foi necessário o uso de algemas para garantir a segurança dos agentes e dos demais passageiros. A pena do condenado é de 9 anos, 3 meses e 5 dias pelo crime de extorsão.</p>
<p>O detido não apresentava lesões aparentes e foi conduzido ao Presídio Regional de Itapema, onde permanece à disposição da Justiça. Ele portava documento de identificação e um aparelho celular, que foram entregues à Polícia Penal.</p>
<p>A ação da Guarda Municipal impediu a fuga do foragido e reforça o trabalho de segurança na rodoviária de Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Funcionário da Britânia é preso em Joinville por desviar mais de R$ 2 milhões em eletrodomésticos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_12d0ca1bb888a34b1997e2044c7eafb3dec639a6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:56:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:12d0ca1bb888a34b1997e2044c7eafb3dec639a6]]></guid>
<description><![CDATA[Um funcionário da Britânia, em Joinville, foi preso suspeito de desviar cerca de R$ 2 milhões em produtos acabados da empresa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um funcionário da Britânia, em Joinville, foi preso suspeito de desviar cerca de R$ 2 milhões em produtos acabados da empresa. Gabriel Oliveira Ghizoni, de 27 anos, foi detido após a empresa identificar movimentações irregulares envolvendo o transporte de eletrodomésticos. Ele utilizava um veículo Renault Duster de uso coletivo para retirar produtos da Planta A, localizada na Rua Vergílio Prochnow, em Pirabeiraba, com notas fiscais indicando o Centro de Distribuição na Rua Dona Francisca como destino, porém os itens não chegavam ao local indicado.</p>
<p>A empresa instalou um dispositivo de rastreamento no veículo, que apontou que os produtos eram levados para uma empresa de self storage no bairro Costa e Silva, onde eram armazenados. Gabriel não tinha autorização para realizar essas movimentações, e os itens desviados incluíam aspiradores de pó, bebedouros, ventiladores, batedeiras e peças de reposição prontos para comercialização.</p>
<p>A investigação também revelou intensa atividade de vendas on-line através de contas nas plataformas Mercado Livre, OLX e Marketplace do Facebook, associadas à &quot;Loja AGG&quot; e registradas em nome do suspeito e de familiares. No computador da empresa usado por Gabriel foram encontrados comprovantes dessas vendas. A suspeita é de que o esquema funcionava há cerca de quatro anos.</p>
<p>Durante a operação, a Polícia Civil recuperou mais de mil eletrodomésticos avaliados em aproximadamente R$ 2 milhões, armazenados em um galpão alugado no bairro Costa e Silva. O delegado Rodrigo Gusso informou que há outros envolvidos identificados e que as investigações continuam para apurar o prejuízo total e responsabilidades. Os produtos apreendidos deverão ser devolvidos à empresa.</p>
<p>O caso segue sob investigação pela Polícia Civil em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro fica gravemente ferido após caminhão cair de ponte em rodovia de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ba21172fd3ed94c8e71733902da9103c35c35932/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:37:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ba21172fd3ed94c8e71733902da9103c35c35932]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro sofreu ferimentos graves após o caminhão que dirigia cair de uma ponte na rodovia SC-157, em Coronel Freitas, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro sofreu ferimentos graves após o caminhão que dirigia cair de uma ponte na rodovia SC-157, em Coronel Freitas, Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 11h27, quando o veículo saiu da pista e despencou no leito de um rio. O caminhão transportava um contêiner com pés de frango congelados. O motorista perdeu o controle da direção e o cavalo mecânico ficou com as rodas para cima, parcialmente submerso em água rasa.</p>
<p>Populares encontraram o condutor preso pelo cinto de segurança, com parte do corpo para fora da cabine e dificuldade para respirar. Ele foi retirado antes da chegada dos bombeiros, estava desacordado e apresentava traumatismo cranioencefálico e sangramento na cabeça. Após atendimento inicial, foi levado ao Hospital de Coronel Freitas e posteriormente transferido para Chapecó para atendimento especializado.</p>
<p>Durante o resgate, foi constatado vazamento de combustível que atingiu o rio. A área foi isolada para evitar riscos até a chegada da Polícia Militar Rodoviária. Não foram encontradas outras vítimas no local. As causas do acidente serão investigadas.</p>
<p>O caminhoneiro permanece sob cuidados médicos enquanto as autoridades seguem apurando as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cachorro é resgatado após cair em ribanceira em área de mata fechada em Vidal Ramos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c93928109949fed7a5eece7ef6dbef99c105c64b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:33:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c93928109949fed7a5eece7ef6dbef99c105c64b]]></guid>
<description><![CDATA[Um cachorro de grande porte foi resgatado após despencar em uma ribanceira de difícil acesso na localidade de Lembrança, em Vidal Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cachorro de grande porte foi resgatado após despencar em uma ribanceira de difícil acesso na localidade de Lembrança, em Vidal Ramos. A equipe do 15º Batalhão de Bombeiros Militar, com base em Ituporanga, foi acionada na manhã desta sexta-feira para atender a ocorrência nas proximidades da Cachoeira Suprema.</p>
<p>O animal caiu em uma área com forte declividade e não conseguia sair sozinho. Para alcançar o local, os bombeiros precisaram abrir uma trilha em meio à vegetação até o ponto da queda.</p>
<p>Após ser localizado, o cachorro foi resgatado com segurança e retirado da ribanceira. Apesar da altura da queda, o animal não apresentava ferimentos aparentes e foi entregue à tutora.</p>
<p>A ocorrência foi encerrada sem registro de feridos. O resgate reforça a importância do trabalho das equipes de busca e salvamento em áreas de difícil acesso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre após carro capotar em Rio do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d7f7323cc87fb5ed5592683797bc768111e28545/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:16:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d7f7323cc87fb5ed5592683797bc768111e28545]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 23 anos morreu após um acidente na Estrada Vereadores, em Rio do Sul, onde o carro que ele dirigia capotou após uma colisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 23 anos morreu após um acidente na Estrada Vereadores, em Rio do Sul, onde o carro que ele dirigia capotou após uma colisão. O veículo, um Gol, capotou e o motorista ficou preso às ferragens. O passageiro do banco da frente foi encontrado inconsciente, com ferimentos e suspeita de fraturas, sendo levado ao hospital após estabilização pelas equipes de socorro.</p>
<p>Os ocupantes do banco traseiro saíram do carro por conta própria e não apresentavam ferimentos graves no momento do atendimento. A morte do motorista foi confirmada no local pelo médico do Samu.</p>
<p>A área do acidente foi isolada para a realização da perícia pela Polícia Civil e Polícia Científica, que investigam as circunstâncias da colisão. As causas do acidente ainda não foram divulgadas.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer os motivos do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
