<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 20:46:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Obras em Brusque podem causar falta de água em três bairros]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/falta-de-agua-brusque-obras-rodovia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:30:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:202497210304e82e409b047194b3e706e53cf01d]]></guid>
<description><![CDATA[Trabalhos de drenagem na Rodovia Deputado Gentil Battisti Archer, no bairro Primeiro de Maio, podem afetar o abastecimento de água em Brusque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Trabalhos de drenagem na Rodovia Deputado Gentil Battisti Archer, no bairro Primeiro de Maio, podem afetar o abastecimento de água em Brusque. As obras de drenagem realizadas por uma empresa particular na Rodovia Deputado Gentil Battisti Archer, próximas à Rua Nova Trento, estão sendo acompanhadas pela equipe técnica do Samae. O monitoramento visa garantir a integridade da rede de abastecimento que atende os bairros Primeiro de Maio, Águas Claras e parte do Azambuja.</p>
<p>Apesar de não haver interrupção programada no fornecimento de água, existe o risco de rompimentos acidentais na rede durante a execução dos serviços. Equipes do Samae estão em prontidão para realizar reparos rápidos caso ocorram danos na rede.</p>
<p>A previsão é que os trabalhos sejam concluídos ainda nesta semana, mas o cronograma pode ser alterado por condições climáticas adversas. Enquanto isso, o trânsito no trecho afetado opera em meia pista, exigindo atenção redobrada dos motoristas e moradores à sinalização e às atualizações sobre a obra.</p>
<p>A situação reforça a necessidade de atenção dos moradores dos três bairros para possíveis transtornos no abastecimento e no trânsito até a conclusão das obras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trio é preso por tentativa de homicídio em Lages]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trio-e-preso-por-tentativa-de-homicidio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:24:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9d17156ce4623fdc9643d5adf9a51bae72f66acd]]></guid>
<description><![CDATA[Três homens foram detidos em Lages durante operação da Delegacia de Investigação Criminal por suspeita de tentativa de homicídio no bairro Morro do Posto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três homens foram detidos em Lages durante operação da Delegacia de Investigação Criminal por suspeita de tentativa de homicídio no bairro Morro do Posto. A ação policial cumpriu dois mandados de busca e apreensão e três mandados de prisão temporária, expedidos pela Primeira Vara Criminal da Comarca de Lages. As investigações apontam que os suspeitos agrediram violentamente duas pessoas com intenção de matar, mas o crime não foi consumado por fatores externos à vontade dos agressores.</p>
<p>Após a prisão, os detidos foram encaminhados à sede da Delegacia de Investigação Criminal para os procedimentos legais e, em seguida, levados ao Presídio Masculino de Lages, onde permanecem à disposição da Justiça. A operação integra a ofensiva da Polícia Civil contra crimes violentos, com apoio do Poder Judiciário local para agilizar o cumprimento das ordens judiciais.</p>
<p>A Polícia Civil segue atuando para garantir a segurança na região e combater a violência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
