<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 13:11:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Centenário do Corpo de Bombeiros terá congresso nacional em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a258f261566466021fcc6bf022306aeade8b9ef8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:52:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a258f261566466021fcc6bf022306aeade8b9ef8]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina prepara programação especial para os 100 anos da corporação, com destaque para o Congresso Nacional de Bombeiros em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina prepara programação especial para os 100 anos da corporação, com destaque para o Congresso Nacional de Bombeiros em Balneário Camboriú.</p>
<p>O Congresso Nacional de Bombeiros (CONABOM 2026) será realizado de 25 a 27 de novembro em Balneário Camboriú, reunindo mais de 5 mil participantes de todo o país e delegações internacionais. O evento é considerado o maior encontro de bombeiros militares da América Latina.</p>
<p>A programação inclui palestras, painéis e workshops que abordam temas como resposta a desastres urbanos, colapsos estruturais, mudanças climáticas, tecnologias no combate a incêndios e salvamentos, além de saúde mental e qualidade de vida dos profissionais de segurança pública.</p>
<p>Além das atividades técnico-científicas, o congresso contará com demonstrações operacionais, exposições tecnológicas e competições práticas, como a Prova Bombeiro de Aço, o Campeonato Brasileiro de Salvamento Aquático, a competição nacional de Resgate Veicular e a Certificação Nacional de Cães de Busca e Resgate.</p>
<p>O centenário do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina será oficialmente comemorado em 26 de setembro de 2026, com ações em todas as regiões do estado. A escolha de Balneário Camboriú para sediar o congresso leva em conta a infraestrutura turística e a capacidade da cidade para grandes eventos.</p>
<p>O evento marca um século de atuação do Corpo de Bombeiros Militar em Santa Catarina, unindo tradição, conhecimento e inovação na celebração do centenário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Revólver carregado é encontrado sob colchão de criança e homem acaba preso em Chapecó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f495fc36152ac556419a107481e5a3f9de8a9e9d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:32:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f495fc36152ac556419a107481e5a3f9de8a9e9d]]></guid>
<description><![CDATA[Um revólver calibre .32 foi encontrado escondido sob o colchão de uma criança durante uma ocorrência policial no bairro Vila Real, em Chapecó. Um homem de 31 anos foi preso em flagrante após assumir a posse da arma e de um colete balístico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um revólver calibre .32 foi encontrado escondido sob o colchão de uma criança durante uma ocorrência policial no bairro Vila Real, em Chapecó. Um homem de 31 anos foi preso em flagrante após assumir a posse da arma e de um colete balístico.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada por volta das 21h21 após denúncia de uma briga em uma residência na Rua Professor Santo Rossetto, que teria se estendido para a via pública. No local, o responsável pela casa informou que a situação já estava controlada e que se tratava de uma discussão entre um casal.</p>
<p>Durante a verificação, os policiais avistaram uma criança pela janela e decidiram checar as condições dos menores presentes. Com autorização, entraram na residência e retiraram as crianças por medida de segurança enquanto realizavam buscas.</p>
<p>O suspeito foi encontrado escondido em um dos quartos. Sob o colchão de uma criança, os policiais localizaram um revólver Taurus calibre .32 carregado com cinco munições, além de um colete balístico. O homem recebeu voz de prisão e foi levado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
<p>Não houve feridos durante a ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carga irregular avaliada em R$ 400 mil é apreendida em ônibus interestadual em Porto Belo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e655ec715d4bc10c9e25c6a80bafd60b427f56a3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:23:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e655ec715d4bc10c9e25c6a80bafd60b427f56a3]]></guid>
<description><![CDATA[Receita Federal apreendeu mercadorias sem nota fiscal durante fiscalização na BR-101, em Porto Belo, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Receita Federal apreendeu mercadorias sem nota fiscal durante fiscalização na BR-101, em Porto Belo, no Litoral Norte de Santa Catarina. Um ônibus que seguia de Foz do Iguaçu, no Paraná, para Criciúma, em Santa Catarina, foi abordado pela Receita Federal na BR-101, em Porto Belo. Durante a fiscalização, foi encontrada uma grande quantidade de produtos eletrônicos sem documentação fiscal, totalizando uma carga avaliada em mais de R$ 400 mil.</p>
<p>A operação foi conduzida pelas equipes de Vigilância e Repressão das unidades de Joinville e Florianópolis. A mercadoria estava sem regularização junto aos órgãos competentes e sem o recolhimento dos tributos obrigatórios, configurando crimes de descaminho e contrabando.</p>
<p>Diante das irregularidades, toda a carga foi retida e o ônibus apreendido. O material e o veículo foram encaminhados para os procedimentos legais cabíveis, Fiscalizações como essa são frequentes em rodovias federais, especialmente em rotas utilizadas para transporte irregular de produtos, com o objetivo de combater a circulação de mercadorias ilegais, preservar a arrecadação de impostos e garantir condições de concorrência justa no comércio formal.</p>
<p>A ação reforça o compromisso das autoridades em coibir práticas ilegais no transporte de mercadorias em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas em Juiz de Fora deixam 14 mortos, 45 desaparecidos e calamidade pública]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cb65f41fb19abd1e763306888f52f056cf7bb225/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 12:11:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cb65f41fb19abd1e763306888f52f056cf7bb225]]></guid>
<description><![CDATA[Fortes chuvas em Juiz de Fora provocaram mortes, desaparecimentos e desabrigados, levando a prefeitura a decretar estado de calamidade pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fortes chuvas em Juiz de Fora provocaram mortes, desaparecimentos e desabrigados, levando a prefeitura a decretar estado de calamidade pública. As chuvas intensas que atingem Juiz de Fora, na Zona da Mata de Minas Gerais, causaram ao menos 14 mortes, 45 pessoas desaparecidas e mais de 440 desabrigadas. O temporal, que começou no fim da tarde de segunda-feira, provocou deslizamentos, soterramentos e transbordamentos de rios e córregos.</p>
<p>Os óbitos foram registrados em diferentes bairros, incluindo JK, Santa Rita, Vila Ideal, Lourdes, Vila Alpina, São Benedito e Vila Olavo Costa. Equipes do Corpo de Bombeiros continuam as buscas por desaparecidos, especialmente no bairro Parque Burnier, um dos mais afetados, onde há pelo menos 17 desaparecidos.</p>
<p>Juiz de Fora enfrenta o fevereiro mais chuvoso de sua história, com 584 milímetros acumulados, o dobro do esperado para o mês. O Rio Paraibuna e diversos córregos transbordaram, causando interdições em pontes e no mergulhão que liga bairros ao Centro. As aulas nas escolas municipais foram suspensas, e os resgatados estão sendo encaminhados ao Hospital de Pronto Socorro.</p>
<p>Em municípios vizinhos, como Ubá, também foram registrados alagamentos devido ao transbordamento do Ribeirão Ubá. A Defesa Civil, Guarda Municipal, Polícia Militar e Corpo de Bombeiros permanecem mobilizadas para atender as ocorrências e avaliar os danos.</p>
<p>A prefeitura de Juiz de Fora segue monitorando a situação e adotando medidas para minimizar os impactos das chuvas na população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
