<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 09:56:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão com 30 toneladas de congelados tomba na BR-101 em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1c49d534d1552a5babfb978c26e0ca2bd7523f91/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:42:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1c49d534d1552a5babfb978c26e0ca2bd7523f91]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão carregado com produtos congelados tombou na BR-101, em Itajaí, provocando interdição no trecho e ferimentos moderados ao motorista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão carregado com produtos congelados tombou na BR-101, em Itajaí, provocando interdição no trecho e ferimentos moderados ao motorista. O acidente aconteceu na noite de segunda-feira, no km 117,409 da BR-101, no sentido Sul. O veículo envolvido foi um caminhão Scania 112, com seis eixos, transportando cerca de 30 toneladas de produtos congelados.</p>
<p>O condutor sofreu ferimentos moderados e não conseguiu relatar as circunstâncias do acidente, afirmando não se lembrar do que ocorreu antes do tombamento. O acesso na rodovia foi interditado para atendimento da ocorrência e segurança dos usuários, causando lentidão no tráfego durante os trabalhos de remoção do veículo e da carga.</p>
<p>As causas do tombamento estão em apuração, com acompanhamento da Polícia Rodoviária Federal, que deve divulgar novas informações após a conclusão dos procedimentos no local. O caso segue sob investigação para esclarecer as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Netflix traz lançamentos variados entre 9 e 15 de fevereiro de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bd666b86be3ed0f5463d9ff74287d95def111f05/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 09:40:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bd666b86be3ed0f5463d9ff74287d95def111f05]]></guid>
<description><![CDATA[A plataforma de streaming apresenta estreias que vão do drama criminal ao suspense psicológico, além de documentários e filmes que exploram temas sociais e históricos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A plataforma de streaming apresenta estreias que vão do drama criminal ao suspense psicológico, além de documentários e filmes que exploram temas sociais e históricos. Entre os lançamentos está o documentário &quot;Matter of Time&quot;, que destaca a luta pela cura da epidermólise bolhosa, uma doença genética rara. A produção mostra o envolvimento do músico Eddie Vedder e sua esposa Jill na co-criação da EB Research Partnership, organização dedicada ao financiamento de pesquisas para tratamentos e cura da doença.</p>
<p>O filme &quot;Salve Geral: Irmandade&quot; aprofunda o universo da série &quot;Irmandade&quot; ao narrar a instabilidade provocada pela transferência dos chefes de uma facção para presídios de segurança máxima. A trama acompanha a advogada Cristina em sua tentativa de resgatar a sobrinha Elisa, filha do fundador do grupo, em meio a uma mobilização que gera tensão em São Paulo.</p>
<p>Também disponível está &quot;Filhos do Chumbo&quot;, que se passa na Polônia dos anos 70 e relata a história de uma médica que enfrenta o regime para denunciar a contaminação por chumbo que afeta crianças na região industrial. A produção mostra sua luta contra barreiras políticas e tentativas de abafamento enquanto mobiliza a comunidade.</p>
<p>Entre os filmes, &quot;O Grande Hotel Budapeste&quot; apresenta uma trama de mistério e perseguições após uma herança inesperada, com Gustave, o concierge, e Zero, seu protegido, enfrentando acusações e conspirações em um hotel europeu entre as guerras mundiais. Já o dorama &quot;A Arte de Sarah&quot; revela a vida de Sarah Kim, que construiu múltiplas identidades para esconder seu passado, despertando a investigação sobre sua verdadeira história.</p>
<p>Os lançamentos da Netflix entre 9 e 15 de fevereiro oferecem uma programação diversificada, combinando entretenimento e temas relevantes que prometem envolver o público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
