<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 13:47:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e caminhão mata motorista de 68 anos em rodovia de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-carro-e-caminhao-mata-motorista-de-68-anos-em-rodovia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:43:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d1d438b9b41bf13e95ab3a7f7c8dca587e8eaefc]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre um carro e um caminhão resultou na morte de um motorista de 68 anos na rodovia SC-159, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre um carro e um caminhão resultou na morte de um motorista de 68 anos na rodovia SC-159, no Oeste de Santa Catarina. A colisão aconteceu por volta das 19h, no quilômetro 117 da rodovia, entre Caxambu do Sul e Planalto Alegre. O carro, um Fiat Uno, seguia pela rodovia quando, ao contornar uma curva, invadiu a pista contrária. No sentido oposto trafegava um caminhão Iveco, conduzido por um homem de 24 anos, que tentou desviar para evitar a batida.</p>
<p>Apesar da manobra, houve colisão frontal. Com o impacto, o caminhão saiu da pista e tombou às margens da rodovia. O motorista do carro não resistiu aos ferimentos e morreu no local. O condutor do caminhão não se feriu.</p>
<p>A rodovia precisou ser interditada temporariamente para atendimento da ocorrência e para os trabalhos de resgate. Equipes de socorro, Polícia Civil e perícia estiveram no local. A conclusão preliminar é de que o carro teria sido o provável causador da colisão, ao trafegar pela faixa contrária. As circunstâncias do acidente seguem sendo apuradas.</p>
<p>O caso continua sob investigação para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça condena irmãos por esquema que desviou mais de R$ 2,5 milhões em Araranguá]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/justica-condena-irmaos-por-esquema-que-desviou-mais-de-r-25-milhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d8afb0379924c129ad398ebe7a611f483caf7391]]></guid>
<description><![CDATA[Dois irmãos foram condenados pela Justiça por envolvimento em esquema de furtos e lavagem de dinheiro que resultou no desvio de mais de R$ 2,5 milhões em Araranguá, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois irmãos foram condenados pela Justiça por envolvimento em esquema de furtos e lavagem de dinheiro que resultou no desvio de mais de R$ 2,5 milhões em Araranguá, no Sul de Santa Catarina.</p>
<p>Os crimes ocorreram entre dezembro de 2024 e janeiro de 2025, incluindo arrombamentos, escaladas e ocultação de valores. O réu apontado como mentor foi condenado a 20 anos e 10 dias de prisão em regime fechado, enquanto o irmão, considerado comparsa, recebeu pena de quatro anos em regime semiaberto. Um sobrinho inicialmente citado foi absolvido por falta de provas.</p>
<p>Os furtos envolveram invasões a estabelecimentos comerciais e a um apartamento residencial, onde foram subtraídos valores em dinheiro, joias, relógios de luxo e armas de fogo. A vítima do apartamento relatou que o criminoso agiu com conhecimento prévio do local do cofre e permaneceu cerca de três horas no imóvel.</p>
<p>Além das penas de prisão, a sentença inclui indenizações a vítimas e estabelecimentos comerciais, bem como o perdimento de bens adquiridos com recursos ilícitos, como imóvel, veículos e valores bloqueados em contas bancárias. A investigação contou com a quebra de sigilo bancário e apoio de laboratório especializado em lavagem de dinheiro.</p>
<p>A Justiça de Santa Catarina aplicou penas rigorosas e medidas para reparação dos danos causados pelo esquema criminoso em Araranguá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[BR-101 registra mais de 60 acidentes em duas semanas na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/em-duas-semanas-br-101-registra-mais-de-60-acidentes-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:23:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:276f44c8b4f40352bd6f033a7018b2cb755abb41]]></guid>
<description><![CDATA[Entre os dias 1º e 12 de janeiro, a rodovia BR-101 na região da Grande Florianópolis registrou 62 acidentes de trânsito e três mortes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Entre os dias 1º e 12 de janeiro, a rodovia BR-101 na região da Grande Florianópolis registrou 62 acidentes de trânsito e três mortes. A BR-101 é uma das maiores rodovias do país e, na Grande Florianópolis, conecta as cidades de Palhoça, São José e Biguaçu. O trecho entre o Km 200 e 210, próximo ao shopping Mundo Car, é considerado um dos mais perigosos do país.</p>
<p>A instrutora de trânsito Márcia Pontes aponta que a duplicação da rodovia e as variações na velocidade geram uma falsa sensação de segurança nos motoristas. Ela também destaca que a tecnologia embarcada nos veículos, apesar de facilitar a direção, não substitui a atenção humana ao volante.</p>
<p>No último sábado, durante fortes chuvas, um veículo capotou no sentido Sul da BR-101, nas proximidades do Shopping Itaguaçu, causando a paralisação total da rodovia e filas quilométricas. Apesar da gravidade do acidente, não houve feridos.</p>
<p>A movimentação intensa e os acidentes recentes reforçam a necessidade de atenção redobrada dos motoristas que trafegam pela BR-101 na Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itapema divulga calendário oficial de feriados e pontos facultativos para 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/feriados-de-itapema-em-2026-veja-o-calendario-oficial-e-os-pontos-facultativos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:15:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1d6602de71398f3d9d6b938db5877b4878ad5507]]></guid>
<description><![CDATA[Decreto municipal estabelece datas de feriados e pontos facultativos para os órgãos do Poder Executivo de Itapema ao longo de 2026, garantindo manutenção dos serviços essenciais em regime de plantão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Decreto municipal estabelece datas de feriados e pontos facultativos para os órgãos do Poder Executivo de Itapema ao longo de 2026, garantindo manutenção dos serviços essenciais em regime de plantão.</p>
<p>O Decreto nº 140, publicado pela Prefeitura de Itapema em 13 de janeiro de 2026, define o calendário oficial de feriados e pontos facultativos para o ano. O cronograma inclui feriados municipais, nacionais e dias de ponto facultativo que deverão ser observados pelos órgãos do Poder Executivo Municipal.</p>
<p>Entre os feriados municipais estão as datas de Nossa Senhora dos Navegantes em 2 de fevereiro, Tiradentes e o Aniversário de Itapema em 21 de abril, Santo Antônio em 13 de junho e Imaculada Conceição em 8 de dezembro. Os feriados nacionais incluem datas como Paixão de Cristo em 3 de abril, Dia do Trabalho em 1º de maio e Natal em 25 de dezembro.</p>
<p>Os pontos facultativos definidos no decreto abrangem dias como a véspera de Ano Novo, Carnaval, Corpus Christi, Dia do Servidor Público Municipal e véspera de Natal. O decreto também estabelece ponto facultativo nas escolas da Rede Municipal de Ensino no dia 16 de outubro, em referência ao Dia do Professor.</p>
<p>Os serviços públicos essenciais funcionarão em regime de plantão durante os feriados e pontos facultativos para garantir atendimento à população, O calendário oficial visa organizar o funcionamento dos órgãos municipais ao longo de 2026, sem impactar os serviços considerados essenciais para a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 43 anos morre afogado em praia no Sul de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-de-43-anos-morre-afogado-em-praia-no-sul-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:56:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:52575a0de32a108646e20bb1d2c869d2ef3370a4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 43 anos morreu afogado na Praia de Miratorres, em Passo de Torres, após cair em um buraco no mar em um trecho sem posto de guarda-vidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 43 anos morreu afogado na Praia de Miratorres, em Passo de Torres, após cair em um buraco no mar em um trecho sem posto de guarda-vidas. A vítima estava no mar acompanhada de outro banhista quando ambos caíram em um buraco. O companheiro conseguiu sair da água e tentou resgatar o homem, sem sucesso, e pediu ajuda no posto de guarda-vidas mais próximo.</p>
<p>As buscas começaram por volta das 16h20, mobilizando equipes de resgate com moto aquática e viaturas que percorreram a faixa de areia no sentido sul, Após mais de uma hora, o corpo foi encontrado boiando próximo à orla, cerca de dois quilômetros ao sul do local inicial, na Praia da Barra Velha. O resgate contou com apoio da moto aquática e de uma viatura na areia.</p>
<p>Ao ser retirado do mar, os guarda-vidas constataram o óbito no local. O afogamento foi classificado como grau 6, o mais grave, e a Polícia Científica foi acionada para a remoção do corpo.</p>
<p>O caso reforça a importância da atenção redobrada em trechos de praia sem guarda-vidas para evitar novos acidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 22 anos desaparece após se afogar em rio de Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-22-anos-desaparece-apos-se-afogar-em-rio-de-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:55:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5abdfbcb8f0b86535d6d946c2564326847bb065d]]></guid>
<description><![CDATA[As buscas por Maicon Yuri Di Domenico, desaparecido após se afogar no Rio Uruguai, em Mondaí, chegam ao terceiro dia sem sucesso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As buscas por Maicon Yuri Di Domenico, desaparecido após se afogar no Rio Uruguai, em Mondaí, chegam ao terceiro dia sem sucesso. Maicon Yuri Di Domenico desapareceu durante uma pescaria no início da noite de terça-feira, quando tentou recuperar uma boia de anzol que se soltou enquanto estava às margens do Rio Uruguai, acompanhado da companheira. Ele entrou na água, afundou e não conseguiu retornar à superfície, tendo tentado pedir ajuda antes de submergir.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros iniciou as buscas ainda na noite de terça-feira, com uma embarcação para varredura das margens, mas a baixa visibilidade suspendeu os trabalhos. Na quarta-feira, as operações foram retomadas com mergulhadores e apoio de jet ski para vistoriar áreas com vegetação e obstáculos submersos, sem localizar a vítima.</p>
<p>No terceiro dia de buscas, as equipes aumentaram o efetivo e os equipamentos, utilizando sonar para varredura subaquática, uma nova equipe de mergulhadores, jet ski e drone para ampliar a cobertura aérea. A continuidade das buscas depende das condições do rio, como correnteza, nível da água e visibilidade subaquática.</p>
<p>Familiares e amigos acompanham as buscas na expectativa por respostas, enquanto o Corpo de Bombeiros não prevê uma data para o encerramento da operação. As buscas continuam em Mondaí, no Extremo-Oeste de Santa Catarina, com o empenho das equipes e o apoio da comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
