<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 19:47:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Rodoviária Federal libera totalmente a BR-101 em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/br-101-itapema-pane-caminhao-filas-prf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 19:23:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cc29a1071bf69679a15352751883e9092c38a005]]></guid>
<description><![CDATA[O tráfego na BR-101 em Itapema foi totalmente normalizado nos dois sentidos após ocorrência no km 148.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tráfego na BR-101 em Itapema foi totalmente normalizado nos dois sentidos após ocorrência no km 148. A Polícia Rodoviária Federal informou que o tráfego na BR-101 em Itapema, no km 148, foi completamente liberado nos sentidos Norte e Sul. A liberação ocorreu após registro de uma ocorrência que causou bloqueios parciais e filas de até 12 km no sentido Sul.</p>
<p>As equipes da corporação atuaram no local até a liberação integral da rodovia, garantindo a retomada do fluxo de veículos sem necessidade de desvios. Motoristas devem manter atenção redobrada, respeitar os limites de velocidade e acompanhar atualizações oficiais, pois a BR-101 é um dos corredores mais movimentados do litoral catarinense.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal orienta que informações em tempo real sobre as rodovias federais de Santa Catarina sejam acompanhadas pelos canais oficiais da corporação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
