<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 21:46:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itapema inicia obra de drenagem pluvial para combater alagamentos em bairros afetados]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/saiba-quais-bairros-de-itapema-vao-receber-drenagem-pluvial-para-combater-alagamentos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:17:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0b7e031899ec3df66085a7d66cfd283478d7872a]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema começou a implantar mais de um quilômetro de rede de drenagem pluvial nos bairros Jardim Praia Mar e Morretes, visando melhorar o escoamento das águas da chuva e reduzir alagamentos recorrentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema começou a implantar mais de um quilômetro de rede de drenagem pluvial nos bairros Jardim Praia Mar e Morretes, visando melhorar o escoamento das águas da chuva e reduzir alagamentos recorrentes.</p>
<p>A obra faz parte do programa Avança Itapema e é executada pela Secretaria de Obras. Os trabalhos iniciaram nas ruas 460B e 460A, avançando pela Rua 444, entre as ruas 430A e 430B, áreas historicamente afetadas por enchentes.</p>
<p>A intervenção prioriza pontos críticos de alagamento, ampliando a capacidade de escoamento das águas pluviais para reduzir os transtornos enfrentados pelos moradores. Com essa ampliação, espera-se melhorar a mobilidade durante chuvas intensas e aumentar a segurança de pedestres e motoristas.</p>
<p>O prefeito Alexandre Xepa ressaltou que a obra enfrenta um problema antigo dos bairros, destacando a extensão da drenagem para acabar com os alagamentos que prejudicam os moradores há anos. O secretário de Obras, Jean Idimar, afirmou que a ação é resultado de planejamento técnico focado em pontos críticos para reduzir os impactos das chuvas e garantir mais tranquilidade à população.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da Prefeitura de Itapema em melhorar a infraestrutura urbana e a qualidade de vida nos bairros Jardim Praia Mar e Morretes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso argentino morre afogado durante natação em Bombinhas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/idoso-argentino-morre-afogado-durante-natacao-em-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:59:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2b6ca670781b4b801dc9620522fca5d0fcc20ab3]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 70 anos sofreu parada cardiorrespiratória e morreu enquanto nadava no mar, no Centro de Bombinhas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 70 anos sofreu parada cardiorrespiratória e morreu enquanto nadava no mar, no Centro de Bombinhas. O caso aconteceu pela manhã nas proximidades do posto de guarda-vidas da Servidão Linguado e mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e apoio aéreo.</p>
<p>Os guarda-vidas realizaram o resgate e iniciaram os protocolos de atendimento com ventilações de resgate e reanimação cardiopulmonar ainda na faixa de areia. Após cerca de uma hora de manobras sem resposta, o médico do SAMU confirmou o óbito no local.</p>
<p>A ocorrência ficou sob responsabilidade da Polícia Civil de Santa Catarina para os procedimentos legais cabíveis. A vítima estava praticando atividade física no mar quando sofreu a parada cardiorrespiratória.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre após desabamento de forro em Joinville]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-que-morreu-apos-desabamento-de-forro-e-identificada-em-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:46:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:44b7f49577c310ba527af642b69aed211ef77477]]></guid>
<description><![CDATA[Patrícia Aparecida Barbosa, de 42 anos, faleceu após o forro do quarto onde estava desabar devido à queda de uma chaminé desativada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Patrícia Aparecida Barbosa, de 42 anos, faleceu após o forro do quarto onde estava desabar devido à queda de uma chaminé desativada. O acidente ocorreu por volta das 13h, em uma residência na Rua dos Timbiras, no bairro Jardim Sofia, em Joinville. A chaminé desativada, que pesava cerca de 400 quilos, caiu e rompeu a estrutura do teto, fazendo com que o forro despencasse sobre Patrícia, que estava na cama no momento.</p>
<p>Os Bombeiros Voluntários de Joinville foram acionados para atender a ocorrência e encontraram o forro caído sobre a vítima. A irmã de Patrícia classificou o ocorrido como uma tragédia e destacou que um bloco de concreto posicionado acima do forro foi determinante para o acidente.</p>
<p>A identificação da vítima foi confirmada como Patrícia Aparecida Barbosa, de 42 anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
