<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 11:11:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre após colisão seguida de capotamento no Alto Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d651d0c6b24dc8eb5cc6b86f1ae9b898378b052c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 10:58:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d651d0c6b24dc8eb5cc6b86f1ae9b898378b052c]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 23 anos perdeu a vida em um acidente de trânsito na madrugada deste sábado em Rio do Sul, após o carro em que estava colidir e capotar na Estrada Vereadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 23 anos perdeu a vida em um acidente de trânsito na madrugada deste sábado em Rio do Sul, após o carro em que estava colidir e capotar na Estrada Vereadores. O veículo, um Volkswagen Gol, transportava quatro pessoas. Duas delas conseguiram sair do automóvel por conta própria antes da chegada do socorro. O passageiro da frente foi encontrado inconsciente, com ferimentos e suspeita de fratura, sendo encaminhado ao Pronto-Socorro do Hospital Regional de Rio do Sul junto com uma das vítimas que saiu sozinha do carro.</p>
<p>O condutor ficou preso às ferragens, com as pernas comprimidas pelo painel após o impacto. A equipe médica do SAMU constatou o óbito ainda no local. Os bombeiros realizaram a retirada do corpo do interior do automóvel e a Polícia Científica foi acionada para os procedimentos periciais.</p>
<p>O atendimento contou com diversas viaturas do Corpo de Bombeiros e a unidade avançada do SAMU. As circunstâncias do acidente não foram informadas e deverão ser apuradas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O caso segue em investigação para esclarecimento das causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
