<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 12:34:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende grande quantidade de medicamentos e anabolizantes ilegais na]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prf-flagra-arsenal-ilegal-de-medicamentos-anabolizantes-e-vapes-na-br101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:28:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e9d01869fbc3eeb8a8072797e9f6ec9f2732b3e5]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais rodoviários federais interceptaram um veículo com quase 3 mil itens proibidos, incluindo medicamentos, anabolizantes e cigarros eletrônicos, durante fiscalização na BR-101.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais rodoviários federais interceptaram um veículo com quase 3 mil itens proibidos, incluindo medicamentos, anabolizantes e cigarros eletrônicos, durante fiscalização na BR-101.</p>
<p>A abordagem ocorreu na tarde de sexta-feira (9) na BR-101, em Joinville. O carro, alugado de uma locadora, transportava ampolas e frascos espalhados pelo banco traseiro, contendo substâncias para emagrecimento e controle de diabetes, além de esteroides anabolizantes, hormônios de crescimento e toxina botulínica.</p>
<p>Foram encontrados cerca de 1.700 cigarros eletrônicos e essências. O motorista informou que buscou a carga em Foz do Iguaçu e faria a entrega em Gaspar, no Vale do Itajaí, mas não revelou quem contratou o transporte nem assumiu a propriedade da mercadoria.</p>
<p>O condutor foi preso em flagrante por contrabando e crime contra a saúde pública. A carga e o veículo foram apreendidos e encaminhados para os procedimentos legais. A ação reforça o combate ao transporte e distribuição de produtos ilegais que podem representar riscos à saúde pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tijucas cria Secretaria Municipal de Segurança Pública com Murilo Mello à frente]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/sobrinho-do-governador-jorginho-mello-e-nomeado-secretario-de-seguranca-publica-de-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:15:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:31f5c2cdf67975d1e5c8f19401dd80e508ab87c5]]></guid>
<description><![CDATA[Tijucas institui pela primeira vez uma Secretaria de Segurança Pública, nomeando Murilo Mello como secretário, em uma mudança estrutural que reforça o alinhamento com o governo estadual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tijucas institui pela primeira vez uma Secretaria de Segurança Pública, nomeando Murilo Mello como secretário, em uma mudança estrutural que reforça o alinhamento com o governo estadual.</p>
<p>A nova secretaria surge em meio a uma reorganização da política de segurança no município, que recentemente ampliou o efetivo do Departamento Municipal de Trânsito de cinco para quinze agentes, intensificando a fiscalização e o ordenamento viário em uma cidade em rápido crescimento.</p>
<p>Com a criação da pasta, a gestão municipal pretende avançar na implementação da Guarda Municipal, um projeto antigo que agora integra oficialmente o planejamento do governo, com foco na prevenção, apoio às forças de segurança e presença constante em áreas estratégicas.</p>
<p>A nomeação de Murilo Mello, sobrinho do governador Jorginho Mello, tem peso político e deve facilitar a articulação entre os Executivos municipal e estadual, fortalecendo os pedidos de reforço para as polícias Civil e Militar em Tijucas.</p>
<p>A secretaria nasce com a missão de centralizar estratégias de segurança, coordenar ações com órgãos estaduais e elevar o município a um novo patamar institucional, buscando protagonismo nas decisões estratégicas do Estado em uma área que impacta diretamente a rotina e a sensação de segurança da população.</p>
<p>Murilo Mello assume o desafio de estruturar uma pasta inédita em Tijucas, com a expectativa de que a segurança pública passe a ocupar um papel central e integrado na administração municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre ao cair de moto e bater a cabeça em São Bento do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-ao-cair-de-moto-e-bater-a-cabeca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:11:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6809dfaba58a848413b8868c71cdf42b4e54a51b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu após sofrer um acidente de moto na região central de São Bento do Sul, no Planalto Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu após sofrer um acidente de moto na região central de São Bento do Sul, no Planalto Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 20h45 na Rua Capitão Ernesto Nunes. A vítima caiu da motocicleta em movimento e, durante a queda, o capacete se soltou devido à cinta rompida, deixando a cabeça exposta ao impacto.</p>
<p>O homem bateu com força a cabeça e a região cervical contra o meio-fio da calçada, o que causou a morte imediata, confirmada ainda no local pelos bombeiros. Testemunhas relataram que ele caiu sozinho, sem colisão com outros veículos.</p>
<p>Pessoas que passavam pelo local tentaram ajudar e posicionaram o corpo antes da chegada dos socorristas, que constataram a ausência de sinais vitais. A Polícia Militar e a Polícia Científica foram acionadas para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso reforça a importância do uso correto do capacete, que deve estar bem fixado com a cinta do queixo presa para garantir sua eficácia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após cair de 15 metros durante serviço em telhado no Oeste de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-morre-apos-cair-de-15-metros-durante-servico-em-telhado-no-oeste-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:02:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ab5a7c0244e49a164717dace925905f025fc1efa]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 53 anos morreu após cair de uma altura de aproximadamente 15 metros enquanto trabalhava no telhado de uma residência em Coronel Freitas, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 53 anos morreu após cair de uma altura de aproximadamente 15 metros enquanto trabalhava no telhado de uma residência em Coronel Freitas, Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu no sábado, pouco antes das 14h. O trabalhador estava realizando a cobertura da residência quando sofreu a queda.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado, mas ao chegar ao local constatou que a vítima já não apresentava sinais vitais. Ele sofreu múltiplas fraturas causadas pelo impacto da queda. A área foi isolada para preservação da cena e a Polícia Científica iniciou os levantamentos para apurar as circunstâncias do acidente. As causas da queda ainda estão sendo investigadas.</p>
<p>O óbito foi confirmado no local, sem possibilidade de reversão do quadro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Marinha inicia construção de novo navio de guerra em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/marinha-inicia-construcao-de-novo-navio-de-guerra-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:53:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8bf01277214e3985106ab0e38f7f0b577acfb1a3]]></guid>
<description><![CDATA[A Marinha do Brasil deu início à construção da fragata “Mariz e Barros” em Itajaí, avançando no Programa Fragatas Classe Tamandaré, que fortalece a indústria naval e gera empregos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Marinha do Brasil deu início à construção da fragata “Mariz e Barros” em Itajaí, avançando no Programa Fragatas Classe Tamandaré, que fortalece a indústria naval e gera empregos.</p>
<p>O início da fabricação da fragata “Mariz e Barros” foi marcado pelo corte da primeira chapa de aço no TKMS Estaleiro Brasil Sul, em Itajaí. A embarcação, com mais de 3.500 toneladas, entra na fase de produção após a conclusão e aprovação do projeto detalhado, com foco em controle de qualidade e cumprimento dos cronogramas.</p>
<p>O Programa Fragatas Classe Tamandaré, com investimento de aproximadamente R$ 12 bilhões, é estratégico para a Marinha e o país, qualificando cerca de 8 mil trabalhadores e habilitando mais de mil empresas nacionais, com cerca de 40% de conteúdo local. A fragata terá alta capacidade operacional, podendo atingir até 25 nós, e será lançada ao mar em 2027, com incorporação prevista para 2029.</p>
<p>Itajaí se destaca como polo da indústria naval militar, concentrando diferentes fases da construção das fragatas da Classe Tamandaré. A nova embarcação homenageia o Primeiro-Tenente Antônio Carlos de Mariz e Barros, herói da Guerra da Tríplice Aliança, reforçando a tradição naval brasileira.</p>
<p>O programa é uma parceria entre a Marinha e a Águas Azuis, com gerenciamento da Emgepron, e inclui transferência de tecnologia, desenvolvimento digital e uso de sistemas avançados. Está inserido no Novo Programa de Aceleração do Crescimento, com previsão de gerar cerca de 23 mil empregos diretos e indiretos, impactando a economia local e regional.</p>
<p>Com o início da construção da quarta fragata, o Programa Fragatas Classe Tamandaré avança em sua fase decisiva, consolidando a defesa marítima e o fortalecimento do ecossistema industrial de defesa do Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 22 anos morre afogado em rio de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-de-22-anos-morre-afogado-em-rio-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:49:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dc84ed5d68a66a3250e6fcaaf44470f87a8b8126]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 22 anos morreu afogado neste domingo em um trecho do Braço do Rio Mampituba, em Passo de Torres, no Extremo Sul do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 22 anos morreu afogado neste domingo em um trecho do Braço do Rio Mampituba, em Passo de Torres, no Extremo Sul do estado. O afogamento ocorreu entre o fim da manhã e o início da tarde, mobilizando o Corpo de Bombeiros Militar, que enviou equipes especializadas em busca aquática ao local. As buscas começaram logo após o chamado de emergência, com o uso de uma moto aquática para varredura na superfície do rio e um guarda-vidas civil realizando mergulhos em apneia.</p>
<p>Cerca de 1h30 após o início da operação, o corpo do jovem foi encontrado por mergulhadores da equipe de busca subaquática. A vítima estava a aproximadamente 30 metros do ponto onde se afogou, a uma profundidade de cerca de 3 metros, e já apresentava sinais de óbito quando resgatada.</p>
<p>O caso destaca os riscos de afogamento em áreas de água doce, especialmente em locais sem sinalização ou monitoramento constante. O Corpo de Bombeiros reforça a importância de cautela ao nadar em rios, lagoas e mares, recomendando que a população busque locais supervisionados por salva-vidas.</p>
<p>As autoridades não divulgaram a identidade da vítima até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina registra recorde com 293 mil novas empresas abertas em 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sc-bate-recorde-com-293-mil-novas-empresas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:33:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e2fe772d3853d08c8df54790373d0d3b3871c4d0]]></guid>
<description><![CDATA[O estado de Santa Catarina alcançou um marco histórico em 2025, com a abertura de 293 mil novas empresas, resultando em um saldo positivo de 140 mil CNPJs ativos, impulsionado pelo crescimento econômico local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado de Santa Catarina alcançou um marco histórico em 2025, com a abertura de 293 mil novas empresas, resultando em um saldo positivo de 140 mil CNPJs ativos, impulsionado pelo crescimento econômico local.</p>
<p>O número de novas empresas abertas em Santa Catarina durante o ano de 2025 chegou a 293 mil, enquanto 153 mil negócios foram encerrados, Esse saldo líquido de 140 mil empresas ativas representa o maior crescimento empresarial já registrado no estado em um único ano.</p>
<p>O desempenho está associado ao aquecimento da economia catarinense, que teve crescimento de 4,9% até outubro, superando a média nacional, além de manter a menor taxa de desemprego do país. O setor de transporte liderou a abertura de empresas, com saldo positivo de mais de 20 mil CNPJs, seguido pelo comércio e reparação de veículos, serviços administrativos, construção civil e atividades técnicas e científicas.</p>
<p>Mais de 70% das novas empresas são Microempreendedores Individuais (MEIs), com empresas de responsabilidade limitada representando cerca de 30%. Houve também um aumento na participação feminina, com 40,8% dos sócios de novas empresas sendo mulheres, além do crescimento no capital social investido por elas.</p>
<p>O governo estadual lançou o Programa de Modernização do Ambiente de Negócios, que facilita a abertura de empresas ao ampliar o número de atividades classificadas como de baixo risco, permitindo que negócios iniciem operações mediante autodeclaração, sem necessidade de licenças prévias. Essa iniciativa visa reduzir a burocracia e fomentar a geração de empregos e oportunidades.</p>
<p>A combinação entre um ambiente econômico favorável e políticas públicas de incentivo consolida Santa Catarina como um dos estados mais promissores para o empreendedorismo no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
