<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 09:47:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carreta perde controle e bloqueia parte do acesso à Ilha de Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carreta-perde-o-controle-atinge-mureta-e-bloqueia-parte-do-acesso-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:27:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d5b64a1f94b7eafccff913888068bce650cf8aa5]]></guid>
<description><![CDATA[Uma carreta de grande porte perdeu o controle na Curva das Bandeiras e atingiu a mureta de proteção, bloqueando parcialmente o acesso à Ilha de Florianópolis na madrugada desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma carreta de grande porte perdeu o controle na Curva das Bandeiras e atingiu a mureta de proteção, bloqueando parcialmente o acesso à Ilha de Florianópolis na madrugada desta segunda-feira.</p>
<p>O acidente ocorreu no principal acesso à Ilha, no final da Ponte Pedro Ivo, quando o veículo seguia no sentido Continente–Ilha e não conseguiu vencer a curva, colidindo contra a mureta. O condutor relatou falha no sistema de freios no momento da colisão.</p>
<p>Parte da carreta permaneceu sobre a pista de rolamento, oferecendo risco aos demais motoristas. A ocorrência mobilizou equipes de trânsito e segurança por volta das 5h, que acionaram guinchos para remover o veículo devido ao seu grande porte e peso.</p>
<p>Durante o atendimento, o tráfego ficou parcialmente comprometido, especialmente no sentido da região continental. As equipes trabalharam para liberar a pista o mais rápido possível e minimizar os impactos no trânsito da manhã.</p>
<p>As autoridades orientaram os motoristas a redobrarem a atenção ao passar pelo local enquanto os trabalhos de remoção eram realizados. Em caso de necessidade, a Guarda Municipal pode ser acionada pelo telefone 153.</p>
<p>O acesso à Ilha de Florianópolis foi parcialmente bloqueado durante a madrugada, mas as equipes atuaram para restabelecer o tráfego e garantir a segurança dos motoristas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuvas persistentes e calor intenso marcam a semana em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/chuvas-persistentes-e-calor-intenso-marcam-a-semana-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:08:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:514b98e08725c015e6484cb8289c085cf7cfa4b4]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá uma semana com chuvas persistentes no Litoral e calor intenso no Oeste e Extremo Oeste, com risco moderado de temporais isolados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá uma semana com chuvas persistentes no Litoral e calor intenso no Oeste e Extremo Oeste, com risco moderado de temporais isolados. A circulação marítima mantém a instabilidade entre o Litoral e os Planaltos, provocando chuvas persistentes de moderada intensidade, especialmente durante as manhãs no Litoral. Entre os Planaltos e o Litoral, o céu varia entre nuvens e aberturas, com possibilidade de temporais isolados no período da tarde e noite, apresentando risco moderado para destelhamentos, alagamentos, danos na rede elétrica e queda de galhos e árvores.</p>
<p>No Oeste e Extremo Oeste, as temperaturas permanecem elevadas, com máximas entre 30°C e 35°C, mantendo risco moderado associado ao calor intenso. Nas demais regiões, as temperaturas variam entre 26°C e 30°C, enquanto áreas mais elevadas não ultrapassam os 25°C. Durante a tarde e a noite, ocorrem pancadas de chuva isoladas, com risco baixo a pontualmente moderado para transtornos.</p>
<p>No final do período, a aproximação de uma frente fria pelo mar aumenta a instabilidade em todas as regiões, favorecendo a formação de temporais com chuva intensa e contribuindo para a redução do calor intenso, especialmente na metade oeste do estado, onde as temperaturas passam a ficar abaixo dos 30°C.</p>
<p>A circulação marítima e a frente fria influenciam o tempo em Santa Catarina, com chuvas e calor intenso ao longo da semana, variando.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre dois carros na SC-390 deixa uma pessoa ferida na Serra do Rio do Rastro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-dois-carros-em-serra-perigosa-da-sc-390-deixa-uma-pessoa-ferida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:52:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:be5807f4ed9d41e63ba4e329ed27bd54e88f396c]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois veículos na rodovia SC-390, na Serra do Rio do Rastro, em Lauro Müller, resultou em uma pessoa ferida na tarde de domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois veículos na rodovia SC-390, na Serra do Rio do Rastro, em Lauro Müller, resultou em uma pessoa ferida na tarde de domingo. O acidente ocorreu por volta das 18h30 no km 409,750 da rodovia SC-390 e foi atendido pela Polícia Militar Rodoviária do Posto 21 de Bom Jardim da Serra. Um Renault Kwid, conduzido por um homem de 66 anos, não conseguiu contornar uma curva acentuada, invadiu a pista contrária e colidiu lateralmente com um Renault Duster, conduzido por um homem de 42 anos, que trafegava no sentido oposto.</p>
<p>Com o impacto, uma passageira de 32 anos que estava no banco traseiro do Renault Duster sofreu ferimentos leves e recebeu atendimento no local. Os demais ocupantes dos veículos não se feriram e não houve vítimas fatais. Ambos os veículos tiveram danos leves; o Renault Duster foi removido ao pátio por estar com licenciamento irregular, enquanto o Renault Kwid foi retirado por guincho particular.</p>
<p>No momento do acidente, a pista apresentava curva acentuada, rampa, pista molhada, luz natural e sinalização visível. O teste do bafômetro realizado nos condutores deu negativo para ingestão de álcool. Um boletim de ocorrência foi registrado pela Polícia Militar Rodoviária.</p>
<p>A atenção redobrada é recomendada aos motoristas que trafegam pela SC-390, especialmente em trechos com curvas acentuadas e condições adversas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
