<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 20:11:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itapema abre seleção para construtora do programa habitacional Casa Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_53d33386731dc36720b9fb0bff3856acb6f0e238/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:56:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:53d33386731dc36720b9fb0bff3856acb6f0e238]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema iniciou um chamamento público para escolher a construtora responsável pela construção de mais de mil unidades habitacionais nos bairros Morretes e Alto São Bento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema iniciou um chamamento público para escolher a construtora responsável pela construção de mais de mil unidades habitacionais nos bairros Morretes e Alto São Bento.</p>
<p>O programa Casa Itapema, vinculado ao modelo Minha Casa, Minha Vida, entra em nova fase com a seleção da empresa que executará as obras. Os terrenos para os prédios serão disponibilizados pelo município, enquanto o financiamento ficará a cargo da Caixa Econômica Federal.</p>
<p>As construtoras interessadas devem consultar o edital para verificar os critérios técnicos e de habilitação exigidos. O projeto busca viabilizar a construção por meio de uma parceria entre o município, a Caixa e a iniciativa privada, considerando que o custo do terreno é uma parte significativa do empreendimento.</p>
<p>Após a escolha da construtora, a Prefeitura abrirá o cadastro para as famílias interessadas em morar nas novas unidades. O sistema de cadastramento será online, auditável e permitirá acompanhamento e transparência durante o processo, com previsão de abertura a partir do próximo mês no site oficial da Prefeitura.</p>
<p>O programa Casa Itapema segue avançando para ampliar a oferta de moradias e atender a demanda habitacional do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é resgatada após três horas agarrada a poste durante enchente histórica em MG]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0575db72389db2e98816f8b7848dc6e326db1fac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:29:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0575db72389db2e98816f8b7848dc6e326db1fac]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 56 anos sobreviveu após permanecer cerca de três horas agarrada a um poste durante a enxurrada que atingiu o município de Ubá, na Zona da Mata mineira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 56 anos sobreviveu após permanecer cerca de três horas agarrada a um poste durante a enxurrada que atingiu o município de Ubá, na Zona da Mata mineira. A tempestade provocou a maior inundação dos últimos anos na cidade, com o Rio Ubá atingindo 7,82 metros e causando alagamentos de grande proporção, danos estruturais severos e impactos na rotina local. A mulher foi arrastada pela força da água depois que o rio transbordou atrás de sua residência no Centro.</p>
<p>Durante a tempestade, a mulher estava em casa com o namorado e o filho. A chuva começou fraca e rapidamente ganhou intensidade, com cerca de 174 milímetros de precipitação em três horas e meia. Sem saber nadar, ela conseguiu se agarrar a um poste e usou entulhos para manter o rosto fora d’água até ser resgatada por moradores por volta das 5h20 da manhã.</p>
<p>Após a enchente, a mulher convive com a perda da casa e do restaurante localizados na Rua Camilo dos Santos e aguarda notícias do namorado, que está desaparecido. Familiares iniciaram uma campanha para arrecadar doações para a reconstrução.</p>
<p>A prefeitura informou que a enchente deixou mortos, desaparecidos e centenas de desabrigados e desalojados. Foram registradas ao menos 18 ocorrências, incluindo resgates, com danos em pontes, prédios e uma casa desabando. Equipes da Defesa Civil, Corpo de Bombeiros e das polícias Militar e Civil atuaram durante a madrugada.</p>
<p>As autoridades seguem trabalhando para atender as vítimas e minimizar os impactos da enchente na cidade de Ubá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
