<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 18:11:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é esfaqueado com mais de 10 golpes em plena luz do dia em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1d4dc250c1ee44609bd3ebc7dd3b5d67b8416be4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 17:33:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1d4dc250c1ee44609bd3ebc7dd3b5d67b8416be4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem ficou gravemente ferido após ser atingido por mais de 10 golpes de faca no bairro Comasa, em Joinville, no Norte catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem ficou gravemente ferido após ser atingido por mais de 10 golpes de faca no bairro Comasa, em Joinville, no Norte catarinense. O crime ocorreu no fim da tarde de uma quinta-feira e mobilizou equipes da Polícia Militar e do Samu. A briga teria começado após o suspeito descobrir uma suposta traição da companheira, motivando ciúmes.</p>
<p>O suspeito teria agredido a companheira e a coagido a chamar o outro envolvido até a residência do casal, sob ameaça de matar um deles. Ao chegar ao local, a vítima foi perseguida pelo suspeito na via pública e atacada com diversos golpes de faca, incluindo na região do pescoço.</p>
<p>A mulher conseguiu fugir e se abrigar em uma casa vizinha. A faca utilizada no crime foi apreendida na residência do casal com vestígios de sangue. O suspeito foi localizado em outra rua do bairro, alegou legítima defesa e foi conduzido à Central de Polícia após atendimento médico.</p>
<p>A vítima esfaqueada foi socorrida pelo Samu e permanece hospitalizada. O caso é tratado como tentativa de homicídio doloso, além de ameaça e lesão corporal leve dolosa, no contexto da Lei Maria da Penha.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau intensifica fiscalização a moradores de rua em operação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4e9349409a8da3006c9a4f68f360a57534e6a459/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 17:20:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4e9349409a8da3006c9a4f68f360a57534e6a459]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Blumenau realizou uma operação de fiscalização e abordagem social a moradores de rua em diversos bairros da cidade, com o objetivo de encaminhá-los aos serviços de acolhimento disponíveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Blumenau realizou uma operação de fiscalização e abordagem social a moradores de rua em diversos bairros da cidade, com o objetivo de encaminhá-los aos serviços de acolhimento disponíveis.</p>
<p>A ação coordenada pela Secretaria de Desenvolvimento Social contou com o apoio da Secretaria de Trânsito e Transportes e da Polícia Militar. Durante a madrugada, equipes percorreram pontos estratégicos nos bairros Garcia, Vorstadt, Ponta Aguda, Centro, Victor Konder e Velha. Seis pessoas foram abordadas e levadas ao Centro POP para identificação e triagem.</p>
<p>Após avaliação técnica individual, os abordados foram encaminhados para abrigos, comunidades terapêuticas ou receberam auxílio para o retorno ao convívio familiar, A gestão municipal mantém serviços como a Abordagem Social 24 horas, abrigos e o Centro POP para atendimento à população em situação de rua.</p>
<p>A prefeita em exercício ressaltou a importância da manutenção da ordem e segurança na cidade, destacando que o espaço público deve ser preservado e que a Prefeitura oferece estrutura para que essas pessoas busquem outros caminhos. O secretário de Desenvolvimento Social orientou a população a não oferecer esmolas e a acionar a Prefeitura pelo telefone 156, opção 2, para que as medidas institucionais sejam adotadas corretamente.</p>
<p>O poder público segue com ações contínuas para oferecer serviços destinados à população em situação de vulnerabilidade, incluindo auxílio para regularização de documentos e reinserção no mercado de trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motoboy sofre fratura exposta após ter frente cortada por carro em Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d689ad13928179a768a7699ea426218c3274e7f1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 17:10:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d689ad13928179a768a7699ea426218c3274e7f1]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista ficou gravemente ferido após se envolver em um acidente na Rua Leoberto Leal, no Centro de Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista ficou gravemente ferido após se envolver em um acidente na Rua Leoberto Leal, no Centro de Tijucas. O acidente ocorreu quando um veículo cortou a frente da moto, causando uma colisão. Com o impacto, o motoboy sofreu fratura exposta na mão e rompimento de tendão, necessitando de mais de 70 pontos.</p>
<p>Ele deve permanecer afastado das atividades por mais de dois meses para recuperação. O condutor do carro informou que não teria condições de prestar ajuda financeira. Sem poder trabalhar durante o tratamento, Wesley Pacheco da Silva está pedindo apoio da comunidade para arcar com as despesas enquanto se recupera.</p>
<p>A situação destaca os riscos enfrentados diariamente por motociclistas que dependem das entregas para sustento próprio e da família.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
