<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 18:11:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú oferece curso gratuito de sopro para maiores de 12 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b9f834d3e0ecd6af4f370f30818937c0f15d190e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:09:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b9f834d3e0ecd6af4f370f30818937c0f15d190e]]></guid>
<description><![CDATA[A Casa da Família, em Balneário Camboriú, abriu vagas para um curso gratuito de instrumentos de sopro, destinado a pessoas a partir de 12 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Casa da Família, em Balneário Camboriú, abriu vagas para um curso gratuito de instrumentos de sopro, destinado a pessoas a partir de 12 anos. O curso é promovido pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família e acontece nas dependências da Casa da Família, localizada na Rua 3100, número 876, no Centro. A iniciativa visa ampliar o acesso à educação musical na cidade, oferecendo aprendizado sobre instrumentos de sopro.</p>
<p>Além do ensino musical, o curso busca desenvolver a criatividade, a percepção auditiva e as habilidades motoras finas dos participantes. As aulas para iniciantes ocorrem às terças-feiras, das 18h às 19h, enquanto para alunos avançados as aulas são às segundas-feiras, das 20h às 21h.</p>
<p>Para participar, não é necessário realizar inscrição prévia. Os interessados devem comparecer diretamente à Casa da Família durante o horário das atividades para garantir a vaga. O curso gratuito de sopro é uma oportunidade para a comunidade de Balneário Camboriú aprender e aprimorar técnicas musicais, contribuindo para o desenvolvimento cultural local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval Balneário Camboriú 2026 encerra com grande público e programação diversificada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e55ccc33fa8715e31694ac0b9386d37d6ea3770c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:09:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e55ccc33fa8715e31694ac0b9386d37d6ea3770c]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval Balneário Camboriú 2026 foi concluído após cinco dias de festa, com atrações em diferentes pontos da cidade e alta ocupação hoteleira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval Balneário Camboriú 2026 foi concluído após cinco dias de festa, com atrações em diferentes pontos da cidade e alta ocupação hoteleira. O evento contou com três palcos localizados no Centro, na Barra e no Estaleiro, além de 14 desfiles de blocos pela Avenida Atlântica e 12 desfiles de charangas que percorreram avenidas e bairros, atraindo moradores e turistas. A programação incluiu opções para todas as idades e estilos musicais, incluindo um grande festival nas areias da Praia Central.</p>
<p>A prefeita Juliana Pavan destacou o planejamento e a integração das equipes de segurança, ressaltando a organização e a tranquilidade durante o Carnaval. O secretário de Turismo apontou que a ocupação hoteleira ultrapassou 95%, evidenciando o sucesso do evento para o turismo local.</p>
<p>No último dia, as charangas Carnatuga e Ilha das Cabras passaram por bairros como Estados, Nova Esperança, Pioneiros e Nações. O encerramento ocorreu no palco central, na Praça Almirante Tamandaré, com a apresentação da cantora Luane Mattia.</p>
<p>Participantes do evento elogiaram a diversidade e a segurança do Carnaval. Moradores e turistas destacaram o ambiente familiar e a variedade de ritmos, além da beleza e atratividade da cidade.</p>
<p>O Carnaval Balneário Camboriú 2026 reforçou a cidade como um destino turístico seguro e com programação para todos, consolidando o evento no calendário cultural e turístico local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chapecó sedia campeonato internacional de motonáutica com pilotos do Brasil, Argentina e Uruguai]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_93162b28c654e96f8f5183692d5fbb4c6d0e44d0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:09:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:93162b28c654e96f8f5183692d5fbb4c6d0e44d0]]></guid>
<description><![CDATA[Chapecó recebeu um campeonato de motonáutica que reuniu 25 pilotos de diferentes países e regiões do Brasil, consolidando a cidade no circuito de esportes náuticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Chapecó recebeu um campeonato de motonáutica que reuniu 25 pilotos de diferentes países e regiões do Brasil, consolidando a cidade no circuito de esportes náuticos. O evento aconteceu na região do Goio-Ên e contou com 16 provas realizadas em dois dias, partindo da marina Rota do Sol. A competição foi organizada pela Associação de Motonáutica do Rio Grande do Sul com o apoio da Prefeitura de Chapecó, marcando o terceiro ano consecutivo da realização do campeonato na cidade.</p>
<p>Pilotos de Brasil, Argentina e Uruguai participaram das disputas, promovendo a integração entre os competidores. Entre os participantes, estava o piloto argentino Marcelo Faccioli, que destacou a boa recepção e a beleza do local, além da importância do evento para fortalecer o esporte na região.</p>
<p>O campeonato também contou com a presença de famílias e diferentes gerações, como a jovem Valentina Menegat, de 15 anos, vencedora da prova V300, e Ovídio Pelegrini, de 78 anos, que venceu na categoria Força Livre. Pelegrini ressaltou a boa infraestrutura de Chapecó para a realização das provas.</p>
<p>Os vencedores foram definidos ao longo dos dois dias, com destaque para pilotos como Marquinhos, Xepa, Mecca, Conte, Toninho Pazzini, Ovídio Pelegrini, Valentina Menegat, Paulo Consoli, Pedrinho Lazzari e Bonafin. Na categoria Força Livre Argentina Mista, Marcelo Faccioli venceu as duas baterias entre os maiores.</p>
<p>O campeonato em Chapecó reforça a importância da cidade no cenário da motonáutica e promove a integração entre pilotos de diferentes países e gerações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Convênio garante conclusão da duplicação da SC-281 em São José]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d3cd70754560282da2929e2223adb92193179613/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:08:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d3cd70754560282da2929e2223adb92193179613]]></guid>
<description><![CDATA[Um convênio entre o Governo do Estado e a Prefeitura de São José vai viabilizar a conclusão da duplicação da SC-281, melhorando o fluxo na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um convênio entre o Governo do Estado e a Prefeitura de São José vai viabilizar a conclusão da duplicação da SC-281, melhorando o fluxo na região. O acordo formaliza o repasse de aproximadamente R$ 10 milhões em recursos estaduais para finalizar as obras em um trecho de 900 metros entre a BR-101 e o Contorno Viário da Grande Florianópolis. A Secretaria de Estado da Infraestrutura e Mobilidade confirmou que os trâmites para a formalização do termo estão em fase final, aguardando apenas a assinatura do prefeito Orvino Coelho de Ávila.</p>
<p>A execução e fiscalização das obras serão responsabilidade do município, coordenadas pela Secretaria de Urbanismo e Serviços Públicos. O vice-prefeito e secretário da pasta, Michel Schlemper, destacou que o convênio é resultado de discussões do Grupo de Trabalho da SC-281 e que a obra é fundamental para melhorar a mobilidade e a segurança viária.</p>
<p>O município ficará encarregado da elaboração dos projetos executivos, que preveem a implantação de três rotatórias ao longo do trecho para organizar o fluxo de veículos, especialmente ônibus e caminhões. O projeto inclui também melhorias na sinalização, fresagem do pavimento, tapa-buracos e revitalização da iluminação pública.</p>
<p>Estudos técnicos ainda estão em andamento para definir a solução para as muretas divisórias do trecho. Com alguns projetos já concluídos, a prefeitura iniciará os complementares após a assinatura do convênio, com previsão de finalização dos trabalhos em até quatro meses.</p>
<p>A conclusão da duplicação da SC-281 promete melhorar a mobilidade e a segurança viária em São José, beneficiando o transporte de trabalhadores e o escoamento da produção local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de São José altera horário de UBS a partir desta quarta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_31902bfa87e3d94c00693049668fcf1a5ad193d1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:08:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:31902bfa87e3d94c00693049668fcf1a5ad193d1]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José anunciou mudanças nos horários de atendimento de algumas Unidades Básicas de Saúde (UBS) a partir desta quarta-feira, 18 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José anunciou mudanças nos horários de atendimento de algumas Unidades Básicas de Saúde (UBS) a partir desta quarta-feira, 18 de fevereiro. As UBS Luar e Bela Vista terão atendimento estendido até as 19 horas. A UBS Campinas mantém o horário estendido, funcionando até as 22 horas. A UBS Vila Formosa terá funcionamento até as 20 horas até o dia 27 de fevereiro, com redução para encerramento às 17 horas a partir de 2 de março.</p>
<p>As demais unidades de saúde do município continuam com o horário padrão, encerrando as atividades às 17 horas. A mudança integra um processo de reorganização interna para melhor organizar as equipes e garantir a continuidade dos atendimentos.</p>
<p>A Secretaria de Saúde orienta os moradores a procurarem sempre sua unidade de referência para consultas, atualização da carteira de vacinação, acompanhamento de pacientes crônicos e demais serviços da atenção básica.</p>
<p>A medida visa aumentar a eficiência na atenção primária e fortalecer os serviços de saúde no município de São José.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José emite alerta para onda de calor e orienta população sobre cuidados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_783cadcecab14a167dd202f581f192271389817b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:08:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:783cadcecab14a167dd202f581f192271389817b]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José divulgou um alerta devido à previsão de uma forte onda de calor, recomendando medidas para proteger a saúde da população e prevenir riscos associados às altas temperaturas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José divulgou um alerta devido à previsão de uma forte onda de calor, recomendando medidas para proteger a saúde da população e prevenir riscos associados às altas temperaturas.</p>
<p>A Defesa Civil do Estado informa que uma massa de ar quente atuará em Santa Catarina, mantendo as temperaturas elevadas. As máximas podem variar entre 34 e 37°C em regiões como Grande Oeste e Vale do Itajaí, enquanto nas demais áreas os termômetros devem registrar entre 30 e 34°C, configurando risco moderado para ocorrências relacionadas ao calor intenso.</p>
<p>A exposição prolongada ao calor pode causar desidratação, queda da pressão arterial, tonturas, dores de cabeça e mal-estar, podendo evoluir para insolação e exaustão térmica. O calor excessivo também eleva o risco de complicações cardiovasculares, especialmente para pessoas com doenças crônicas.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Saúde recomenda a ingestão frequente de líquidos, uso de roupas leves, busca por locais sombreados e arejados, consumo de alimentos ricos em água e evitar atividades físicas intensas entre 10h e 16h. É indicado umidificar ambientes para melhorar o conforto térmico.</p>
<p>Grupos vulneráveis como crianças, idosos e pessoas com comorbidades devem receber atenção redobrada, com medidas como ingestão constante de água e proteção contra a exposição solar. Para bebês, o aleitamento materno é essencial para hidratação.</p>
<p>A Defesa Civil de São José alerta para a amplificação da sensação térmica em áreas urbanas devido ao asfalto e concreto, recomendando evitar exposição prolongada ao sol. Também há proibição da queima de lixo, descarte inadequado de bitucas e soltura de balões para prevenir incêndios florestais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições para organização da festa de 276 anos de São José encerram nesta sexta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3a388b5255b1487e65c9f0b694e35b0e49820094/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:08:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3a388b5255b1487e65c9f0b694e35b0e49820094]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José finaliza nesta sexta-feira o prazo para inscrições no edital que selecionará a empresa responsável pela festa de aniversário da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José finaliza nesta sexta-feira o prazo para inscrições no edital que selecionará a empresa responsável pela festa de aniversário da cidade. O edital de chamamento público busca uma empresa para executar e explorar economicamente a celebração oficial dos 276 anos de São José, que acontecerá nos dias 21 e 22 de março de 2026. O evento terá acesso gratuito e será realizado no Estacionamento e na Arena do Centro Multiuso de São José.</p>
<p>A empresa escolhida será responsável pela produção completa, incluindo estrutura, segurança, programação cultural, gestão operacional e organização de uma feira multissetorial dentro da Arena. A montagem da estrutura deve ocorrer no dia 20 de março, com desmontagem até o dia 23.</p>
<p>Não haverá repasse de recursos financeiros do município, e a exploração econômica será exclusiva da empresa selecionada, que não poderá cobrar ingressos. A seleção será feita em uma única etapa, considerando experiência, plano técnico, atrações culturais, gestão de riscos e contrapartidas sociais, culturais, ambientais ou de acessibilidade.</p>
<p>O resultado final da seleção está previsto para ser divulgado no dia 4 de março de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
