<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 22:47:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador é atacado por pit bull e fica gravemente ferido em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trabalhador-e-atacado-por-pit-bull-e-fica-gravemente-ferido-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:40:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e30da5ac9ac9fda314401641c9521b1c085c2a79]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador de 70 anos foi atacado por um cão da raça pit bull enquanto fazia a leitura de consumo de energia em Joinville, no bairro Boehmerwald.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador de 70 anos foi atacado por um cão da raça pit bull enquanto fazia a leitura de consumo de energia em Joinville, no bairro Boehmerwald. O funcionário terceirizado da Celesc, identificado como Sebastião Carlini, sofreu ferimentos graves principalmente em um dos braços durante o ataque ocorrido por volta das 7h. O animal teria saído do terreno ao transpor um muro baixo, avançando repentinamente contra a vítima.</p>
<p>Sebastião foi levado ao Hospital Municipal São José, onde passou por cirurgia e permanece internado sob cuidados intensivos. A neta da vítima, Leia Carlini, informou que os médicos avaliam possíveis limitações motoras devido às lesões.</p>
<p>Moradores relataram que o ataque só cessou com a chegada do tutor do animal. Familiares pedem responsabilização, ressaltando que o incidente poderia ter atingido qualquer pessoa, inclusive uma criança.</p>
<p>A Celesc confirmou o atendimento médico imediato ao trabalhador e acompanha o caso, prestando suporte por meio da empresa terceirizada responsável pelo serviço. O caso segue sendo acompanhado pelas autoridades e pela empresa responsável, enquanto a família aguarda a recuperação de Sebastião.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages intensifica limpeza urbana em diversos bairros]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/limpeza-urbana-lages-4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:23:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7fe95b51c3c116b3866aa0692aa693f035d002f9]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Serviços Públicos de Lages mobilizou equipes para reforçar a limpeza e manutenção de áreas públicas em várias regiões da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Serviços Públicos de Lages mobilizou equipes para reforçar a limpeza e manutenção de áreas públicas em várias regiões da cidade. As frentes de trabalho atuam em locais como o Acesso ao Salto Caveiras, o bairro Chapada no Loteamento Verdes Campos, o bairro Várzea, a Avenida Santa Catarina, o bairro Ferrovia, a Rua Aristiliano Ramos na área central e diversas ruas do bairro Coral. Os serviços incluem roçada e conservação para melhorar a segurança e a visibilidade em vias importantes.</p>
<p>A prefeita Carmen Zanotto ressaltou que a manutenção contínua da cidade é prioridade da gestão, destacando o trabalho planejado e distribuído para manter Lages limpa, organizada e segura. O secretário de Serviços Públicos, Jean Corbellini, afirmou que as ações seguem um planejamento contínuo e atendem demandas pontuais, visando prevenir problemas como acúmulo de lixo e proliferação de insetos.</p>
<p>Os trabalhos de limpeza urbana continuarão nos próximos dias, com a meta de atender todas as regiões de Lages de forma rotativa. A prefeitura reforça o compromisso com a manutenção dos espaços públicos para garantir uma cidade mais agradável e valorizada para a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages adquire veículo para transporte da merenda escolar]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/merenda-escolar-lages-entrega-veiculo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:23:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:655f54f7aafe9370542e698bb760cca37772420b]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages entregou um novo furgão para o transporte da merenda escolar, reforçando a logística do Programa Pratinho Firmeza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages entregou um novo furgão para o transporte da merenda escolar, reforçando a logística do Programa Pratinho Firmeza. O veículo será utilizado para o transporte de insumos alimentares destinados às unidades de ensino da rede municipal, com foco no Programa Pratinho Firmeza, que oferece refeições para estudantes do Ensino Fundamental em Oficinas de Contraturno e para crianças da Educação Infantil.</p>
<p>O investimento total foi de R$ 240 mil, sendo R$ 140 mil provenientes da Prefeitura de Lages e R$ 100 mil de recursos do Governo do Estado, oriundos de uma emenda parlamentar. A prefeita Carmen Zanotto destacou a melhoria na qualidade e no processo de alimentação para as crianças e estudantes, enquanto o secretário municipal da Educação, professor Dr. Cristian de Oliveira, ressaltou que o novo veículo proporcionará mais agilidade na entrega de um almoço completo e balanceado.</p>
<p>O novo furgão integra a estrutura da Secretaria de Educação para aprimorar a distribuição da merenda escolar no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages qualifica equipes das UBSs para aprimorar atendimento de urgência]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/atendimento-urgencia-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:22:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0dec3c34f3b9b973e545043e22e728d4205e47e4]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal da Saúde de Lages realizou um encontro de capacitação para as equipes das Unidades Básicas de Saúde, focado na qualificação dos protocolos e organização do atendimento de urgência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal da Saúde de Lages realizou um encontro de capacitação para as equipes das Unidades Básicas de Saúde, focado na qualificação dos protocolos e organização do atendimento de urgência.</p>
<p>O treinamento contou com a parceria do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) e da Secretaria de Políticas para a Mulher e para a Pessoa Idosa, buscando integrar a rede de proteção e atenção à saúde do município. Durante o encontro, foram discutidos temas como o fluxo de atendimento para pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA), a Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD) e a reestruturação do fluxo interno das UBSs para melhorar o atendimento desde a recepção até o acompanhamento dos pacientes.</p>
<p>A programação também abordou o atendimento a mulheres em situação de violência, com diretrizes para acolhimento e encaminhamento seguro, conduzida pela psicóloga Nelita Costa e pela assistente social Patrícia Branco. A prevenção da gravidez na adolescência foi outro tema tratado, com foco na orientação de famílias e jovens pela Atenção Primária à Saúde.</p>
<p>Na área de urgência e emergência, os profissionais participaram de uma atualização prática sobre Parada Cardiorrespiratória (PCR), coordenada por Waldemir Ricardo da Silva, do Samu. O treinamento incluiu o uso do desfibrilador para ampliar a capacidade de resposta das equipes das UBSs diante de situações críticas.</p>
<p>A diretora da Atenção Primária, Carine Freitas Marcon, destacou que os encontros seguem a orientação da prefeita Carmen Zanotto e visam alinhar fluxos, aprimorar o acolhimento e garantir que o cuidado chegue com qualidade a quem mais precisa.</p>
<p>A capacitação reforça o compromisso da Secretaria Municipal da Saúde de Lages em aprimorar o atendimento de urgência nas Unidades Básicas de Saúde, promovendo a integração das equipes e a melhoria dos serviços oferecidos à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages inicia diagnóstico do abastecimento de água em áreas rurais]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/abastecimento-agua-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:22:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8b3aa1b5400c4555d3478989d03639b0878ab158]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages, por meio da Secretaria de Agricultura, Pecuária e Pesca, concluiu a primeira fase do levantamento técnico sobre o abastecimento de água nas comunidades rurais do distrito de Índios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages, por meio da Secretaria de Agricultura, Pecuária e Pesca, concluiu a primeira fase do levantamento técnico sobre o abastecimento de água nas comunidades rurais do distrito de Índios.</p>
<p>O levantamento faz parte do Projeto Água Boa no Campo e busca diagnosticar a situação da coleta, distribuição e tratamento de água potável para a população do interior. O trabalho, realizado em dezembro, será ampliado a partir de fevereiro para o distrito de Santa Terezinha do Salto e a região da Coxilha Rica.</p>
<p>O relatório técnico com as informações coletadas nas 14 comunidades rurais do distrito de Índios foi entregue à prefeita Carmen Zanotto e orienta a elaboração de políticas públicas para o setor. A equipe técnica da secretaria realizou visitas às comunidades, vistoriando fontes de água como vertentes naturais e poços artesianos, além das miniestações que atendem unidades escolares e postos de saúde.</p>
<p>O diagnóstico aponta a necessidade de reativar poços artesianos desativados, melhorar a manutenção dos existentes e abrir novos poços. Também destaca a importância de proteger fontes naturais, ampliar a capacidade dos reservatórios e regularizar a periodicidade das análises químicas e de potabilidade da água para consumo humano.</p>
<p>O projeto Água Boa no Campo contará com a participação das secretarias de Saúde, Educação, Semasa e Agricultura, visando desenvolver políticas públicas para atender as demandas das comunidades rurais de Lages. A prefeita Carmen Zanotto ressaltou a integração dos órgãos públicos para a execução das melhorias no sistema hídrico da região.</p>
<p>O diagnóstico em andamento é fundamental para promover melhorias no abastecimento de água potável nas áreas rurais de Lages, garantindo qualidade de vida para a população do interior.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Blocos de rua abrem o Carnaval em Lages com desfiles na avenida]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carnaval-em-lages-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:21:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e19e505a0be493219d0cd03ee2d9f5501f11d54a]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval em Lages começou oficialmente com o desfile de seis blocos carnavalescos no bairro Universitário, marcando o início da folia na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval em Lages começou oficialmente com o desfile de seis blocos carnavalescos no bairro Universitário, marcando o início da folia na cidade. Na noite de sexta-feira, seis blocos desfilaram pela rua Archilau Batista do Amaral, atraindo um grande público no entorno da Praça do CEU. A prefeita Carmen Zanotto participou da abertura e destacou a organização e o espírito de colaboração do evento.</p>
<p>Participantes compartilharam suas experiências, como o jornalista Diony Sousa, que ressaltou a importância do Carnaval em sua história familiar e a emoção de desfilar novamente com seus parentes.</p>
<p>A programação continua no sábado a partir das 20h com os desfiles das escolas de samba na avenida. Seis escolas se apresentarão, prometendo um grande espetáculo para encerrar a festa popular.</p>
<p>O Carnaval de Lages segue com apoio da Prefeitura e do Governo do Estado, mantendo viva a tradição e o entusiasmo da população local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages inicia 2026 com retorno às aulas, preparativos para o carnaval e avanços em infraestrutura]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/noticias-lages-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:20:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:706853504cbdde105120e34c034d6fdb473a7769]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 15 mil alunos retornam às aulas na rede municipal de Lages, enquanto a cidade se prepara para o Carnaval de Rua e avança em projetos de saúde e infraestrutura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 15 mil alunos retornam às aulas na rede municipal de Lages, enquanto a cidade se prepara para o Carnaval de Rua e avança em projetos de saúde e infraestrutura. O sistema municipal de ensino de Lages recebeu mais de 15 mil estudantes e dois mil professores no início do ano letivo de 2026. A prefeitura distribuiu kits de material escolar, mochilas e estojos para os alunos, com entrega dos uniformes prevista para março. A merenda escolar também foi reforçada com a aquisição de um novo furgão para transporte de alimentos.</p>
<p>Os preparativos para o Carnaval de Rua 2026 e a 36ª Festa Nacional do Pinhão estão em andamento. Os desfiles de carnaval ocorrerão nos dias 6 e 7 de fevereiro na rua Archilau Batista do Amaral, com a participação de seis blocos carnavalescos e seis escolas de samba. A corte do carnaval já foi definida, e as inscrições para a realeza da Festa do Pinhão seguem até 20 de fevereiro.</p>
<p>Na área da saúde, Lages intensifica a vacinação contra a dengue para crianças e adolescentes entre 10 e 14 anos, além de promover atividades educativas voltadas à prevenção da gravidez na adolescência durante o mês de fevereiro. A cidade recebeu certificação internacional pelo atendimento a vítimas de Acidente Vascular Cerebral e anunciou projeto para reforma e ampliação da Unidade Básica de Saúde do bairro São Pedro.</p>
<p>Em infraestrutura urbana, o programa de Regularização Fundiária continua beneficiando famílias com segurança jurídica. O bairro Santa Rita recebe a instalação de 140 novos pontos de iluminação LED, parte de um projeto de modernização da iluminação pública. Além disso, 53 dos 65 contratos de obras em vias públicas que estavam parados ou em atraso foram concluídos.</p>
<p>A administração municipal de Lages mantém o foco em diversas frentes de trabalho para atender às demandas da população, abrangendo educação, cultura, saúde e infraestrutura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal é encontrado morto dentro de residência em cidade de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casal-e-encontrado-morto-dentro-de-residencia-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:00:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:16a2686b3ccfa335a7836f7b3339b934df9f9b0a]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi encontrado morto dentro de uma residência neste sábado em Água Doce, no Meio-Oeste de Santa Catarina. A suspeita é de que o crime tenha ocorrido entre a noite de sexta-feira e a madrugada de sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi encontrado morto dentro de uma residência neste sábado em Água Doce, no Meio-Oeste de Santa Catarina. A suspeita é de que o crime tenha ocorrido entre a noite de sexta-feira e a madrugada de sábado.</p>
<p>As vítimas são uma mulher de 57 anos e um homem de 85 anos, encontrados sem vida no interior da residência. A mulher apresentava ferimentos causados por arma branca, enquanto o homem tinha uma lesão na região da nuca com sangramento, sem sinais aparentes de esfaqueamento.</p>
<p>A área foi isolada para os trabalhos da perícia técnica, que deverá esclarecer as causas exatas das mortes e a dinâmica do crime. Até o momento, não foram divulgados detalhes sobre a possível motivação.</p>
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina instaurará inquérito para investigar o caso, apurar se o crime pode ser caracterizado como latrocínio e identificar o autor ou autores do duplo homicídio, que ainda não foram localizados.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para esclarecer o ocorrido e localizar os responsáveis pelo crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
