<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 11:11:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Brusque aprimora gestão de desastres em exercício]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_04e4fbd5e2146276112b38ff0da876d93d00c608/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:04:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:04e4fbd5e2146276112b38ff0da876d93d00c608]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Brusque participou do 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres de Santa Catarina para testar protocolos e melhorar a capacidade de resposta das equipes municipais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Brusque participou do 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres de Santa Catarina para testar protocolos e melhorar a capacidade de resposta das equipes municipais.</p>
<p>O exercício, considerado o maior do país em seu formato, teve como objetivo preparar as equipes para cenários de risco como enchentes, deslizamentos e evacuações em áreas vulneráveis, além da organização de abrigos temporários para a população afetada por eventos climáticos adversos.</p>
<p>Durante a manhã, foram disparados avisos falsos de alarme de tempestade para a população como parte do protocolo de simulação. A Defesa Civil reforçou que as mensagens tinham caráter exclusivamente de treinamento e não representavam ameaças reais, orientando que os moradores não acionassem os alarmes nem os serviços de emergência.</p>
<p>Em Brusque, o foco do simulado foi a mobilização dos órgãos e equipes internas responsáveis pela resposta a emergências, sem envolver diretamente a comunidade nesta etapa. O coordenador da Defesa Civil municipal destacou que a atividade permitiu identificar pontos de melhoria nos planos de contingência, aperfeiçoar fluxos de comunicação e fortalecer a preparação das equipes para situações reais.</p>
<p>A participação contínua em exercícios desse tipo visa a prevenção, redução de riscos e proteção da população, garantindo que as equipes estejam preparadas para agir com rapidez, organização e eficiência diante de possíveis ocorrências.</p>
<p>Em caso de emergência real, a Defesa Civil orienta que o contato deve ser feito pelo telefone 199.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carga com quase 150 kg de maconha é apreendida em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d550f80dd1a7caa73317917ac111e8f525b24683/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:54:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d550f80dd1a7caa73317917ac111e8f525b24683]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais militares apreenderam quase 150 quilos de maconha e prenderam duas pessoas no bairro Campeche, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais militares apreenderam quase 150 quilos de maconha e prenderam duas pessoas no bairro Campeche, em Florianópolis. A operação envolveu o Batalhão de Polícia de Choque e o 4º Batalhão de Polícia Militar. A ação começou após informações sobre o uso de uma Fiat Fiorino para o tráfico de drogas na região.</p>
<p>Os policiais flagraram o transbordo de caixas entre veículos. Durante a abordagem, três homens fugiram, mas dois foram capturados, um jovem de 19 anos e um adolescente de 16 anos. Foram apreendidos 144 kg de maconha em tabletes, 3,8 kg de skunk, 30 comprimidos de ecstasy, duas balanças de precisão, dois veículos e um caderno com anotações do tráfico. Os detidos e o material foram levados à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
