<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 19:10:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo de SC anuncia R$ 11 milhões para pavimentação em Herval d’Oeste]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c8a6c242990d099831e765f1d0d9733bd5e7e7f2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:51:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c8a6c242990d099831e765f1d0d9733bd5e7e7f2]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina confirmou investimento de R$ 11 milhões para pavimentar 4,9 quilômetros da estrada que liga as comunidades de Sede Belém e Serra Alta, no interior do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Santa Catarina confirmou investimento de R$ 11 milhões para pavimentar 4,9 quilômetros da estrada que liga as comunidades de Sede Belém e Serra Alta, no interior do estado.</p>
<p>A obra foi anunciada durante a abertura da Festa da Gruta de Sede Belém e será executada por meio do Programa Estrada Boa Rural, que visa melhorar a infraestrutura nas áreas rurais do estado.</p>
<p>A pavimentação atenderá uma demanda antiga da comunidade local, beneficiando moradores e produtores rurais envolvidos na criação de suínos, bovinos, aves, cultivo de cereais e produção de leite, atividades importantes para a economia da região.</p>
<p>Com a melhoria da estrada, espera-se maior segurança no tráfego, redução da poeira e melhores condições para o transporte da produção agropecuária. Durante o anúncio, foi formalizada a parceria entre o Estado e o município para viabilizar a execução da obra, que deverá contar com infraestrutura completa após a conclusão.</p>
<p>O Programa Estrada Boa Rural já recebeu projetos de mais de 100 municípios, com investimentos previstos que somam centenas de milhões de reais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após carro sair da pista e capotar na SC-477]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_80920c2440426a810016676ca9f486ee58d45ee6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:26:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:80920c2440426a810016676ca9f486ee58d45ee6]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 34 anos morreu após um automóvel sair da pista e capotar na SC-477, entre Canoinhas e Major Vieira, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 34 anos morreu após um automóvel sair da pista e capotar na SC-477, entre Canoinhas e Major Vieira, no Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 5h, nas proximidades do quilômetro 20, na localidade de Rio Bonito. A vítima estava no banco do passageiro de um Gol que saiu da pista e foi parar dentro de uma vala às margens da rodovia.</p>
<p>Quando as equipes chegaram ao local, encontraram o homem ainda preso ao cinto de segurança e parcialmente submerso na água acumulada na vala. Ele não resistiu. O motorista, de 43 anos, não sofreu ferimentos, mas foi encaminhado ao hospital para avaliação médica.</p>
<p>No hospital, o condutor informou que estava dando carona à vítima até Canoinhas e que ambos haviam ingerido bebida alcoólica antes do trajeto. Ele relatou ainda que teve dificuldades para se soltar do cinto após o capotamento, permanecendo preso por cerca de uma hora. O passageiro também estava consciente após o acidente, mas não conseguiu se desprender do cinto e acabou se afogando com a entrada de água no veículo.</p>
<p>A Polícia Científica realizou registro fotográfico no local para auxiliar na investigação das circunstâncias do acidente. O caso segue sob investigação para esclarecer as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
