<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 16:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 15 anos é encontrada morta em Tijucas; namorado é preso em flagrante]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/adolescente-de-15-anos-e-encontrada-morta-em-tijucas-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:41:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e32e96ab054f0acfef9b2391ad0a1464c14ed6c6]]></guid>
<description><![CDATA[Uma adolescente de 15 anos foi encontrada morta dentro de uma residência em Tijucas, na Grande Florianópolis. O namorado, de 27 anos, foi preso em flagrante e o caso está sob investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma adolescente de 15 anos foi encontrada morta dentro de uma residência em Tijucas, na Grande Florianópolis. O namorado, de 27 anos, foi preso em flagrante e o caso está sob investigação.</p>
<p>A ocorrência teve início após acionamento do SAMU, que informou à Polícia Militar sobre a vítima feminina em óbito no local. Ao chegar à residência, os policiais confirmaram a morte da adolescente e encontraram entorpecentes, incluindo três pinos de cocaína lacrados e porções de maconha. Não foram encontrados pinos vazios, o que levantou dúvidas sobre a hipótese de overdose.</p>
<p>O homem relatou que saiu para vender seu telefone celular e, ao retornar, encontrou a porta trancada. Ele disse ter ouvido barulhos, entrado pela janela e encontrado a adolescente em convulsão. Tentou realizar manobras de socorro e retirar uma substância da boca da vítima, sem sucesso, e buscou ajuda na casa da irmã, que acionou o socorro médico.</p>
<p>Diante da presença de uma menor e das circunstâncias do óbito, a Polícia Militar acionou o Conselho Tutelar, a Polícia Civil e a Polícia Científica, que compareceram ao local para os procedimentos legais. A causa da morte ainda não foi confirmada e exames periciais serão decisivos para esclarecer se houve overdose ou outra circunstância.</p>
<p>O caso segue em apuração pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Funcionário morre afogado após mal súbito em parque aquático de Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/funcionario-parque-aquatico-morre-afogamento-ararangua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:49:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c4b0588eccc4f41124cdeeab853f631feb107167]]></guid>
<description><![CDATA[Um funcionário do Parque Aquático do Caverá, em Araranguá, faleceu após sofrer um mal súbito e se afogar durante a limpeza de uma piscina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um funcionário do Parque Aquático do Caverá, em Araranguá, faleceu após sofrer um mal súbito e se afogar durante a limpeza de uma piscina. O incidente ocorreu por volta das 9h30, quando o jovem realizava a limpeza da piscina antes da abertura ao público. Ele possivelmente passou mal e caiu na água, sendo encontrado boiando por outros funcionários que iniciaram manobras de reanimação imediatamente.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e do Saer Samu Aeromédico prestaram atendimento por cerca de uma hora, mas a vítima não resistiu e teve o óbito confirmado no local. Este foi o primeiro registro de morte nas dependências do parque, que completa 27 anos de funcionamento neste sábado.</p>
<p>O parque não foi fechado após o ocorrido e manteve o funcionamento normal, ressaltando que havia muitos turistas e hóspedes no local. A administração informou que o caso foi provocado por um mal súbito, sem relação com brinquedos ou com a estrutura do parque.</p>
<p>Nenhuma informação que permita identificar a vítima foi divulgada em respeito à Lei Geral de Proteção de Dados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
