<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 21:11:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[INMET emite alerta de chuva intensa para parte do Norte de Santa Catarina neste fim de semana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_90066c01529734e500c033b84cc26fe3e27d3262/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 21:06:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:90066c01529734e500c033b84cc26fe3e27d3262]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia divulgou um alerta de chuva intensa que deve atingir 16 cidades do Norte catarinense entre sábado e domingo, com previsão de volumes elevados e ventos fortes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia divulgou um alerta de chuva intensa que deve atingir 16 cidades do Norte catarinense entre sábado e domingo, com previsão de volumes elevados e ventos fortes.</p>
<p>A previsão indica chuva entre 20 e 30 milímetros por hora, acompanhada de ventos que podem alcançar 60 km/h. O alerta destaca riscos de alagamentos, queda de galhos, cortes de energia elétrica e descargas elétricas nas áreas afetadas.</p>
<p>Além de Santa Catarina, o aviso meteorológico abrange 22 estados brasileiros, incluindo regiões do Paraná, Mato Grosso do Sul, Goiás, Minas Gerais e São Paulo, onde podem ocorrer tempestades mais severas. Partes da Bahia, Minas Gerais e Piauí seguem sob alerta vermelho, indicando grande perigo devido ao volume elevado de chuva.</p>
<p>Durante o período de instabilidade, a recomendação é evitar áreas alagadas, manter distância de árvores e estruturas metálicas durante ventos fortes, além de não se abrigar próximo a postes ou redes elétricas. A população deve acompanhar as atualizações dos órgãos oficiais de meteorologia e da Defesa Civil.</p>
<p>As condições do tempo devem ser monitoradas para garantir a segurança da população nas regiões afetadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criança sofre mais de 30 ferroadas em ataque de abelhas em Presidente Getúlio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8540613777fa0ec64a3797e615f935bff10abd74/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 20:46:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8540613777fa0ec64a3797e615f935bff10abd74]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque de abelhas surpreendeu moradores e pedestres na Rua Guilherme Treitinger, no bairro Niterói, em Presidente Getúlio, causando ferimentos em quatro pessoas, incluindo uma criança que recebeu mais de 30 ferroadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque de abelhas surpreendeu moradores e pedestres na Rua Guilherme Treitinger, no bairro Niterói, em Presidente Getúlio, causando ferimentos em quatro pessoas, incluindo uma criança que recebeu mais de 30 ferroadas.</p>
<p>O incidente ocorreu no fim da manhã de sábado, quando um enxame de abelhas atacou diversas pessoas na via e em residências próximas. Três crianças e uma mulher foram encaminhadas ao Hospital Maria Auxiliadora para avaliação médica, todas em estado estável e conscientes durante o atendimento.</p>
<p>Outras duas mulheres também foram atingidas, mas não apresentaram reações alérgicas e optaram por não buscar atendimento hospitalar. As vítimas atendidas receberam alta ainda na tarde do mesmo dia.</p>
<p>Equipes de emergência utilizaram equipamentos de proteção e técnicas específicas para controlar o enxame e garantir a segurança no local. A recomendação é que a população mantenha distância e acione os serviços de emergência em casos de ataques ou presença de enxames.</p>
<p>O atendimento rápido e o controle do enxame foram fundamentais para evitar consequências mais graves durante o ataque em Presidente Getúlio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Choque elétrico em poste mata trabalhador em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a470604c1b744d7e71755c92de78853f2b6e0486/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 20:27:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a470604c1b744d7e71755c92de78853f2b6e0486]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador morreu após sofrer uma descarga elétrica enquanto realizava manutenção na rede de internet na Área Industrial de Lages.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador morreu após sofrer uma descarga elétrica enquanto realizava manutenção na rede de internet na Área Industrial de Lages. O acidente ocorreu por volta do meio-dia deste sábado, quando o homem trabalhava em um poste e foi atingido pelo choque elétrico. Ele ficou suspenso na estrutura, o que chamou a atenção de pessoas que passavam pelo local.</p>
<p>Equipes do SAMU e do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas e chegaram rapidamente ao local. No entanto, o trabalhador já estava sem sinais vitais, e o óbito foi confirmado ainda na área do acidente.</p>
<p>As causas da descarga elétrica e a dinâmica do ocorrido serão investigadas pelas autoridades responsáveis. O caso segue sob investigação para esclarecer as circunstâncias do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
