<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 01:10:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quarta-feira terá calor e tempestades com risco moderado em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_43f1a129c6f03324cc16d6667e7395ff2bd2b419/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 00:15:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:43f1a129c6f03324cc16d6667e7395ff2bd2b419]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta tempo instável com previsão de temporais, ventos fortes e granizo em todas as regiões nesta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta tempo instável com previsão de temporais, ventos fortes e granizo em todas as regiões nesta quarta-feira. A quarta-feira será marcada por instabilidade atmosférica em todas as regiões de Santa Catarina, com previsão de temporais entre a tarde e a noite. A combinação de calor e umidade favorece a formação de tempestades que podem trazer raios, rajadas de vento, chuva intensa e eventual queda de granizo.</p>
<p>As áreas que vão dos Planaltos ao Litoral apresentam risco moderado para ocorrências como alagamentos, queda de galhos e árvores, destelhamentos e danos na rede elétrica. As regiões dos Planaltos, Vale do Itajaí, Grande Florianópolis e Litoral Norte e Sul merecem atenção especial para os efeitos do mau tempo.</p>
<p>Apesar da instabilidade, as temperaturas permanecem elevadas, com máximas próximas de 32°C no Litoral e áreas próximas, cerca de 30°C nas demais regiões e até 24°C nas áreas de serra do Planalto Sul. A população deve evitar áreas alagadas e não se abrigar sob árvores durante as tempestades, além de ficar atenta aos alertas da Defesa Civil.</p>
<p>O mar permanece agitado em todo o litoral do estado devido ao alerta de ciclone, reforçando a necessidade de cuidados durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
