<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 14:47:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mãe é presa em Tijucas por omissão em caso de estupro contra filha adolescente]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mae-que-deixava-menina-de-13-anos-ser-estuprada-e-presa-pela-pm-de-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:44:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:76dbd7f5de2f28b97524541693cb1eefe480eca3]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi detida pela Polícia Militar em Tijucas após ser condenada por permitir abusos sexuais contra sua filha de 13 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi detida pela Polícia Militar em Tijucas após ser condenada por permitir abusos sexuais contra sua filha de 13 anos. A vítima sofreu abusos sexuais ao longo de vários meses, iniciando aos 13 anos, por um homem mais velho que mantinha relação com a adolescente. A mãe, mesmo sabendo da situação e da idade da filha, permitiu a continuidade do relacionamento e até que o acusado voltasse a morar na mesma casa após breve separação.</p>
<p>A Justiça considerou que a mãe colocou conflitos familiares acima da proteção da filha e a condenou a 16 anos e 10 meses de prisão por omissão, com base no artigo 217-A do Código Penal e artigo 13, §2º. O estuprador recebeu pena de 13 anos, 10 meses e 20 dias em regime fechado, com aumento pela continuidade dos crimes.</p>
<p>A prisão da mãe ocorreu após o trânsito em julgado do processo, cumprida pela Polícia Militar de Santa Catarina, Companhia de Tijucas. Os nomes envolvidos não foram divulgados para preservar a identidade da menor.</p>
<p>O caso reforça a atuação das autoridades no combate a crimes sexuais e a importância da proteção às vítimas vulneráveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Tijucas autoriza obra de pavimentação na Avenida Beira-Mar]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/prefeitura-de-tijucas-assina-ordem-de-servico-para-pavimentacao-da-avenida-beira-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:18:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:096a0a5d33b05768126ff642e868b7d80814d6a1]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas assinou a ordem de serviço para pavimentação, drenagem pluvial e sinalização da rua Pedro Mariano Rocha, no bairro da Praça, na orla da praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Tijucas assinou a ordem de serviço para pavimentação, drenagem pluvial e sinalização da rua Pedro Mariano Rocha, no bairro da Praça, na orla da praia. A obra será executada pela Secretaria de Obras e representa um investimento de R$ 770.856,00 em infraestrutura urbana e valorização do espaço público. O projeto inclui pavimentação com paver, implantação de calçadas, drenagem pluvial e sinalização viária, promovendo a revitalização completa da via.</p>
<p>A intervenção atende a uma demanda antiga da comunidade e frequentadores da orla, que utilizam o local para lazer, convivência e atividades ao ar livre. Atualmente, o trecho não possui pavimentação adequada, necessitando de melhorias para garantir acessibilidade, segurança e melhor apresentação urbana.</p>
<p>A empresa Azimute Pavimentação LTDA será responsável pela execução dos serviços, que terão início em até 10 dias úteis após a emissão da ordem de serviço e prazo de execução de três meses. A assinatura contou com a presença do prefeito Maickon Sgrott, do responsável pela empresa Jorge Luiz Sommer e do secretário municipal de Obras, Transportes e Serviços Públicos, Jhone Renner Poli.</p>
<p>A ação faz parte de um conjunto de iniciativas realizadas em 2025 para valorizar a orla e qualificar os espaços públicos destinados a famílias e visitantes em Tijucas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa após incendiar carro do ex em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/apos-separacao-mulher-ateia-fogo-em-carro-do-ex-e-e-presa-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 14:02:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bc90baccea63465c404e8210bcf4b37f9126a05c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 37 anos foi detida após atear fogo no veículo do ex-companheiro no bairro São Judas Tadeu durante a madrugada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 37 anos foi detida após atear fogo no veículo do ex-companheiro no bairro São Judas Tadeu durante a madrugada. O incêndio ocorreu na rua Pedro Pinto Felipe, mobilizando a Polícia Militar e o Corpo de Bombeiros. A vítima informou que o veículo estava estacionado quando a ex-companheira colocou fogo, motivada pela recente separação do casal.</p>
<p>Uma testemunha viu a mulher utilizando gasolina para iniciar o incêndio e fugindo em seguida. A suspeita foi localizada e presa em flagrante após diligências policiais, sendo encaminhada à Central de Plantão Policial.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros controlou as chamas, evitando que o fogo se espalhasse para outros carros ou residências próximas. As circunstâncias do caso continuam sendo investigadas. A ocorrência segue sob apuração pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de São José realiza mutirão de limpeza na região Norte]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mutirao-de-limpeza-sao-jose-8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:53:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:428c470d698fd55bd5b142afb51ed08c85f4159b]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José iniciou um mutirão de limpeza nos bairros da região Norte, com ações programadas pela Secretaria de Infraestrutura ao longo da semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José iniciou um mutirão de limpeza nos bairros da região Norte, com ações programadas pela Secretaria de Infraestrutura ao longo da semana. O mutirão de limpeza está focado nos bairros Areias, Ipiranga, Jardim Santiago, Pedregal, Real Parque e Serraria. As equipes realizam roçagem, capina, limpeza de vias e calçadas, retirada de materiais descartados irregularmente e desobstrução de espaços públicos.</p>
<p>No primeiro dia, os serviços foram concentrados em ruas como Palmira Laura Florence no Real Parque, Nossa Senhora dos Navegantes na Serraria e José Antônio Pereira no Pedregal, O planejamento das ações considera tanto o cronograma municipal quanto as solicitações da comunidade, que podem ser feitas por meio de um canal de WhatsApp disponibilizado pela Secretaria de Infraestrutura.</p>
<p>Além do mutirão, o município mantém um Ponto de Entrega Voluntária para descarte de móveis e objetos e executa a Operação Calçada Limpa com equipes próprias, visando saúde, segurança e respeito aos cidadãos que circulam pela cidade.</p>
<p>A iniciativa integra o cronograma contínuo de zeladoria urbana, buscando manter a cidade limpa e adequada para o bem-estar dos moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa suspeita de atear fogo em carro do ex-companheiro em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-e-presa-suspeita-de-atear-fogo-em-carro-do-ex-companheiro-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:49:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8e01237d124779b96444063059cda3beb18e4731]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 37 anos foi presa na madrugada desta segunda-feira, suspeita de incendiar o carro do ex-companheiro no bairro São Judas Tadeu, em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 37 anos foi presa na madrugada desta segunda-feira, suspeita de incendiar o carro do ex-companheiro no bairro São Judas Tadeu, em Balneário Camboriú. A ocorrência foi registrada por volta de 0h, na rua Pedro Pinto Felipe. A vítima, um homem, informou que havia deixado o veículo estacionado na via quando a ex-companheira teria ateado fogo no automóvel.</p>
<p>Uma testemunha afirmou ter visto a mulher utilizando um litro de gasolina para provocar o incêndio e, em seguida, fugindo do local. A motivação do crime estaria relacionada à recente separação do casal.</p>
<p>Policiais realizaram diligências até o endereço da suspeita, onde ela foi localizada e recebeu voz de prisão. A ocorrência foi encaminhada à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso segue sob investigação das autoridades competentes em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
