<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 01:46:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em caminhão bloqueia BR-101 em Tijucas e mobiliza equipes de emergência]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-caminhao-pega-fogo-e-bloqueia-br-101-em-tijucas-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:06:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:90eaf9c4b57a1663ae465ece2b017b9504ff2a33]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão pegou fogo e causou o bloqueio total da BR-101 no sentido Florianópolis, em Tijucas, na noite desta segunda-feira, gerando filas e mobilizando equipes de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão pegou fogo e causou o bloqueio total da BR-101 no sentido Florianópolis, em Tijucas, na noite desta segunda-feira, gerando filas e mobilizando equipes de emergência. O incêndio ocorreu no km 168 da rodovia, provocando a interdição total do trecho no sentido Sul. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas e concentraram diversas viaturas no combate ao fogo. Até o momento, não há previsão para a liberação da via, o que tem causado lentidão e filas para os motoristas que seguem em direção à capital.</p>
<p>Paralelamente ao incêndio na rodovia, uma situação inusitada ocorreu na Rua Lila Bastos, no bairro Nova Descoberta, em Tijucas. Moradores acionaram os bombeiros após um gambá ficar preso dentro de uma cama box em uma residência. O solicitante não conseguiu retirar o animal, mas nenhuma viatura estava disponível para atendimento devido ao empenho dos recursos no combate ao incêndio na BR-101.</p>
<p>As duas ocorrências aconteceram praticamente ao mesmo tempo, evidenciando a concentração dos serviços de emergência na região durante a noite. O atendimento ao gambá segue aguardando viatura, enquanto o bloqueio da rodovia permanece sob acompanhamento das autoridades.</p>
<p>As equipes continuam trabalhando para controlar o incêndio e liberar o tráfego na BR-101, enquanto o caso do gambá aguarda atendimento devido à prioridade dos recursos nas ocorrências simultâneas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
