<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 18:47:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Itapema apresenta planos de gestão após absolvição]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/apos-absolvicao-prefeito-de-itapema-apresenta-proximos-passos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:29:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a3334a8b00919a48da7c46eeb6b53c84d9eda67e]]></guid>
<description><![CDATA[Alexandre Xepa detalhou ações prioritárias para infraestrutura, habitação, educação e saúde em entrevista ao Visor Manhã.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alexandre Xepa detalhou ações prioritárias para infraestrutura, habitação, educação e saúde em entrevista ao Visor Manhã. O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa, anunciou que a gestão municipal entra em uma fase de execução intensa, com diversas obras em andamento em vários bairros. Entre as ações previstas, mais de 130 ruas já estão licitadas para receber pavimentação, incluindo melhorias na drenagem, base do solo e padronização de calçadas, visando solucionar problemas antigos.</p>
<p>O combate aos alagamentos é uma prioridade, com investimentos em obras subterrâneas que incluem a instalação de mais de um quilômetro de novas redes de drenagem, abrangendo áreas como Jardim Praiamar e Rua 444. Em locais críticos, como a Rua 430, a drenagem foi aprofundada para evitar inundações em dias de chuva forte.</p>
<p>Na área de habitação, foi confirmado o lançamento do Programa Casa Itapema, que prevê a construção de mais de mil moradias populares para reduzir a pressão do aluguel. O município fornecerá os terrenos e as construtoras serão responsáveis pela execução das obras, em parceria com a Caixa Econômica Federal.</p>
<p>Outros projetos incluem o alargamento da faixa de areia, com investimento estimado em mais de R$ 60 milhões, melhorias na mobilidade urbana com novas ligações viárias entre bairros, ampliação da oferta de vagas em creches e a construção de uma escola modelo no Sertão, além de ações para fortalecer a saúde pública, destinando cerca de 30% do orçamento para o setor e buscando apoio estadual para ampliar leitos e serviços.</p>
<p>A prefeitura também está atualizando a planta genérica do IPTU para corrigir distorções.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dermatite alérgica à picada de pulgas afeta cães e gatos e exige tratamento contínuo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dermatite-alergica-a-picada-de-pulgas-afeta-caes-e-gatos-e-exige-tratamento-continuo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:08:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e99b76e1e11a909355228cab33901af5931a2f8a]]></guid>
<description><![CDATA[A dermatite alérgica à picada de pulgas é uma condição séria que compromete a qualidade de vida de cães e gatos, exigindo cuidados constantes para controle e tratamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A dermatite alérgica à picada de pulgas é uma condição séria que compromete a qualidade de vida de cães e gatos, exigindo cuidados constantes para controle e tratamento. A dermatite alérgica à picada de pulgas (DAPP) é uma reação de hipersensibilidade à saliva do parasita que pode ser desencadeada por uma única picada. Animais sensibilizados apresentam coceira intensa, inflamação, feridas e infecções secundárias. Nos cães, os sintomas incluem prurido, vermelhidão, crostas, feridas, lambedura excessiva e queda de pelos, especialmente na região lombar, base da cauda, abdômen e parte interna das coxas. Nos gatos, a doença é menos diagnosticada, com lesões no pescoço, cabeça e dorso, além de falhas no pelo.</p>
<p>O ciclo das pulgas torna o controle ambiental indispensável, já que apenas uma pequena parte da população está no animal adulto, enquanto a maior parte permanece no ambiente na forma de ovos, larvas e pupas. As pulgas adultas podem colocar até 50 ovos por dia, que se espalham pela casa, principalmente em tapetes, sofás, camas e frestas do piso. As pupas podem ficar protegidas por semanas ou meses até eclodirem, o que exige medidas como aspiração frequente, lavagem de tecidos e uso de produtos adequados para interromper o ciclo e evitar reinfestação.</p>
<p>O tratamento da DAPP vai além da eliminação das pulgas e pode incluir anti-inflamatórios, antipruriginosos, antibióticos, antifúngicos e suplementos para fortalecer a barreira cutânea. A manipulação veterinária permite personalizar as medicações Produtos tópicos com ação calmante e cicatrizante também são utilizados, assim como reguladores de crescimento de insetos associados a antipulgas.</p>
<p>A prevenção é essencial para evitar a recorrência da dermatite alérgica. A aplicação regular de antipulgas, o controle ambiental contínuo e as visitas periódicas ao médico-veterinário são medidas fundamentais. A coceira constante deve ser um sinal de alerta, e o diagnóstico precoce melhora a resposta ao tratamento.</p>
<p>A dermatite alérgica à picada de pulgas é uma condição que requer atenção constante para garantir o bem-estar dos pets, envolvendo cuidados tanto no tratamento quanto na prevenção para evitar complicações e melhorar a qualidade de vida dos animais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Porto Belo recebe reforço de 80 policiais civis na terceira etapa da Operação Estação Verão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/porto-belo-recebe-apresentacao-de-80/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:01:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:915773b5ea48c22cc7d7049939e0a32fd0e4c287]]></guid>
<description><![CDATA[Porto Belo, no Litoral Norte de Santa Catarina, recebeu 80 policiais civis para atuar na terceira fase da Operação Estação Verão 2025/2026, que mobiliza mais de 1.580 agentes em 30 municípios litorâneos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Porto Belo, no Litoral Norte de Santa Catarina, recebeu 80 policiais civis para atuar na terceira fase da Operação Estação Verão 2025/2026, que mobiliza mais de 1.580 agentes em 30 municípios litorâneos.</p>
<p>A terceira etapa da Operação Estação Verão começou com a apresentação dos novos policiais civis no Palco das Artes, em Porto Belo. O reforço permanecerá até 22 de fevereiro, substituindo o efetivo que atuou entre 12 e 30 de janeiro. A operação envolve delegados, agentes, escrivães e psicólogos distribuídos por várias cidades do litoral catarinense.</p>
<p>O diretor de gabinete da Polícia Civil destacou que o aumento no efetivo é fundamental para atuação em plantões, investigações e ações sociais, como o projeto Verão Seguro, que distribui pulseirinhas para crianças nas praias. Nesta fase, três policiais foram designados para Porto Belo e 30 para Balneário Camboriú, com os demais distribuídos na região.</p>
<p>O prefeito de Porto Belo ressaltou a importância da cidade como sede da solenidade e o trabalho conjunto com a Guarda Municipal e a Polícia Militar. Durante a segunda etapa da operação, foram registrados 474 procedimentos policiais em várias cidades da região, incluindo flagrantes e apreensões. A operação conta com 469 viaturas para suporte às atividades.</p>
<p>Coordenada pela Secretaria de Estado da Segurança Pública, a Operação Estação Verão tem investimento superior a R$ 8 milhões e é parte da estratégia para garantir segurança no litoral durante a alta temporada.</p>
<p>A Operação Estação Verão segue até o final de fevereiro, reforçando a segurança e o atendimento nas cidades litorâneas de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages inicia vacinação contra a dengue para crianças e adolescentes]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vacina-dengue-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 18:00:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:325f85d4e99cbf868daeb88c5fca46377cac8649]]></guid>
<description><![CDATA[A partir do dia 2 de fevereiro, Lages começa a aplicar a vacina contra a dengue em crianças e adolescentes de 10 a 14 anos, visando proteger a população jovem contra a doença transmitida pelo mosquito Aedes aegypti.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir do dia 2 de fevereiro, Lages começa a aplicar a vacina contra a dengue em crianças e adolescentes de 10 a 14 anos, visando proteger a população jovem contra a doença transmitida pelo mosquito Aedes aegypti.</p>
<p>A vacinação terá início na Central de Imunização e, no dia seguinte, será oferecida nos demais postos de saúde do município. O imunizante utilizado é o Qdenga, de formulação tetravalente com vírus atenuado, aplicado por via subcutânea. O esquema completo consiste em duas doses, com intervalo de três meses entre elas.</p>
<p>A vacina pode ser administrada junto a outros imunizantes do Calendário Nacional de Vacinação e é indicada tanto para quem nunca teve dengue quanto para quem já foi infectado. A prefeita Carmen Zanotto destacou o trabalho para ampliar os índices de vacinação, com foco na prevenção, especialmente de crianças, adolescentes e grupos vulneráveis.</p>
<p>Além da vacinação, as autoridades de saúde reforçam a importância das medidas de combate ao mosquito, como eliminar criadouros de água parada em pneus, vasos, calhas e outros recipientes. É fundamental que a população esteja atenta aos sintomas da dengue, que incluem febre alta, dores no corpo e manchas vermelhas na pele, buscando atendimento médico rapidamente para evitar complicações.</p>
<p>Para receber a vacina, pais e responsáveis devem levar as crianças e adolescentes a um dos postos de vacinação, portando documento de identidade e caderneta de vacinação. Os locais de atendimento incluem UBS dos bairros Centenário, Coral, Guarujá, Penha, Petrópolis, Santa Catarina, Santa Helena, São Cristóvão, São Miguel, São Pedro, Universitário, Vila Mariza, além da Central de Imunização, Centro de Referência Especializado à Saúde da Criança e do Adolescente e Hospital e Maternidade Tereza Ramos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages conclui entrega de material escolar para 15 mil alunos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/material-escolar-lages-entrega/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:59:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:66f8960aaefbe7a2ba54ffe5b572c8030e094855]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria da Educação de Lages finalizou a distribuição de 15 mil kits de material escolar para as 98 unidades de ensino do município, garantindo o início do ano letivo com os suprimentos necessários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Educação de Lages finalizou a distribuição de 15 mil kits de material escolar para as 98 unidades de ensino do município, garantindo o início do ano letivo com os suprimentos necessários.</p>
<p>A entrega dos kits, que incluem mochilas e estojos, foi realizada em menos de quatro dias, mobilizando 30 servidores que dividiram as escolas em oito rotas de distribuição. Sete rotas atenderam o perímetro urbano e uma a zona rural. A ação visa apoiar o processo de aprendizagem em todo o Sistema Municipal de Educação.</p>
<p>Os kits foram elaborados para atender diferentes faixas etárias, desde o Berçário até os ensinos Fundamental e Médio, com itens específicos para cada etapa. A aquisição foi feita com recursos próprios do município, reforçando o compromisso da gestão local com a educação.</p>
<p>A próxima etapa será a entrega dos uniformes escolares, prevista para março. Cada estudante receberá um conjunto com seis peças, adquiridas por meio de uma emenda parlamentar, contemplando todas as etapas da Educação Básica.</p>
<p>Com a conclusão da distribuição dos materiais escolares, a Secretaria da Educação de Lages segue trabalhando para garantir igualdade e melhores condições de aprendizagem para todos os alunos da rede municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages conclui 81,5% das obras de pavimentação herdadas e monitora vias em andamento]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/obras-em-lages-4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:59:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:191c7ac841d0a3a116d1d3772d0ddf934737194a]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Lages finalizou 53 dos 65 contratos de pavimentação herdados de gestões anteriores, totalizando 81,5% das obras concluídas, e mantém fiscalização rigorosa nas 12 obras restantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Lages finalizou 53 dos 65 contratos de pavimentação herdados de gestões anteriores, totalizando 81,5% das obras concluídas, e mantém fiscalização rigorosa nas 12 obras restantes.</p>
<p>Os contratos de pavimentação foram firmados em anos anteriores e são financiados pelo Programa de Financiamento à Infraestrutura e ao Saneamento (Finisa). A administração municipal encontrou as obras paradas ou atrasadas no início de 2025 e estabeleceu um prazo para concluir todas até abril.</p>
<p>A Secretaria de Obras e Infraestrutura intensificou a fiscalização para evitar novas paralisações e garantir a qualidade dos serviços. Um dos trechos já pavimentados, na rua Vicente Celestino, bairro Santa Clara, apresentou problemas na qualidade do asfalto e precisará ser totalmente refeito pela empresa contratada, sem custos para o município.</p>
<p>As 12 vias com obras em andamento estão sob monitoramento constante. Entre elas estão ruas nos bairros Santa Mônica, Penha, São Francisco, São Miguel, Santa Maria, Guarujá, Maria Luiza, São Paulo e a avenida João Goulart no bairro Tributo.</p>
<p>A prefeitura de Lages segue acompanhando de perto o andamento das obras para regularizar as pendências, garantir a entrega dos serviços e liberar novos projetos de pavimentação na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
