<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 00:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação em Florianópolis fecha farmácias por irregularidades em medicamentos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-em-florianopolis-fecha-rede-de-farmacias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:11:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8582b9ad5d16b5d44ff89181163b00452997a0db]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil e órgãos sanitários apreenderam cerca de R$ 1 milhão em medicamentos irregulares e interditaram quatro locais ligados a farmácia de manipulação na região continental de Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Civil e órgãos sanitários apreenderam cerca de R$ 1 milhão em medicamentos irregulares e interditaram quatro locais ligados a farmácia de manipulação na região continental de Florianópolis.</p>
<p>A operação, denominada Remédio Amargo, foi realizada para apurar denúncias de falhas graves no processo produtivo e irregularidades administrativas. Com autorização judicial, mandados de busca e apreensão foram cumpridos em endereços usados para produção, armazenamento, administração e distribuição de medicamentos para diversos estados.</p>
<p>Durante as diligências, foram encontrados medicamentos injetáveis de alto valor, conhecidos como “chips da beleza”, além de hormônios e outros produtos de uso subcutâneo, produzidos em desacordo com normas sanitárias, sem garantia de segurança e rastreabilidade. Diante do risco à saúde pública, todos os locais vistoriados foram interditados pelas autoridades sanitárias.</p>
<p>Os materiais apreendidos foram recolhidos e aguardam autorização judicial para destruição. A operação contou com apoio de peritos da Polícia Científica para análises técnicas, e as investigações continuam, com possibilidade de responsabilização criminal dos envolvidos.</p>
<p>A ação reforça o compromisso das autoridades em combater irregularidades na produção e distribuição de medicamentos, protegendo a saúde da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor e instabilidade marcam quarta-feira em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/calor-e-instabilidade-marcam-quarta-feira-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:57:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5e03b54b84ec6244aa5166c3d06753519dd521a5]]></guid>
<description><![CDATA[A quarta-feira será de calor intenso e pancadas de chuva isoladas com trovoadas em Santa Catarina, com temperaturas que podem chegar a 35°C no Oeste do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A quarta-feira será de calor intenso e pancadas de chuva isoladas com trovoadas em Santa Catarina, com temperaturas que podem chegar a 35°C no Oeste do estado. O amanhecer terá temperaturas amenas, variando entre 10°C e 14°C nas áreas serranas e entre 16°C e 21°C nas demais regiões. O calor aumenta gradativamente ao longo do dia, com máximas próximas de 35°C no Oeste e entre 28°C e 32°C nas outras regiões.</p>
<p>A combinação de calor e umidade favorece a ocorrência de pancadas de chuva isoladas acompanhadas de trovoadas, especialmente do Oeste aos Planaltos. O risco para alagamentos pontuais, queda de galhos e árvores e danos na rede elétrica é baixo, mas é recomendada atenção durante os períodos de instabilidade.</p>
<p>A quarta-feira em Santa Catarina será marcada por tempo típico de verão, com calor e instabilidade, exigindo cuidados durante as chuvas isoladas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
