<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 13:11:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre dois carros deixa três feridos na BR-470 em Pouso Redondo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_de062b6c16e28d67fcb279fa4a883699529c3693/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:05:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:de062b6c16e28d67fcb279fa4a883699529c3693]]></guid>
<description><![CDATA[Acidente no km 169 da BR-470 mobilizou equipes de resgate e deixou três pessoas feridas, sem vítimas fatais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Acidente no km 169 da BR-470 mobilizou equipes de resgate e deixou três pessoas feridas, sem vítimas fatais. Uma colisão entre um VW Parati prata e um Toyota Corolla branco ocorreu no km 169 da BR-470, próximo ao Trevo do Aterrado, em Pouso Redondo, no Alto Vale do Itajaí, no fim da tarde de sexta-feira. O acidente aconteceu por volta das 17h47 e acionou equipes do 15º Batalhão de Bombeiros Militar de Pouso Redondo e Trombudo Central.</p>
<p>A condutora do Corolla, uma mulher adulta, foi encontrada consciente e orientada, apresentando escoriações na clavícula esquerda, dor torácica, edema, marca do cinto de segurança e inchaço em uma das pernas. Ela caminhou até uma residência próxima antes do atendimento e foi encaminhada ao Hospital de Pouso Redondo.</p>
<p>Na Parati estavam dois homens. O passageiro estava consciente, orientado, porém agitado, com ferimento na região frontal do crânio e dores no tórax, sendo levado ao hospital pela equipe de Trombudo Central. O motorista estava consciente, porém desorientado, preso no veículo com dores nas pernas e joelhos. Foi resgatado com técnicas de desencarceramento e encaminhado ao hospital pela guarnição de Pouso Redondo.</p>
<p>Após o socorro, os bombeiros retiraram os veículos e limparam a pista. A ocorrência foi entregue à Polícia Rodoviária Federal para os procedimentos necessários. Não houve mortes no acidente registrado na BR-470 em Pouso Redondo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 42 anos é morto a tiros após discussão familiar em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fbe4411fd8b4f05591320d071e1f482f7eca4933/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:30:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fbe4411fd8b4f05591320d071e1f482f7eca4933]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi morto na frente de casa após uma briga familiar na noite desta sexta-feira na Rua Maximino Beber, bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi morto na frente de casa após uma briga familiar na noite desta sexta-feira na Rua Maximino Beber, bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul. O crime ocorreu por volta das 20h45 e mobilizou equipes da Polícia Militar, Corpo de Bombeiros Voluntários e Samu. A vítima foi encontrada caída na calçada, atingida por pelo menos oito disparos de arma de fogo. O óbito foi confirmado no local.</p>
<p>Testemunhas relataram que o homem havia ingerido bebida alcoólica, agrediu familiares e danificou objetos dentro da residência. Com medo, parentes se refugiaram em uma casa próxima. O homem teria ameaçado buscar uma arma e 'acabar com tudo'.</p>
<p>Na residência, foram constatados danos materiais e apreendidos carregadores e munições dos calibres 9mm e .22. A pistola utilizada possivelmente é calibre 9mm e registrada em nome da vítima.</p>
<p>O filho da vítima é o principal suspeito e se apresentou espontaneamente na Delegacia de Polícia Civil. A Polícia Civil instaurou inquérito para apurar o caso, incluindo a possibilidade de legítima defesa. As identidades dos envolvidos foram preservadas.</p>
<p>O corpo foi recolhido após perícia realizada pela Polícia Científica, e as investigações seguem em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morre menino de 8 anos baleado pelo secretário de Itumbiara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a79bcf48bf6a0ce841b09e37362c11c466922e70/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:21:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a79bcf48bf6a0ce841b09e37362c11c466922e70]]></guid>
<description><![CDATA[O menino de 8 anos baleado pelo próprio pai, secretário de Governo de Itumbiara, faleceu após ficar internado em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O menino de 8 anos baleado pelo próprio pai, secretário de Governo de Itumbiara, faleceu após ficar internado em estado grave. A criança estava internada na Unidade de Terapia Intensiva do Hospital Estadual São Marcos desde a noite de quarta-feira, quando foi atingida por disparos dentro de casa. O irmão mais velho, de 12 anos, também foi baleado e não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>Após atirar contra os filhos, o secretário de Governo de Itumbiara tirou a própria vida. A Polícia Civil trata o caso como homicídio consumado e tentado, seguido de autoextermínio, e conduz as investigações para esclarecer as circunstâncias do crime.</p>
<p>O caso gerou comoção na cidade do sul de Goiás e repercussão nas redes sociais. Até o momento, a prefeitura de Itumbiara não divulgou nova manifestação oficial sobre o ocorrido. As investigações seguem sob responsabilidade do Grupo de Investigação de Homicídios de Itumbiara, que acompanha a perícia e colhe depoimentos para esclarecer os fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos mata o próprio pai em Jaraguá do Sul após histórico de agressões familiares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1240b1a144c1b23d654d967f7bf21ee312e75c72/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:13:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1240b1a144c1b23d654d967f7bf21ee312e75c72]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos matou o pai a tiros no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul, após relatos de agressões contra a mãe. A Polícia Civil investiga o caso para apurar as circunstâncias e possível legítima defesa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 18 anos matou o pai a tiros no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul, após relatos de agressões contra a mãe. A Polícia Civil investiga o caso para apurar as circunstâncias e possível legítima defesa.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada após informações de que um homem estaria ameaçando familiares e pretendia usar uma arma de fogo. Ao chegar ao local, os policiais encontraram Elder Butti caído na calçada, com cerca de oito perfurações por disparos de arma de fogo calibre 9mm. Equipes do Corpo de Bombeiros e do SAMU confirmaram o óbito no local.</p>
<p>Mãe e filho fugiram para a casa da irmã de Elder, mas ele os seguiu, tentando invadir o imóvel e ameaçando usar uma arma. O jovem teria levado uma das armas registradas no nome do pai, que era CAC, e usado para atirar contra ele, temendo por sua segurança. A Polícia Civil e a Polícia Científica realizaram perícia no local e encontraram danos na residência, além de munição e carregadores. A arma utilizada no crime não foi localizada.</p>
<p>Cerca de duas horas após o ocorrido, o jovem se apresentou espontaneamente na delegacia e deve responder por homicídio. A investigação vai apurar a dinâmica dos disparos e se houve legítima defesa ou excesso, considerando o histórico de agressões dentro da residência.</p>
<p>O caso segue sob investigação da Polícia Civil, que busca esclarecer todos os detalhes e circunstâncias do crime ocorrido em Jaraguá do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 20 anos morre em grave acidente com carreta na BR-282 em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5f286270adf0cb550ae934ac18bd66d153582f98/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:12:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5f286270adf0cb550ae934ac18bd66d153582f98]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 20 anos morreu após colisão frontal entre carro e carreta na BR-282, em Alfredo Wagner, em um trecho de curva sob chuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 20 anos morreu após colisão frontal entre carro e carreta na BR-282, em Alfredo Wagner, em um trecho de curva sob chuva. O acidente ocorreu por volta das 19h55 no km 106 da rodovia, na descida da serra. O veículo conduzido pelo jovem, um Chevrolet Corsa com placas de Bom Retiro, colidiu de frente com um Volvo FH540 vermelho, de São Pedro de Alcântara, que tracionava um semi-reboque.</p>
<p>O jovem foi encontrado sem sinais vitais, preso às ferragens do carro. As equipes de resgate realizaram cortes e procedimentos para retirar a vítima do veículo. A morte foi constatada no local.</p>
<p>O motorista da carreta, de 31 anos, estava consciente e recusou atendimento médico. Devido à curva acentuada, chuva e material combustível na pista, os dois sentidos da BR-282 foram bloqueados temporariamente para limpeza e liberação do tráfego.</p>
<p>A Polícia Militar e a Polícia Rodoviária Federal atuaram no local. As circunstâncias do acidente serão investigadas. O trecho da BR-282 foi liberado após os procedimentos de limpeza e sinalização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre em grave acidente com carreta na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_db40c7be01a959c9f60912e8001956dcf3e2cdd4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:10:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:db40c7be01a959c9f60912e8001956dcf3e2cdd4]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 20 anos morreu em um acidente envolvendo um carro e uma carreta no km 106 da BR-282, em Alfredo Wagner, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 20 anos morreu em um acidente envolvendo um carro e uma carreta no km 106 da BR-282, em Alfredo Wagner, na Grande Florianópolis. O acidente ocorreu na noite de sexta-feira, em uma curva na descida da serra, sob chuva e com bastante material combustível na via. O jovem motorista do carro, um Chevrolet Corsa com placa de Bom Retiro, ficou encarcerado e foi encontrado sem vida. O veículo estava virado no sentido oposto da via.</p>
<p>O motorista da carreta, um homem de 31 anos, estava consciente e orientado no momento do atendimento e recusou atendimento médico. A carreta estava parada no acostamento da via, no sentido decrescente.</p>
<p>Devido à gravidade do acidente, as pistas foram bloqueadas nos dois sentidos. Após a chegada da Polícia Rodoviária Federal, a limpeza da pista foi concluída. As autoridades seguem investigando as circunstâncias do acidente na BR-282.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
