<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 16:10:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente na BR-101 em Joinville deixa uma vítima fatal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2cb94f915bd4c106b88ad8cf590931c1eaeb9277/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 15:09:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2cb94f915bd4c106b88ad8cf590931c1eaeb9277]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu após colisão envolvendo um carro e uma carreta na BR-101, em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu após colisão envolvendo um carro e uma carreta na BR-101, em Joinville. O acidente ocorreu na manhã desta terça-feira na altura do km 42, próximo ao viaduto da Otokar, no sentido Norte da rodovia. O impacto foi violento e a vítima não resistiu aos ferimentos, tendo o óbito constatado no local.</p>
<p>Equipes de resgate e atendimento viário foram acionadas para a ocorrência. A pista Norte ficou parcialmente interditada, com bloqueio de faixa e lentidão no trecho, exigindo que os motoristas reduzissem a velocidade e redobrassem a atenção.</p>
<p>Até o momento, a identidade do motociclista não foi divulgada. O condutor da carreta não sofreu ferimentos graves. As circunstâncias do acidente ainda serão apuradas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O trânsito na BR-101 permanece com atenção redobrada enquanto as investigações seguem em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
