<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 10:46:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jogo entre Joinville e Marcílio Dias é paralisado após torcedores jogarem sinalizadores no campo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jogo-entre-joinville-e-marcilio-dias-e-paralisado-apos-torcedores-jogarem-sinalizadores-no-campo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:37:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:662eae2ee66782673f8cecd7d749b9dfbeced58c]]></guid>
<description><![CDATA[Partida válida pelo quadrangular do rebaixamento do Campeonato Catarinense foi interrompida após torcedores do Joinville protestarem contra a virada do Marcílio Dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Partida válida pelo quadrangular do rebaixamento do Campeonato Catarinense foi interrompida após torcedores do Joinville protestarem contra a virada do Marcílio Dias. A partida entre Joinville e Marcílio Dias, realizada na Arena Joinville, foi paralisada aos 29 minutos do O protesto ocorreu logo após o Marcílio Dias virar o placar em um intervalo de três minutos, passando a liderar o jogo por 3 a 2.</p>
<p>Além dos sinalizadores, garrafas e outros objetos foram arremessados no campo, o que levou à intervenção da Polícia Militar para controlar a situação e garantir a segurança no estádio. A partida ficou interrompida enquanto os objetos eram removidos e a área isolada.</p>
<p>Até o momento, não foi definida a continuidade do jogo. A decisão depende do relatório da arbitragem e da avaliação das autoridades presentes. O confronto faz parte da fase decisiva que determina as equipes que permanecerão na elite do Campeonato Catarinense.</p>
<p>A situação segue indefinida enquanto as autoridades avaliam as condições para a retomada ou encerramento da partida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputada Caroline de Toni rejeita convite para vice de Jorginho Mello e mantém pré-candidatura ao Senado]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/nao-sou-fantoche-pl-tenta-forcar-de-toni-a-desistir-do-senado-e-oferece-vaga-de-vice-de-jorginho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:27:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6ce719c24471d8a1314febcdbd6318b7143e217b]]></guid>
<description><![CDATA[A deputada federal Caroline de Toni recusou proposta para ser candidata a vice-governadora na chapa de reeleição do governador Jorginho Mello, mantendo sua pré-candidatura ao Senado e evidenciando divergências internas no PL de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A deputada federal Caroline de Toni recusou proposta para ser candidata a vice-governadora na chapa de reeleição do governador Jorginho Mello, mantendo sua pré-candidatura ao Senado e evidenciando divergências internas no PL de Santa Catarina.</p>
<p>O convite foi feito pelo presidente nacional do PL, Valdemar da Costa Neto, que buscava alternativas para que Caroline desistisse da disputa ao Senado, incluindo a possibilidade de concorrer à reeleição como deputada federal ou assumir a vaga de vice na chapa de Jorginho. A proposta ignorava o acordo previamente anunciado entre Jorginho Mello e o prefeito de Joinville, Adriano Silva, para ocupar a vaga de vice.</p>
<p>Caroline de Toni recusou formalmente as propostas e declarou que não aceita ser vice em respeito ao acordo já firmado entre Adriano Silva e Jorginho Mello. Ela também afirmou que avalia deixar o PL em breve, citando convites de outras siglas, embora descarte, no momento, filiação ao PSD.</p>
<p>A situação ocorre em meio a articulações da federação União Progressista, formada por União Brasil e PP, com o presidente nacional do PL buscando acomodar interesses do PP em Santa Catarina, especialmente para viabilizar espaço ao senador Esperidião Amin. Isso aumentou a pressão sobre a composição da chapa governista local.</p>
<p>Jorginho Mello reafirmou publicamente o apoio a uma chapa do PL para o Senado com Caroline de Toni e Carlos Bolsonaro, chamando a deputada de “a nossa senadora”. Nos bastidores, a possibilidade de intervenção no diretório catarinense do PL, sinalizada por Valdemar, elevou a tensão entre a direção nacional e a estadual do partido, colocando em risco o acordo com Adriano Silva e a estratégia eleitoral construída.</p>
<p>A definição final sobre a composição das chapas deve ocorrer nas próximas semanas, com reuniões em Brasília e novas negociações até as convenções partidárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Três morrem e 13 ficam feridos após ônibus cair em ribanceira na BR-470, em Agronômica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-em-sc-tres-morrem-e-13-ficam-feridos-apos-onibus-cair-em-ribanceira-na-br-470/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 10:04:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bc9728085ed5e8d4a37aa92af4b98febdfc6bf16]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus de linha comercial caiu em uma ribanceira na madrugada desta terça-feira na BR-470, em Agronômica, causando três mortes e deixando 13 feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus de linha comercial caiu em uma ribanceira na madrugada desta terça-feira na BR-470, em Agronômica, causando três mortes e deixando 13 feridos. O acidente ocorreu por volta das 2h19, quando o veículo saiu da pista, despencou em uma ribanceira e colidiu contra um objeto físico. No ônibus estavam 24 passageiros e o motorista. Parte das vítimas ficou presa às ferragens, o que exigiu uma operação complexa de resgate.</p>
<p>Três pessoas morreram no local e 13 feridos foram encaminhados ao Hospital Regional do Alto Vale e à UPA de Rio do Sul. Nove passageiros não precisaram de atendimento médico. A operação de resgate contou com a participação de 14 bombeiros militares e apoio de equipes de diversos quartéis, além da Polícia Rodoviária Federal e da Polícia Científica.</p>
<p>Durante o atendimento e a retirada do veículo, a BR-470 ficou parcialmente interditada. O ônibus fazia a linha entre Rio do Sul e Concórdia. As causas do acidente serão investigadas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O caso mobilizou uma grande força-tarefa de resgate e segue sob investigação para apuração das causas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
