<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 21:46:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Capotamento na BR-470 deixa quatro pessoas feridas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/capotamento-na-br-470-deixa-quatro-pessoas-feridas-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 21:38:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c2f0d94e5d8a4354fd545e18879c99a180f0dcd]]></guid>
<description><![CDATA[Um capotamento envolvendo um Volkswagen Voyage na BR-470, em Pouso Redondo, deixou quatro pessoas feridas na tarde deste sábado durante forte chuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um capotamento envolvendo um Volkswagen Voyage na BR-470, em Pouso Redondo, deixou quatro pessoas feridas na tarde deste sábado durante forte chuva. O acidente ocorreu por volta das 14h56 no km 164 da rodovia. As equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas e encontraram os quatro ocupantes já fora do veículo, sem risco iminente no local.</p>
<p>O condutor, um jovem de 19 anos, e uma adolescente de 15 anos apresentavam pequenos ferimentos. As outras duas passageiras, uma mulher e uma criança, estavam conscientes, orientadas e sem ferimentos. Os bombeiros realizaram curativos e medidas para manutenção da temperatura corporal antes de encaminhar todos ao Hospital Anegret Neitzke para avaliação médica.</p>
<p>O carro ficou em local seguro, sem oferecer riscos ao tráfego. As autoridades continuam monitorando as condições da rodovia para garantir a segurança dos motoristas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem esfaqueado durante briga é transferido de helicóptero para hospital em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-esfaqueado-durante-briga-e-levado-de-helicoptero-para-hospital-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 21:14:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8b8b08698c625b7158210221c8b34f188874d6a4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem sofreu um ferimento grave no tórax durante uma briga em Itajaí e foi transferido por helicóptero para um hospital de referência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem sofreu um ferimento grave no tórax durante uma briga em Itajaí e foi transferido por helicóptero para um hospital de referência. A vítima deu entrada consciente no Hospital Monsenhor José Locks, onde recebeu os primeiros atendimentos. O ferimento foi causado por uma faca de serra durante a briga. A Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada para registrar a ocorrência e investigar as circunstâncias do fato.</p>
<p>Devido à gravidade do quadro clínico, a equipe médica solicitou a transferência aérea com o Serviço Aeromédico Arcanjo 03, com apoio do Samu de Nova Trento. A operação de transporte foi realizada com segurança, mesmo com chuva no momento.</p>
<p>Após a remoção aérea, o homem foi encaminhado a um hospital de referência, onde segue em atendimento médico. Não foram divulgadas informações atualizadas sobre o estado de saúde da vítima.</p>
<p>As autoridades continuam apurando o caso para esclarecer os detalhes da briga e do ferimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente é apreendido com crack, cocaína e R$ 1,8 mil em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/adolescente-e-apreendido-com-crack-cocaina-e-r-18-mil-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:45:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:739793ccfb8d522303c70450a964b5a74fe2f9a7]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 17 anos foi apreendido no bairro Passo Manso, em Blumenau, por tráfico de drogas. Com ele foram encontrados entorpecentes, dinheiro e uma balança de precisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 17 anos foi apreendido no bairro Passo Manso, em Blumenau, por tráfico de drogas. Com ele foram encontrados entorpecentes, dinheiro e uma balança de precisão. A apreensão ocorreu durante um policiamento preventivo realizado pela Polícia Militar na região, após denúncias de comércio de drogas. O adolescente tentou fugir ao avistar a viatura, mas foi abordado ao entrar em um apartamento em um condomínio residencial.</p>
<p>Durante a revista, foram encontrados 12 gramas de crack, 7,1 gramas de cocaína, R$ 1.853 em dinheiro, um aparelho celular e uma balança de precisão. O jovem admitiu envolvimento com o tráfico no momento da abordagem.</p>
<p>Foi constatado que havia um mandado de busca e apreensão em aberto contra o adolescente, expedido pela Comarca de Biguaçu. Ele e o material apreendido foram encaminhados à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas em Santa Catarina e a importância do trabalho preventivo da Polícia Militar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
