<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 11:46:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraude de R$ 330 mil contra universidade em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-apura-fraude-de-r-330-mil-contra-universidade-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:32:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3245266d6824451ba4c29e051027bcf214e8729c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação do Ministério Público de Santa Catarina apura esquema de desvio financeiro que atingiu uma instituição de ensino superior no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação do Ministério Público de Santa Catarina apura esquema de desvio financeiro que atingiu uma instituição de ensino superior no estado. A Operação Blind Eye foi deflagrada para investigar um esquema de fraude que desviou mais de R$ 330 mil de uma universidade sediada em Santa Catarina. A ação cumpriu sete mandados de busca e apreensão em Goiás e no Rio Grande do Sul, com o objetivo de rastrear a rede financeira utilizada para dispersar os valores desviados.</p>
<p>A investigação, conduzida em conjunto com a Polícia Civil de Santa Catarina, autorizou a quebra de sigilos bancário e telemático dos investigados. O crime foi realizado por meio do uso de malwares bancários que capturaram credenciais de acesso de uma funcionária da instituição, permitindo transferências via Pix, TED e pagamentos de boletos.</p>
<p>Para dificultar o rastreamento, a quadrilha utilizou infraestrutura internacional, incluindo VPNs com servidores na Holanda. A apuração foca em seis alvos considerados centrais na recepção e dispersão do dinheiro, que teriam cedido seus dados em troca de vantagens financeiras, prática conhecida como “laranjas conscientes”.</p>
<p>A operação contou com apoio do Ministério Público de Goiás e das Polícias Civis do Rio Grande do Sul e de Goiás. Os materiais apreendidos serão encaminhados para perícia e as investigações continuam sob sigilo, com possibilidade de novas informações futuras.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o caso para responsabilizar os envolvidos e esclarecer os detalhes do esquema de fraude contra a universidade em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuva intensa provoca alagamentos e quedas de árvores em Pomerode]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/chuva-intensa-provoca-alagamentos-e-quedas-de-arvores-em-pomerode/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:02:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:af4e8972128e5bf6c4c6b4b84bde7a61ad7a7bce]]></guid>
<description><![CDATA[Um forte temporal atingiu Pomerode, no Vale do Itajaí, causando alagamentos, quedas de árvores e desbarrancamentos em vários pontos da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um forte temporal atingiu Pomerode, no Vale do Itajaí, causando alagamentos, quedas de árvores e desbarrancamentos em vários pontos da cidade. O Pavilhão Municipal de Eventos, local da abertura da Festa Pomerana, foi um dos afetados pelo temporal. A água invadiu áreas dos pavilhões do complexo de eventos, gerando apreensão entre trabalhadores e visitantes. Apesar do volume elevado de chuva, o temporal foi passageiro e a água escoou rapidamente.</p>
<p>A organização da Festa Pomerana confirmou que a programação do evento está mantida, com a abertura oficial prevista para a noite desta quarta-feira. A Defesa Civil emitiu alerta para a possibilidade de novos temporais durante a noite, incluindo rajadas de vento, chuva intensa em curto período e queda de granizo, recomendando atenção redobrada durante os deslocamentos.</p>
<p>O público deve acompanhar as atualizações oficiais para se manter informado sobre as condições do tempo em Pomerode.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
