<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 15:49:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Contragolpe prende homem por tráfico de drogas em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/faccao-criminosa-e-alvo-da-operacao-contragolpe-em-porto-belo-homem-e-preso-por-trafico-de-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:49:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:722aba7934b4404b6899fccce5c6c4ed2dedaf7c]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação em Porto Belo que resultou na prisão em flagrante de um homem por tráfico de drogas e na apreensão de entorpecentes e celulares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação em Porto Belo que resultou na prisão em flagrante de um homem por tráfico de drogas e na apreensão de entorpecentes e celulares.</p>
<p>A Operação Contragolpe teve como objetivo combater o tráfico de drogas e outras práticas ilícitas graves no município. A ação contou com o cumprimento de sete mandados de busca e apreensão em oito locais investigados.</p>
<p>Durante as buscas, um homem foi preso em flagrante com cerca de 1,2 quilo de maconha e outras porções de drogas. Ele foi encaminhado à delegacia e permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>Nos demais endereços vistoriados, foram encontradas substâncias em quantidades compatíveis com uso pessoal, resultando em termos circunstanciados. Diversos celulares foram apreendidos para análise técnica e pericial, visando aprofundar as investigações sobre a facção criminosa.</p>
<p>As investigações continuam para responsabilizar os suspeitos e combater o crime organizado em Porto Belo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
