<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 21:46:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre após colisão frontal na SC-110 em Ituporanga]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificado-jovem-morto-em-acidente-na-sc-110-em-ituporanga/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 21:03:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bbd854044651b2fb4c9db79b11766e7db639280b]]></guid>
<description><![CDATA[Leonardo Guimarães de Olinhiero, de 25 anos, morreu após um grave acidente envolvendo um carro e uma caminhonete na SC-110, em Ituporanga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leonardo Guimarães de Olinhiero, de 25 anos, morreu após um grave acidente envolvendo um carro e uma caminhonete na SC-110, em Ituporanga. O acidente ocorreu por volta das 20h30 no km 264, no bairro Bela Vista, em um trecho de pista simples e sob chuva intensa. O veículo conduzido por Leonardo seguia no sentido Imbuia–Ituporanga quando invadiu a pista contrária e colidiu frontalmente com uma caminhonete.</p>
<p>Leonardo sofreu ferimentos gravíssimos, foi socorrido e encaminhado ao Hospital Bom Jesus, mas não resistiu. O condutor da caminhonete não foi encontrado no local quando as autoridades chegaram.</p>
<p>Apesar do impacto, a rodovia não precisou ser interditada, tendo sido sinalizada durante o atendimento. Os dois veículos foram removidos ao pátio licenciado por não haver responsável para a guarda.</p>
<p>A morte de Leonardo Guimarães de Olinhiero comoveu a comunidade de Ituporanga, onde ele era conhecido como uma pessoa sempre alegre, casado e pai de dois filhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
