<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 11:46:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto após cair da ponte em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-encontrado-morto-apos-cair-da-ponte-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:23:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:24f0304fd19d3ce472df16357959ca934d82a302]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de um homem conhecido pelo apelido de “Shrek” foi encontrado no rio Itajaí-Mirim, em Itajaí, horas após cair da Ponte Tancredo Neves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de um homem conhecido pelo apelido de “Shrek” foi encontrado no rio Itajaí-Mirim, em Itajaí, horas após cair da Ponte Tancredo Neves. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina realizaram buscas desde o desaparecimento do homem. O corpo foi localizado nas proximidades do ponto da queda, no trecho do rio sob a ponte que liga os bairros Cordeiros e São Vicente.</p>
<p>O homem vivia em situação de rua e costumava permanecer sob a ponte há bastante tempo, onde recebia auxílio de moradores da região. Informações preliminares indicam que ele havia consumido bebida alcoólica antes do ocorrido.</p>
<p>As circunstâncias da queda serão apuradas pelas autoridades competentes, e até o momento não foram divulgados outros detalhes oficiais. A ocorrência mobilizou equipes de resgate e segue em investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
