<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 10:46:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moradores protestam por falta de água em Porto Belo e bloqueiam via no bairro Sertão da Santa Luzia]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/moradores-bloqueiam-via-e-protestam-por-falta-de-agua-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:36:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d007cb97e6b05c2d01ed2b910107de7b770a6dd9]]></guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Sertão da Santa Luzia, em Porto Belo, realizaram uma manifestação na noite de domingo devido à falta de abastecimento de água desde sexta-feira, bloqueando a via principal do bairro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores do bairro Sertão da Santa Luzia, em Porto Belo, realizaram uma manifestação na noite de domingo devido à falta de abastecimento de água desde sexta-feira, bloqueando a via principal do bairro.</p>
<p>A ausência prolongada de água compromete atividades básicas como alimentação, higiene pessoal e consumo de água potável. Famílias relataram gastos extras com a compra de água mineral e lanches prontos, já que não conseguem cozinhar nem manter a rotina doméstica. Apesar da circulação de caminhões-pipa pela cidade, o bairro não estaria sendo atendido,.</p>
<p>Durante a manifestação, a Guarda Municipal de Porto Belo e a Polícia Militar de Santa Catarina acompanharam a ocorrência, orientando os moradores sobre a importância de liberar a via, que é uma rota utilizada pelos caminhões-pipa. O diálogo foi tranquilo e os moradores concordaram em desobstruir a rua.</p>
<p>Após o protesto, os moradores informaram que ainda não receberam um prazo para a normalização do abastecimento de água no bairro Sertão da Santa Luzia. A situação permanece sem previsão de solução, e a comunidade segue aguardando informações oficiais sobre o restabelecimento do serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre caminhão e motocicleta deixa uma pessoa ferida na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-caminhao-e-motocicleta-deixa-uma-pessoa-ferida-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:09:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e4ccd06cdc2928e671dcd9f25894c537a7f5537d]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo um caminhão e uma motocicleta ocorreu na BR-470, em Apiúna, deixando o motociclista ferido em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo um caminhão e uma motocicleta ocorreu na BR-470, em Apiúna, deixando o motociclista ferido em estado grave. O acidente aconteceu por volta das 21h41 no km 102 da rodovia. O condutor da motocicleta foi encontrado caído às margens da pista, com ferimentos graves. Ele foi imobilizado pelos bombeiros e encaminhado ao Hospital de Ibirama pela equipe do SAMU.</p>
<p>O motorista do caminhão estava consciente e caminhava no local durante o atendimento, mas recusou encaminhamento para unidade hospitalar. Ele permaneceu na cena sob responsabilidade da autoridade policial.</p>
<p>O atendimento mobilizou os Bombeiros Voluntários de Ascurra–Apiúna–Rodeio, equipes do SAMU de Ascurra, a Polícia Rodoviária Federal e apoio de equipes da região de Rio do Sul. As circunstâncias do acidente ainda serão apuradas.</p>
<p>A ocorrência reforça a importância da atenção nas rodovias para garantir a segurança de todos os usuários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
