<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 12:46:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trânsito caótico na BR-101 entre Tijucas e Itapema após colisão de caminhões]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/transito/travou-ate-a-santa-luzia-motoristas-enfrentam-transito-caotico-entre-tijucas-e-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:24:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:30befdcad769583ab3662b669ac86bf7bb112940]]></guid>
<description><![CDATA[O trecho da BR-101 entre Tijucas e Itapema enfrenta congestionamento intenso devido a um acidente envolvendo dois caminhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O trecho da BR-101 entre Tijucas e Itapema enfrenta congestionamento intenso devido a um acidente envolvendo dois caminhões. Na manhã desta terça-feira, o trânsito ficou extremamente lento na BR-101, no Litoral Norte de Santa Catarina, entre Tijucas e Itapema. O congestionamento afetou principalmente os motoristas que seguiam em direção a Porto Belo e Itapema.</p>
<p>O acidente ocorreu antes da praça de pedágio de Porto Belo e envolveu dois caminhões. Apesar do impacto no tráfego, não há informações sobre vítimas até o momento. A lentidão na rodovia levou muitos motoristas a buscar rotas alternativas pelos bairros de Tijucas e Porto Belo, especialmente na região de Santa Luzia. Essas vias também ficaram sobrecarregadas, aumentando o caos no trânsito local.</p>
<p>Uma faixa da BR-101 chegou a ser liberada, mas o fluxo permanece muito lento, sem previsão de normalização até a última atualização. Motoristas devem redobrar a atenção e planejar seus deslocamentos para evitar o trecho afetado enquanto a situação não se normaliza.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Zeladora morre após queda de seis metros em centro comercial em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/zeladora-sofre-queda-de-seis-metros-e-morre-em-centro-comercial-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:48:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:46148a44df977258c7ec3236f8470d131c1e8aae]]></guid>
<description><![CDATA[A zeladora Elza Aparecida, de 52 anos, foi encontrada morta após uma queda em um centro comercial no bairro Itoupava Seca, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A zeladora Elza Aparecida, de 52 anos, foi encontrada morta após uma queda em um centro comercial no bairro Itoupava Seca, em Blumenau. O incidente ocorreu na tarde de segunda-feira, quando um barulho chamou a atenção de funcionários do local. Ao verificar a situação, encontraram a mulher caída no chão, sem sinais vitais.</p>
<p>A suspeita é de que a zeladora tenha escorregado enquanto realizava serviços na parte externa do prédio, caindo de uma altura aproximada de seis metros. Nenhuma pessoa presenciou o momento da queda.</p>
<p>A Polícia Militar informou que não foram encontrados sinais de agressão no corpo da vítima. O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal de Blumenau para os procedimentos legais.</p>
<p>Até o momento, não há informações sobre velório e sepultamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
