<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 10:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na BR-470 deixa seis feridos em Ibirama, SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-br-470-deixa-seis-feridos-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:41:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:598c1e5eff592fcf5ee30608b0728641ab311384]]></guid>
<description><![CDATA[Uma batida frontal entre dois veículos no km 115 da BR-470, em Ibirama, resultou em seis pessoas feridas, incluindo duas crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma batida frontal entre dois veículos no km 115 da BR-470, em Ibirama, resultou em seis pessoas feridas, incluindo duas crianças. O acidente ocorreu por volta das 22h e envolveu dois automóveis. Em um deles estavam duas pessoas adultas, enquanto o outro veículo transportava quatro ocupantes, entre eles dois adultos e duas crianças. Uma das vítimas ficou presa no veículo, exigindo o uso de ferramentas hidráulicas para sua retirada.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Voluntários de Ibirama, juntamente com equipes do Samu e uma empresa terceirizada, prestaram atendimento no local. Todas as vítimas apresentavam ferimentos leves a médios e foram encaminhadas ao Hospital Doutor Waldomiro Colautti para atendimento.</p>
<p>As causas do acidente ainda não foram divulgadas e o caso segue sob investigação das autoridades competentes. A situação reforça a importância da atenção redobrada nas rodovias para evitar acidentes e garantir a segurança de todos os usuários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito armado morre em troca de tiros com a polícia em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/suspeito-armado-reage-a-abordagem-e-morre-em-troca-de-tiros-com-a-policia-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:47:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d1d74eb3b1cae76af179a1a8a3ba2fc1b43e67f6]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 19 anos morreu após reagir a uma abordagem policial no bairro Passo Manso, em Blumenau, durante uma ação contra o tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 19 anos morreu após reagir a uma abordagem policial no bairro Passo Manso, em Blumenau, durante uma ação contra o tráfico de drogas. A ocorrência foi registrada por volta do meio-dia, quando equipes da Polícia Militar realizavam patrulhamento na localidade conhecida como Brooklin. Ao avistarem suspeitos em um ponto de venda de drogas, os policiais deram ordem de abordagem, mas os indivíduos fugiram em direção a uma área de mata.</p>
<p>Durante a tentativa de abordagem, um dos suspeitos sacou uma arma de fogo e efetuou disparos contra os policiais, que reagiram atingindo o homem, que teve a morte confirmada no local pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência.</p>
<p>No local, foram apreendidos uma arma de fogo, dinheiro em espécie e drogas fracionadas para venda. O homem possuía registros policiais por tentativa de homicídio contra agente de segurança pública, roubo e tráfico de drogas.</p>
<p>A região tem histórico recente de ocorrências, incluindo intimidação armada e um episódio no dia 13 de janeiro em que policiais foram recebidos a tiros durante apoio a uma ocorrência do Samu no mesmo local.</p>
<p>Polícia Civil e Polícia Científica realizaram os procedimentos legais após o confronto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
