<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 09:47:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor intenso e temporais nos próximos dias]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-segue-com-calor-acima-dos-35-c-e-temporais-nos-proximos-dias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:21:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3bb89fbede277c9e2191536785e15397ef6cf5eb]]></guid>
<description><![CDATA[O estado de Santa Catarina segue com temperaturas elevadas, acima dos 35 °C, e previsão de temporais isolados nos próximos dias, especialmente a partir da tarde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado de Santa Catarina segue com temperaturas elevadas, acima dos 35 °C, e previsão de temporais isolados nos próximos dias, especialmente a partir da tarde. As condições típicas de verão permanecem no estado, com predomínio de sol, calor e sensação de abafamento. A combinação de calor e umidade favorece a formação de temporais em praticamente todas as regiões, com possibilidade de raios, rajadas de vento, chuva intensa e queda de granizo, especialmente entre o Meio-Oeste e o Litoral.</p>
<p>As temperaturas mínimas permanecem acima dos 20 °C na maior parte do estado, chegando a cerca de 25 °C em áreas litorâneas. As máximas durante a tarde giram em torno dos 30 °C, podendo alcançar até 37 °C no Oeste, no Litoral Norte, no Litoral Sul e no Vale do Itajaí.</p>
<p>O avanço de uma frente fria aumenta a instabilidade, mantendo o calor e ampliando as condições para temporais em todas as regiões, com risco moderado para ocorrências como destelhamentos, danos na rede elétrica, alagamentos e queda de galhos e árvores.</p>
<p>A instabilidade deve persistir durante o fim de semana, com chuva desde a manhã e aumento do risco de temporais principalmente na metade leste do estado, entre os Planaltos e o Litoral.</p>
<p>A população deve ficar atenta às condições do tempo e possíveis ocorrências associadas ao mau tempo nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Leão-marinho: características e curiosidades sobre o mamífero marinho]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/6-curiosidades-fascinantes-sobre-o-leao-marinho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:10:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4d42d2cf4bde9ccecd1c53621fb8655fad3f3635]]></guid>
<description><![CDATA[O leão-marinho é um mamífero marinho com corpo robusto e nadadeiras fortes, conhecido pela habilidade de se movimentar tanto na água quanto em terra firme.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O leão-marinho é um mamífero marinho com corpo robusto e nadadeiras fortes, conhecido pela habilidade de se movimentar tanto na água quanto em terra firme. O leão-marinho (Otaria flavescens) habita principalmente regiões costeiras e águas frias do Hemisfério Sul, frequentando praias, ilhas rochosas e áreas próximas ao oceano aberto. Alimenta-se de peixes, lulas e outros animais marinhos, utilizando suas habilidades de natação e mergulho para capturar o alimento. Os machos são maiores que as fêmeas e desenvolvem uma espécie de juba no pescoço, característica que lembra um leão e dá nome à espécie.</p>
<p>Diferentemente das focas, os leões-marinhos possuem orelhas externas visíveis que auxiliam na audição dentro e fora da água, facilitando a percepção de sons do ambiente e a comunicação entre os membros do grupo. Eles também conseguem se movimentar com relativa facilidade em terra, apoiando as nadadeiras dianteiras no chão e girando as traseiras para frente, o que lhes permite subir em rochas e fugir de predadores.</p>
<p>A comunicação entre os leões-marinhos ocorre por meio de vocalizações altas e frequentes, usadas pelos machos para marcar território e pelas fêmeas para identificar seus filhotes. Eles vivem em colônias numerosas, especialmente durante a reprodução, com uma organização social em que machos dominantes protegem áreas específicas e fêmeas cuidam dos filhotes e buscam alimento, favorecendo a cooperação e a sobrevivência da espécie.</p>
<p>O leão-marinho é um animal fascinante, adaptado tanto para o ambiente aquático quanto para a vida em terra, com comportamentos sociais complexos e características físicas que o tornam único entre os mamíferos marinhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
