<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 08:46:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói casa de madeira e deixa morador ferido em Xanxerê]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-destroi-casa-de-madeira-e-deixa-morador-ferido-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:32:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9053a63f65501f43df5171753cc8b918ebea3cee]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções atingiu uma casa de madeira no bairro Alvorada, em Xanxerê, e deixou um morador ferido na noite de terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio de grandes proporções atingiu uma casa de madeira no bairro Alvorada, em Xanxerê, e deixou um morador ferido na noite de terça-feira. O fogo começou por volta das 20h30 na Avenida Giacomo Lunardi. O morador da residência sofreu queimaduras e foi levado ao hospital para receber atendimento médico.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas para combater as chamas e evitar que o incêndio atingisse a casa vizinha. Guarnições de Xanxerê também prestaram apoio na ocorrência.</p>
<p>A família suspeita que o incêndio tenha sido provocado por um vazamento de gás, mas as causas oficiais ainda serão investigadas. Até a última atualização, o atendimento dos bombeiros ainda estava em andamento no local.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros segue trabalhando para controlar a situação e evitar novos danos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
