<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 22:11:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Rita inicia obras de drenagem na rua Pomerode]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_32dd93c4f35e385e8310df98fb736581d9191e1a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:58:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:32dd93c4f35e385e8310df98fb736581d9191e1a]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Santa Rita deu início às obras de drenagem na rua Pomerode, no bairro de Santa Rita, visando solucionar problemas de alagamento na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Santa Rita deu início às obras de drenagem na rua Pomerode, no bairro de Santa Rita, visando solucionar problemas de alagamento na região. A intervenção contempla um trecho de aproximadamente 315 metros da rua Pomerode, onde será instalada uma nova canalização subterrânea composta por 315 tubos de concreto, cada um com 1 metro de comprimento e 60 centímetros de diâmetro. Além disso, serão construídas oito novas bocas de lobo para melhorar a captação e o escoamento da água da superfície.</p>
<p>A Secretaria de Obras mobilizou uma equipe de nove servidores e utiliza maquinário pesado, como escavadeira, retroescavadeira e caminhões para transporte de materiais e remoção de detritos. A estimativa inicial para a conclusão das obras é de 30 dias, podendo ser alterada.</p>
<p>O secretário de Obras destacou que a obra é completa e técnica, planejada para resolver definitivamente os problemas de escoamento na rua Pomerode, aumentando a segurança dos moradores especialmente durante chuvas intensas. O trecho receberá infraestrutura semelhante à já existente na rua Vítor Meireles e em outra parte da rua Pomerode, que contam com sistema de drenagem dimensionado e pavimentação.</p>
<p>As obras de drenagem na rua Pomerode fazem parte do esforço da prefeitura para melhorar a infraestrutura local e prevenir alagamentos recorrentes na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Brusque lança aplicativo para transporte universitário]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4151b900275876d5026a67bf7672f2772167d810/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:58:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4151b900275876d5026a67bf7672f2772167d810]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Brusque disponibilizou o aplicativo 'Universitário Brusque' para modernizar o controle de acesso dos estudantes ao transporte universitário custeado pelo município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Brusque disponibilizou o aplicativo 'Universitário Brusque' para modernizar o controle de acesso dos estudantes ao transporte universitário custeado pelo município.</p>
<p>O aplicativo permite que os estudantes façam login para acessar uma carteirinha digital, que valida o embarque por meio de um QR Code e contém a identificação visual do aluno, otimizando o processo de controle do serviço intermunicipal.</p>
<p>Desenvolvido internamente por um técnico em informática da Prefeitura em parceria com a Secretaria de Trânsito e Mobilidade, o aplicativo registra os acessos de forma digital e fornece dados para apoiar a elaboração de relatórios e o planejamento do transporte universitário.</p>
<p>A iniciativa integra o Programa Brusque + Digital, que visa modernizar os serviços municipais. A criação da área de desenvolvimento interno possibilitou maior agilidade na criação de soluções tecnológicas para melhorar a eficiência, transparência e qualidade dos serviços públicos.</p>
<p>A Diretoria de Transporte informou sobre um novo período de inscrições para o transporte universitário, com cadastro realizado no sistema da prefeitura e envio de documentação exigida. Após aprovação, o estudante recebe orientações para baixar o aplicativo e acessar a carteirinha digital. Dúvidas podem ser esclarecidas pelo telefone (47) 4042-0790.</p>
<p>O aplicativo 'Universitário Brusque' representa um avanço na gestão do transporte universitário, facilitando o acesso dos estudantes e contribuindo para a modernização dos serviços públicos municipais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Balneário Camboriú aprova cinco projetos que abrangem saúde, proteção animal, cultura e urbanismo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1e5e6c10d728146637b5806cedd7b11c558d87cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:58:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1e5e6c10d728146637b5806cedd7b11c558d87cf]]></guid>
<description><![CDATA[A sessão da Câmara de Vereadores de Balneário Camboriú aprovou cinco projetos de lei que impactam áreas como saúde pública, proteção animal, cultura e desenvolvimento urbano, encaminhando as propostas para sanção do Executivo municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A sessão da Câmara de Vereadores de Balneário Camboriú aprovou cinco projetos de lei que impactam áreas como saúde pública, proteção animal, cultura e desenvolvimento urbano, encaminhando as propostas para sanção do Executivo municipal.</p>
<p>Entre os projetos aprovados está a construção da Unidade Básica de Saúde no bairro Iate Clube, autorizando a abertura de um crédito adicional especial de até R$ 350.000,00 no orçamento municipal para viabilizar a obra. A aprovação, com 17 votos favoráveis, inclui a UBS na Lei de Diretrizes Orçamentárias, possibilitando o início dos trabalhos para ampliar o atendimento de saúde na região.</p>
<p>Na área de proteção animal, foi aprovada por 18 votos a criação do Portal Animal Balneário Camboriú, uma plataforma digital integrada ao site oficial da prefeitura. O portal funcionará como um centro de informações para o bem-estar animal, com cadastro de animais para adoção, registro de animais perdidos e encontrados, além de divulgar campanhas de guarda responsável.</p>
<p>No campo cultural, uma alteração na lei que regulamenta manifestações artísticas em locais públicos eliminou a restrição de horário para apresentações sem som, como estátuas vivas, mímicos e caricaturistas. A proposta, aprovada com 12 votos favoráveis e um contrário, visa valorizar a arte de rua em uma cidade turística, ressaltando o respeito mútuo entre moradores, artistas e visitantes.</p>
<p>Dois projetos voltados ao urbanismo foram aprovados para adequar normas municipais e dar continuidade a projetos de infraestrutura. Um altera a lei de arborização urbana para harmonizá-la com legislações federal e estadual, especialmente sobre vegetação nativa e áreas de preservação permanente. O outro autoriza a indenização de uma área para implantação da Avenida Prefeito Meirinho, com aprovações de 15 e 17 votos, respectivamente.</p>
<p>Todas as propostas aprovadas seguem agora para sanção do Poder Executivo municipal para que possam entrar em vigor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú realiza mutirão para colocação de DIU e Implanon]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e01a1086184c44164f4efba6f212b35fa95a71b2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:57:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e01a1086184c44164f4efba6f212b35fa95a71b2]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú promove mutirão para a colocação do DIU e do implante subdérmico Implanon na UBS do Bairro da Barra, com atendimento em horário estendido para facilitar o acesso aos métodos contraceptivos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú promove mutirão para a colocação do DIU e do implante subdérmico Implanon na UBS do Bairro da Barra, com atendimento em horário estendido para facilitar o acesso aos métodos contraceptivos.</p>
<p>O mutirão acontecerá na Unidade Básica de Saúde do Bairro da Barra, localizada na Rua Eleutério Cipriano Pinheiro, no sábado, das 8h às 17h. O atendimento será destinado às pacientes que realizaram agendamento prévio, que pode ser feito presencialmente na UBS de referência ou pelo telefone 47 9982-1998. É necessário que o cadastro da paciente esteja ativo e atualizado no sistema de saúde do município.</p>
<p>Na rede municipal, o DIU oferecido é o de cobre, destinado a jovens e mulheres a partir de 16 anos, enviado pelo Ministério da Saúde. O Implanon, implante subdérmico, é disponibilizado com recursos próprios da prefeitura e contempla adolescentes entre 12 e 18 anos, visando prevenir a gravidez não planejada nessa faixa etária.</p>
<p>Os dados da iniciativa indicam que, em um ano, foram realizadas 692 inserções de DIU e 288 de implantes subdérmicos na cidade. Além disso, houve redução no número de gestantes adolescentes entre 12 e 18 anos, que caiu de 31 para 11 em janeiro de dois anos consecutivos, e também diminuição nas gestantes adultas atendidas na rede municipal, de 829 para 621.</p>
<p>A ação reforça o compromisso da Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú em ampliar o acesso a métodos contraceptivos de longa duração e promover a saúde da mulher na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aluno de Balneário Camboriú conquista medalha de ouro na OBMEP]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fc6aa5ff3af5896c14c5105a3f3f764e5b5f66cb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:56:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fc6aa5ff3af5896c14c5105a3f3f764e5b5f66cb]]></guid>
<description><![CDATA[Guilherme Ryuji Akamini, de 12 anos, foi o único estudante de Balneário Camboriú a receber a medalha de ouro na 20ª edição da Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Guilherme Ryuji Akamini, de 12 anos, foi o único estudante de Balneário Camboriú a receber a medalha de ouro na 20ª edição da Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas.</p>
<p>Guilherme Ryuji Akamini, aluno do 7º ano do Centro Educacional Municipal Armando César Ghislandi, alcançou o destaque na competição nacional em 2025, na sua primeira participação na OBMEP. Reconhecido pela dedicação e desempenho em matemática, o estudante superou a concorrência de escolas públicas e privadas da cidade.</p>
<p>A professora de matemática da escola explicou que Guilherme foi um dos oito alunos classificados para a segunda fase da competição, na qual conquistou a medalha de ouro, um feito considerado difícil devido ao alto nível de dificuldade e competitividade da prova.</p>
<p>Apesar da aptidão para a disciplina, Guilherme relatou surpresa com o resultado, pois acreditava que outros estudantes da cidade também teriam conquistado medalhas. A família também expressou surpresa, destacando a facilidade do aluno em compreender os conteúdos.</p>
<p>Desde 2025, o estudante frequenta o Polo de Altas Habilidades/Superdotação no contraturno escolar, onde recebe suporte educacional especializado. Diagnosticado com Transtorno do Espectro Autista, Guilherme participa de laboratórios focados em tecnologia, raciocínio lógico e música, com um plano educacional adaptado às suas capacidades cognitivas.</p>
<p>A medalha de ouro será entregue a Guilherme ao final do semestre, consolidando seu papel como principal destaque local na Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil SC prepara 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c439998195d98ab058a4de34493b54457e3cd6d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 21:56:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c439998195d98ab058a4de34493b54457e3cd6d5]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina organiza o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres, com quase todos os municípios inscritos para participar da simulação que ocorrerá no dia 1º de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina organiza o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres, com quase todos os municípios inscritos para participar da simulação que ocorrerá no dia 1º de março.</p>
<p>A Secretaria da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina promove uma mobilização para o exercício, que busca a participação de todos os 295 municípios do estado. Até o momento, 98% dos municípios já confirmaram inscrição, com prazo final para adesão até o dia 27 de fevereiro. O objetivo é reforçar as políticas de prevenção e resposta a desastres naturais.</p>
<p>O exercício será realizado simultaneamente em todas as cidades catarinenses a partir das 8h do dia 1º de março. A simulação testará a capacidade de reação das equipes locais frente a cenários de risco como deslizamentos, enchentes, isolamento de comunidades e interrupções no fornecimento de energia. Cada município iniciará a simulação considerando os principais riscos identificados em sua região.</p>
<p>Na primeira edição do exercício, realizada em 2025, participaram 237 municípios, com mais de 10 mil agentes mobilizados e 17 instituições parceiras. As atividades incluíram evacuações simuladas, acionamento de sirenes, gestão de abrigos temporários e testes de comunicação. A expectativa é que a nova edição consolide os protocolos de preparação e resposta a desastres em Santa Catarina.</p>
<p>As inscrições para o 2º Exercício Geral de Gestão de Desastres seguem abertas até o dia 27 de fevereiro, com a meta de alcançar a participação total dos municípios catarinenses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
