<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 11:46:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 21 anos que desapareceu após afogamento é encontrado morto em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-21-anos-que-desapareceu-apos-afogamento-e-encontrado-morto-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:31:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7319309e7bea7309119ff34bebe66fce37aca051]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de Wendel de Souza foi localizado na manhã desta sexta-feira na Praia de Cabeçudas, em Itajaí, após dias de buscas no mar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de Wendel de Souza foi localizado na manhã desta sexta-feira na Praia de Cabeçudas, em Itajaí, após dias de buscas no mar. Wendel de Souza, natural do Rio de Janeiro, desapareceu após se afogar em um trecho do mar entre o Posto 3 e a área conhecida como Cadeirão, local conhecido por fortes correntes marítimas. O jovem estava acompanhado do tio no momento do afogamento, que tentou socorrê-lo com uma prancha de bodyboard, mas não conseguiu alcançar o sobrinho a tempo.</p>
<p>As buscas começaram imediatamente após o desaparecimento, com a participação de guarda-vidas civis e equipes do Corpo de Bombeiros, utilizando moto aquática, viaturas, embarcação BI Anchova e helicóptero Arcanjo-03. Técnicas de buscas de superfície, apneia e mergulhos foram empregadas, mas as fortes correntes marítimas dificultaram a continuidade das operações.</p>
<p>O corpo foi encontrado por volta das 6h na faixa de areia da Praia de Cabeçudas, antes mesmo do início das buscas programadas para o dia. Após a confirmação da identidade, a área foi isolada e a Polícia Militar e Polícia Científica foram acionadas para os procedimentos legais, com a ocorrência ficando sob responsabilidade da Polícia Militar até a chegada do Instituto Médico Legal.</p>
<p>O caso reforça os riscos das fortes correntes marítimas na região e a importância da atenção redobrada ao entrar no mar em locais conhecidos por essas condições.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa em Camboriú por guardar quase 1 kg de cocaína para organização criminosa]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-e-presa-em-camboriu-por-guardar-quase-1-kg-de-cocaina-para-organizacao-criminosa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:10:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d562c86c28e6e77c981c08bd1642a64dd85743d0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 30 anos foi presa em flagrante no bairro Monte Alegre, em Camboriú, por armazenar entorpecentes para uma organização criminosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 30 anos foi presa em flagrante no bairro Monte Alegre, em Camboriú, por armazenar entorpecentes para uma organização criminosa. A prisão ocorreu após denúncias de que uma residência na Rua Manoel Inácio Linhares era usada exclusivamente para guardar drogas. A Polícia Militar confirmou a denúncia ao chegar no local, onde a mulher indicou onde a droga estava escondida.</p>
<p>Foram apreendidos aproximadamente 870 gramas de cocaína e uma balança de precisão dentro de um guarda-roupa na residência. A mulher admitiu que recebia dinheiro para realizar o armazenamento da droga para a organização criminosa.</p>
<p>Após a apreensão, a suspeita foi conduzida à Delegacia de Polícia Civil de Camboriú para os procedimentos legais e demais diligências. Não houve registro de feridos na ocorrência. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região de Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de jovem desaparecido após afogamento é encontrado em praia de Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-jovem-desaparecido-apos-afogamento-e-encontrado-em-praia-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:06:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:76054b1518a2bf2254f613a2aae6e59d52a43bad]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo do jovem Wendel de Souza, de 21 anos, foi encontrado na manhã desta sexta-feira na faixa de areia da Praia de Cabeçudas, em Itajaí, após desaparecer ao entrar no mar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo do jovem Wendel de Souza, de 21 anos, foi encontrado na manhã desta sexta-feira na faixa de areia da Praia de Cabeçudas, em Itajaí, após desaparecer ao entrar no mar. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina receberam a informação sobre um possível corpo localizado na praia por volta das 6h. No local, confirmaram que se tratava da vítima desaparecida e adotaram os procedimentos operacionais padrão, isolando a área e acionando a Polícia Militar e a Polícia Científica. A ocorrência passou a ser responsabilidade da Polícia Militar até a chegada do Instituto Médico Legal para os procedimentos legais.</p>
<p>Wendel, natural do Rio de Janeiro, entrou no mar entre o Posto 3 e a área conhecida como “Cadeirão”. Testemunhas relataram que ele perdeu o contato com o fundo do mar ao atravessar uma onda e começou a se afogar. O tio tentou socorrê-lo com uma prancha de bodyboard, mas não conseguiu alcançá-lo a tempo, tendo visto o jovem submergir e desaparecer.</p>
<p>As buscas envolveram guarda-vidas civis com apoio de moto aquática, viaturas do Corpo de Bombeiros, embarcação BI Anchova e helicóptero Arcanjo-03. Foram utilizadas técnicas como apneia, buscas de superfície e mergulhos com cabo de fundo. Na quarta-feira, as fortes correntes marítimas impediram as buscas subaquáticas, que passaram a ser realizadas apenas por embarcação.</p>
<p>A família de Wendel solicitou apoio da comunidade para ajudar nos custos de translado do corpo e despesas funerárias. O corpo do jovem foi encontrado após dias de buscas na Praia de Cabeçudas, em Itajaí, encerrando as operações de resgate.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto dentro de carro em ataque com pelo menos 16 tiros em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-dentro-de-carro-em-ataque-com-pelo-menos-16-tiros-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:52:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:727a98c35689412183a4d2f54d071062855eb3bf]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 40 anos foi assassinado a tiros dentro de um carro no bairro São Sebastião, em Criciúma, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 40 anos foi assassinado a tiros dentro de um carro no bairro São Sebastião, em Criciúma, no Sul de Santa Catarina. A vítima foi encontrada já sem vida dentro de um Ford Fiesta com o motor ligado na Rua Bento Antônio de Lima. A Polícia Militar esteve no local e constatou marcas de tiros na lataria e no para-brisa do veículo.</p>
<p>A perícia recolheu 16 estojos deflagrados, sendo oito de calibre .380 e oito de calibre 9 milímetros, indicando o uso de duas armas no crime. A equipe do Samu confirmou o óbito no local e o corpo foi encaminhado para os procedimentos legais.</p>
<p>A Polícia Civil assumiu a investigação para apurar a autoria e motivação do homicídio, que é o O veículo foi apreendido para perícia e as investigações continuam em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
