<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 11:11:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pai morre ao salvar filho de afogamento em Jaguaruna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7eda8ccacda91ce084b568ccd3e5924a7f82534d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:02:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7eda8ccacda91ce084b568ccd3e5924a7f82534d]]></guid>
<description><![CDATA[Adenilson Tasca, de 38 anos, foi encontrado morto após salvar o filho de um buraco na zona de arrebentação no litoral Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adenilson Tasca, de 38 anos, foi encontrado morto após salvar o filho de um buraco na zona de arrebentação no litoral Sul de Santa Catarina. O corpo de Adenilson Tasca foi localizado na manhã desta quarta-feira na faixa de areia da Praia da Esplanada, cerca de quatro quilômetros do local onde ele desapareceu no Balneário Copa 70. As buscas começaram por volta das 5h e foram conduzidas por dois guarda-vidas civis.</p>
<p>Adenilson, morador do distrito do Guatá, em Lauro Müller, estava no mar com o filho quando ambos caíram em um buraco na zona de arrebentação. Em um ato rápido, ele conseguiu empurrar o menino para fora da área de risco, salvando a criança, mas foi arrastado pela correnteza e desapareceu.</p>
<p>Após a localização do corpo, os procedimentos legais foram realizados com o acionamento dos órgãos competentes. A comunidade de Jaguaruna está em luto pela perda do pai que colocou a vida do filho acima da própria.</p>
<p>A tragédia causou comoção na região, destacando o ato de coragem e amor de Adenilson Tasca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai sacrifica a própria vida para salvar o filho de afogamento em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_808ce36c98811d26c799b5067c6f79f04152b170/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:01:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:808ce36c98811d26c799b5067c6f79f04152b170]]></guid>
<description><![CDATA[Adenilson Tasca, de 38 anos, morreu ao salvar o filho de um afogamento na zona de arrebentação em Jaguaruna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adenilson Tasca, de 38 anos, morreu ao salvar o filho de um afogamento na zona de arrebentação em Jaguaruna. O corpo de Adenilson Tasca foi encontrado na manhã desta quarta-feira na faixa de areia da Praia da Esplanada, aproximadamente quatro quilômetros do local onde ele havia desaparecido no Balneário Copa 70. As buscas começaram por volta das 5h e foram conduzidas por dois guarda-vidas civis.</p>
<p>Adenilson, morador do distrito do Guatá em Lauro Müller, estava no mar com o filho quando ambos caíram em um buraco na zona de arrebentação. Em um ato rápido e instintivo, ele conseguiu empurrar o menino para fora da área de risco, salvando a criança, mas foi levado pela correnteza e desapareceu.</p>
<p>Após a localização do corpo, os procedimentos legais foram realizados com o acionamento dos órgãos competentes. A tragédia causou forte comoção na comunidade de Jaguaruna, que amanheceu em luto pela perda do pai que colocou a vida do filho acima da própria.</p>
<p>A morte de Adenilson Tasca reforça a importância da atenção e cuidado nas áreas de risco no litoral catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro capota após batida com caminhão na BR-101 e deixa três feridos em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ff250a4d42b3d3692a4349ae3da251feb7ca4afd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:58:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ff250a4d42b3d3692a4349ae3da251feb7ca4afd]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro pessoas ficaram feridas em um acidente envolvendo um carro e um caminhão na BR-101, em Criciúma, na madrugada desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro pessoas ficaram feridas em um acidente envolvendo um carro e um caminhão na BR-101, em Criciúma, na madrugada desta quarta-feira. O acidente ocorreu por volta de 1h44 no bairro Quarta Linha e envolveu um automóvel Renault Captur e um caminhão Volvo FH. A colisão foi do tipo traseira, seguida de capotamento.</p>
<p>Os motoristas dos dois veículos não sofreram ferimentos. Entre as vítimas atendidas estavam uma passageira de 53 anos, um homem de 74 anos e uma criança de 8 anos, todos encaminhados ao Hospital São Donato com diferentes ferimentos.</p>
<p>As equipes de resgate prestaram atendimento no local, onde também foi realizada a sinalização da via para garantir a segurança e prevenir novos acidentes, com apoio da Polícia Rodoviária Federal e da concessionária responsável pela rodovia.</p>
<p>Não há informações atualizadas sobre o estado de saúde das vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na Via Expressa deixa sete feridos em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1997f730aac0993a9dcfcc45bf0bfb987c46f101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:50:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1997f730aac0993a9dcfcc45bf0bfb987c46f101]]></guid>
<description><![CDATA[Um capotamento na Via Expressa, no bairro Capoeiras, resultou em sete pessoas feridas na madrugada desta quarta-feira. Duas vítimas estão em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um capotamento na Via Expressa, no bairro Capoeiras, resultou em sete pessoas feridas na madrugada desta quarta-feira. Duas vítimas estão em estado grave. O acidente ocorreu por volta das 3h, no sentido BR-101, próximo ao km 3. No veículo estavam quatro homens e três mulheres. Todas as vítimas já estavam fora do carro quando as equipes de resgate chegaram ao local.</p>
<p>Três pessoas foram atendidas e encaminhadas pelos bombeiros, outras três pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, e uma foi levada por um serviço particular que prestou apoio. Os feridos foram distribuídos entre o Hospital Celso Ramos, em Florianópolis, e o Hospital Regional de São José.</p>
<p>Durante o atendimento, o trânsito na Via Expressa operou em meia pista. Os bombeiros realizaram o gerenciamento de riscos e a limpeza da pista, enquanto a Polícia Rodoviária Federal organizou o tráfego. As causas do capotamento ainda serão apuradas.</p>
<p>As equipes de resgate continuam acompanhando a situação das vítimas e a investigação sobre o acidente segue em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e dois filhos morrem em colisão com caminhão na BR-282 em Rancho Queimado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_08f113df9dabd7cee1ed81a2487c0f5710ca77ee/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:39:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:08f113df9dabd7cee1ed81a2487c0f5710ca77ee]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mãe e dois filhos morreram após a caminhonete em que estavam colidir de frente com um caminhão na BR-282, em Rancho Queimado, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mãe e dois filhos morreram após a caminhonete em que estavam colidir de frente com um caminhão na BR-282, em Rancho Queimado, na Grande Florianópolis. O acidente ocorreu no fim da tarde de terça-feira, no km 65 da rodovia. A caminhonete Amarok, com placas de Lagoa Vermelha, ficou completamente destruída. Jislaine Scheidt, de 35 anos, a filha dela, Lorena Scheidt Vigo, de 8, e o adolescente Vitor Lima, de 14, foram encontrados mortos no local pelas equipes de resgate.</p>
<p>O motorista da caminhonete, Rogério Furlan Lima, de 40 anos, foi retirado com vida das ferragens e encaminhado ao Hospital Regional de São José. O condutor do caminhão não precisou de atendimento médico. A rodovia ficou interditada nos dois sentidos para atendimento da ocorrência, remoção dos veículos e limpeza da pista, que estava coberta por destroços e óleo.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal controlou o trânsito durante o atendimento. A dinâmica do acidente ainda está sendo investigada. A tragédia causou comoção em Lagoa Vermelha, onde as vítimas participavam do projeto de voleibol do Lagoa Esporte Clube.</p>
<p>A colisão marcou o fim de uma viagem que terminou em luto para uma família e para a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capotamento na Via Expressa deixa sete feridos na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0f45d6f392e9358815e6d98ad061a07f625f7256/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:35:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0f45d6f392e9358815e6d98ad061a07f625f7256]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na madrugada desta quarta-feira na Via Expressa, em Florianópolis, resultou em sete pessoas feridas, sendo duas em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na madrugada desta quarta-feira na Via Expressa, em Florianópolis, resultou em sete pessoas feridas, sendo duas em estado grave. O capotamento ocorreu por volta das 3h no bairro Capoeiras, no sentido BR-101, próximo ao km 3. As equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina chegaram ao local e encontraram todas as vítimas fora do veículo.</p>
<p>Entre os feridos estavam quatro homens e três mulheres. Três vítimas foram atendidas e encaminhadas pelos bombeiros, outras três pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e uma sétima por um serviço particular que prestava apoio na ocorrência.</p>
<p>Após avaliação pré-hospitalar, três feridos foram levados ao Hospital Celso Ramos, em Florianópolis, e quatro ao Hospital Regional de São José. Os bombeiros também realizaram a limpeza da pista, enquanto a Polícia Rodoviária Federal controlou o tráfego, que operou em apenas uma faixa durante o atendimento.</p>
<p>O atendimento rápido das equipes de socorro foi fundamental para o encaminhamento das vítimas e para a liberação parcial da via.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro despenca em ribanceira na SC-114 e motorista fica preso nas ferragens em Taió]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_944c256d3800ffc3071c0cec970930b31ac253de/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:27:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:944c256d3800ffc3071c0cec970930b31ac253de]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 35 anos ficou ferido após o carro em que estava sair da pista e capotar em uma ribanceira na SC-114, em Taió, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 35 anos ficou ferido após o carro em que estava sair da pista e capotar em uma ribanceira na SC-114, em Taió, no Alto Vale do Itajaí. O acidente ocorreu na noite de segunda-feira, por volta das 18h45, nas proximidades da empresa Rodhen Vidros. A vítima estava consciente e orientada quando as equipes de resgate chegaram ao local, mas ficou presa dentro do veículo após o capotamento.</p>
<p>Os bombeiros utilizaram técnicas de desencarceramento para retirar o homem, removendo o para-brisa dianteiro do automóvel e realizando a extração com o uso de meia maca. Ele foi imobilizado em uma maca específica para resgate em ribanceira e levado até a via.</p>
<p>Após o salvamento, a vítima foi entregue à equipe de atendimento pré-hospitalar, que realizou o transporte ao hospital de Taió. O homem apresentava apenas lesões leves. As causas do acidente não foram informadas.</p>
<p>O resgate foi conduzido pelo 15º Batalhão de Bombeiros Militar, que atuou com técnicas especiais para garantir a segurança da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa após ameaçar família e provocar incêndio em residência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d7f0e115b4f664c724340d0ab2f5cf2b2be38d7c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d7f0e115b4f664c724340d0ab2f5cf2b2be38d7c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi detida após ameaçar parentes com uma faca e atear fogo na porta de uma casa no bairro Itoupavazinha, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi detida após ameaçar parentes com uma faca e atear fogo na porta de uma casa no bairro Itoupavazinha, em Blumenau. A ocorrência aconteceu na noite de terça-feira, quando a suspeita, de 33 anos, estava com um bebê de seis meses no colo. Ela teria intimidado a filha, de 11 anos, a mãe, de 62, e a irmã, de 37, usando uma faca.</p>
<p>As três mulheres se trancaram dentro da residência para se proteger, enquanto a suspeita incendiava a porta principal, bloqueando a saída. Policiais militares chegaram ao local e controlaram o princípio de incêndio, garantindo a segurança das vítimas.</p>
<p>Após o controle da situação, a mulher foi encontrada em outra casa no mesmo terreno, e a faca usada na ameaça foi apreendida. Ela recebeu voz de prisão e foi levada à delegacia, enquanto o bebê ficou sob responsabilidade de familiares.</p>
<p>As circunstâncias do caso seguem sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
