<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 12:42:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente entre carro e moto mata motociclista em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-colisao-carro-moto-avenida-eugenio-krause-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:16:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:698a2ab138cba1ff8a2d80de76d32d2a72f01006]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na Avenida Eugênio Krause, em Penha, resultou na morte de um motociclista após colisão com um carro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na Avenida Eugênio Krause, em Penha, resultou na morte de um motociclista após colisão com um carro. O motociclista, de 43 anos, morador de Balneário Piçarras e vigilante, seguia pela avenida quando um carro cortou sua frente, provocando a colisão. Ele sofreu ferimentos graves com o impacto.</p>
<p>Equipes dos Bombeiros Voluntários de Penha prestaram os primeiros atendimentos no local e encaminharam a vítima ao Pronto Atendimento de Penha. Apesar do atendimento médico, o motociclista não resistiu aos ferimentos e faleceu após dar entrada na unidade de saúde.</p>
<p>O condutor do carro não estava no local quando os bombeiros chegaram para socorrer a vítima. As circunstâncias do acidente serão investigadas pelas autoridades competentes. O caso segue sob investigação para esclarecer as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Espécie invasora ameaça Florianópolis e biólogos entram em ação ‘fim da praga’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/especie-invasora-ameaca-florianopolis-e-biologos-entram-em-acao-fim-da-praga/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:21:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0f1b914a94b56f536c03c4767d16c3a1be712911]]></guid>
<description><![CDATA[O avanço do Pinus no norte da Ilha de Santa Catarina ameaça a biodiversidade local e impacta a comunidade quilombola Vidal Martins, que enfrenta os efeitos de uma herança ambiental imposta sem consulta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O avanço do Pinus no norte da Ilha de Santa Catarina ameaça a biodiversidade local e impacta a comunidade quilombola Vidal Martins, que enfrenta os efeitos de uma herança ambiental imposta sem consulta.</p>
<p>O Pinus, espécie exótica originária do Hemisfério Norte, avança lentamente sobre áreas sensíveis do norte da Ilha de Santa Catarina, transformando restingas vivas em monoculturas que secam o solo e abafam a vegetação nativa. Essa invasão causa o colapso do ecossistema, prejudicando a fauna e eliminando a diversidade biológica local.</p>
<p>No Quilombo Vidal Martins, a introdução do Pinus ocorreu na década de 1960 com a instalação da Estação Florestal do Rio Vermelho, que utilizou a região para experimentação com espécies exóticas. A comunidade, que não participou dessas decisões, convive hoje com os impactos ambientais e sociais dessa ação, enfrentando discriminação e dificuldades para garantir a titulação de seu território.</p>
<p>A Associação Quilombola Vidal Martins (ARQVIMA) lidera um projeto de recuperação ambiental que visa erradicar progressivamente o Pinus e restaurar as restingas nativas em um prazo de cinco anos, seguindo normas técnicas de órgãos ambientais. O processo é complexo, caro e envolve devolver ao ecossistema sua capacidade natural de funcionamento.</p>
<p>Além do desafio ambiental, a situação representa uma questão de justiça social, pois a comunidade quilombola não pode ser a única responsável por um problema criado pelo Estado. A Justiça Federal determinou a implementação de um Plano de Recuperação de Área Degradada para conter a expansão do Pinus e proteger o território tradicional.</p>
<p>Cada muda de Pinus removida simboliza resistência e cada área restaurada representa a sobrevivência da comunidade quilombola Vidal Martins e da biodiversidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PMSC neutraliza traficante em Tijucas após confronto e manda recado ao crime]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/confronto-policia-ppt-termina-com-morte-em-tijucas-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:34:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b7140ffcedfe51632434fe39c631ea1d901f5ff3]]></guid>
<description><![CDATA[Confronto com a Polícia Militar terminou com óbito na Rua do Tide Casqueiro, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Confronto com a Polícia Militar terminou com óbito na Rua do Tide Casqueiro, em Tijucas. Uma ocorrência policial movimentou a Rua Antônio Apolônio Vargas, conhecida como Rua do Tide Casqueiro, em Tijucas, neste sábado. Um indivíduo entrou em confronto direto com uma guarnição do Pelotão de Patrulhamento Tático do 31º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina durante uma abordagem.</p>
<p>O homem reagiu de forma violenta, caracterizando injusta agressão, o que levou a guarnição a reagir dentro dos protocolos operacionais. O criminoso foi neutralizado no local e equipes do SAMU foram acionadas, mas o óbito foi constatado ainda na cena. Nenhum policial ficou ferido.</p>
<p>A Polícia Científica foi acionada para a perícia e o caso segue em apuração. A ocorrência é tratada como um recado direto ao crime, reforçando que ações violentas contra as forças de segurança não serão toleradas.</p>
<p>Este é o primeiro óbito de criminoso em confronto com a Polícia Militar em Tijucas em 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente na BR-470 em Apiúna deixa um morto e vários feridos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-br-470-apiuna-morte-curva-beija-flor/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:58:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e4c93f374bc5df2b9e4b591cd54a75ec08bbb560]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão envolvendo três carros e um caminhão na curva do Beija-Flor resultou na morte de um motorista e ferimentos em outras pessoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão envolvendo três carros e um caminhão na curva do Beija-Flor resultou na morte de um motorista e ferimentos em outras pessoas. Um acidente de grandes proporções ocorreu na tarde de sábado na BR-470, no bairro Ribeirão Basílio, em Apiúna, envolvendo três veículos de passeio e um caminhão. Dez pessoas estavam nos veículos no momento da colisão.</p>
<p>O motorista de um dos carros morreu no local, enquanto a passageira, em estado grave, foi levada de helicóptero ao Hospital Santa Isabel. Uma família de quatro pessoas, incluindo duas crianças, foi encaminhada ao Hospital de Ibirama para avaliação médica. No terceiro carro, os três ocupantes não se feriram, e o motorista do caminhão sofreu apenas escoriações leves.</p>
<p>O atendimento contou com a participação dos Bombeiros Voluntários de Ibirama, Ascurra e Indaial, equipes do SAMU de Ascurra e a Polícia Militar. As causas do acidente serão investigadas pelas autoridades.</p>
<p>O resgate das vítimas contou com o apoio do helicóptero Arcanjo-03 do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclone e alerta de temporal cancelam esquenta de Carnaval em Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/ciclone-e-alerta-de-temporal-cancelam-tradicional-esquenta-de-carnaval-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:05:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:564c6cedc1a20ace04aab35ecb4b26c515112acd]]></guid>
<description><![CDATA[Evento tradicional Volta à Praça XV tem apresentação adiada devido ao alerta de temporal na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento tradicional Volta à Praça XV tem apresentação adiada devido ao alerta de temporal na cidade. O Carnaval em Florianópolis iniciou com a festa Volta à Praça XV desde o dia 8 de janeiro. Contudo, o evento previsto para a noite de sábado, dia 10, foi cancelado em função do alerta de temporal emitido pela Defesa Civil.</p>
<p>As escolas que desfilariam no sábado foram remanejadas para quinta-feira, 15 de janeiro, com alterações nos horários das apresentações. Jardim das Palmeiras se apresentará às 20h e Império Vermelho e Branco às 22h.</p>
<p>A formação de um ciclone extratropical provoca chuvas intensas na Grande Florianópolis até domingo, dia 11. No sábado, o tempo será instável com temporais isolados e de forte intensidade, elevando o risco de alagamentos, destelhamentos, quedas de galhos e árvores, além de danos na rede elétrica.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições climáticas e seguir as orientações das autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado com hemorragia na cabeça dentro de rio em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-encontrado-hemorragia-cabeca-dentro-rio-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:05:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d71f956b11b3cdc1be5e9bc5773472976b54b726]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado gravemente ferido às margens do rio Piçarras, entre Penha e Balneário Piçarras, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi encontrado gravemente ferido às margens do rio Piçarras, entre Penha e Balneário Piçarras, no Litoral Norte de Santa Catarina. O homem apresentava um ferimento grave na cabeça, com intensa hemorragia, e estava dentro do rio no momento em que foi localizado.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar realizou o resgate e prestou os primeiros atendimentos no local, enquanto avaliavam a gravidade do quadro clínico. A Polícia Militar e a Polícia Civil foram acionadas para atender a ocorrência e apurar as circunstâncias do caso.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o ocorrido para esclarecer os detalhes da situação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro homens são presos por tráfico de drogas em Canasvieiras, Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/quatro-homens-sao-presos-por-trafico-de-drogas-em-bairro-turistico-de-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:09:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:555ecf37e6b7a16b42f2bb6f660e648d96a6f10f]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro homens foram detidos durante uma operação policial contra o tráfico de drogas em Canasvieiras, bairro turístico no norte da Ilha de Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro homens foram detidos durante uma operação policial contra o tráfico de drogas em Canasvieiras, bairro turístico no norte da Ilha de Florianópolis. Três dos suspeitos foram abordados enquanto vendiam entorpecentes na areia da praia. Um deles possuía um mandado de prisão em aberto por homicídio. O quarto homem foi identificado horas depois, durante a noite.</p>
<p>Com os detidos, a polícia apreendeu uma quantidade significativa de drogas e outros materiais que indicam a prática do crime. Todos foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil.</p>
<p>Levantamento da Secretaria de Segurança Pública de Santa Catarina mostra que os bairros turísticos de Florianópolis, como Canasvieiras, apresentam altos índices de criminalidade. Canasvieiras registrou 597 ocorrências em 2025, ficando entre os bairros com maiores índices na cidade.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas em áreas turísticas de Florianópolis, buscando garantir mais segurança para moradores e visitantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cemitério clandestino é descoberto em São José, na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/cemiterio-clandestino-e-descoberto-na-grande-florianopolis-o-que-se-sabe-e-o-que-falta-saber/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:06:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:38a1674b2e9526899829a9a500ebfec94081ed67]]></guid>
<description><![CDATA[Três corpos foram encontrados enterrados em um cemitério clandestino no Morro da Boa Vista, em São José, uma semana após a descoberta de outros quatro corpos na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três corpos foram encontrados enterrados em um cemitério clandestino no Morro da Boa Vista, em São José, uma semana após a descoberta de outros quatro corpos na região. O local foi isolado para preservar vestígios enquanto as Polícias Civil e Científica realizam perícia, recolhimento dos corpos e investigação. As vítimas estavam enterradas entre um metro e um metro e meio de profundidade, mas ainda não há confirmação sobre sua identificação ou sexo.</p>
<p>A descoberta ocorreu após denúncias e contou com a participação do Batalhão de Operações Especiais, Batalhão de Choque e canil da Polícia Militar. A ação também revelou uma relação com o sequestro de um trio no Morro do Mocotó, em Florianópolis, no início do ano.</p>
<p>Durante as buscas, um homem foi preso em uma casa próxima ao local com drogas, carregadores de pistola, munições e uma balança de precisão. Ele é suspeito de envolvimento no sequestro, no qual as vítimas foram mantidas em cárcere por três dias e liberadas antes da chegada do Bope. Outros dois suspeitos já foram presos.</p>
<p>O caso dos corpos encontrados em São José ocorre uma semana após a localização de quatro jovens de Minas Gerais desaparecidos, cujos corpos foram encontrados em Biguaçu. As investigações continuam para esclarecer as circunstâncias dos sepultamentos clandestinos e a conexão entre os casos na Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
