<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 12:11:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre afogado após comportamento incomum na água em praia de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0ba027e78187dfd8d293f20678cb66db47d4b3f1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:02:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ba027e78187dfd8d293f20678cb66db47d4b3f1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu após se afogar no início da noite de sábado na Praia da Armação, em Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu após se afogar no início da noite de sábado na Praia da Armação, em Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina. A ocorrência foi registrada por volta das 19h, na faixa de areia em frente ao Quiosque do Mário. Guarda-vidas que monitoravam o mar perceberam que o homem nadava de forma incomum, parou de se movimentar e submergiu.</p>
<p>A equipe entrou na água imediatamente e conseguiu retirar o homem até a faixa de areia. Ao ser trazido para fora do mar, ele já não apresentava sinais vitais. Foram iniciadas manobras de reanimação cardiopulmonar e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado para apoio.</p>
<p>Profissionais do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência deram continuidade aos procedimentos por cerca de uma hora, mas o óbito foi confirmado às 20h24. Após a confirmação da morte, a área foi isolada e ficou sob responsabilidade da Polícia Militar de Santa Catarina para os procedimentos legais.</p>
<p>A identidade da vítima não foi divulgada até o encerramento da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Briga de casal termina com homem morto em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_52630de6ad9dec0322e4769642c9039b905654ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:51:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:52630de6ad9dec0322e4769642c9039b905654ed]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 37 anos morreu após ser ferido por um golpe de faca no bairro Agronômica, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 37 anos morreu após ser ferido por um golpe de faca no bairro Agronômica, em Florianópolis. O crime ocorreu na manhã de sábado, por volta das 9h30min, e mobilizou guarnições do 4° Batalhão da Polícia Militar. A vítima não resistiu aos ferimentos e faleceu ainda no local.</p>
<p>Testemunhas relataram que a esposa da vítima saiu do local nervosa logo após o ocorrido. Ela afirmou ter sido agredida pelo marido e disse que ele teria caído sobre a faca durante a briga.</p>
<p>A área foi isolada para o trabalho da perícia e a Polícia Civil investiga o caso. A vítima possuía registros anteriores por ameaça,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal realiza blitz do bafômetro em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_03622a5d0905300480d67a548e914c9f368e13c7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:38:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:03622a5d0905300480d67a548e914c9f368e13c7]]></guid>
<description><![CDATA[Ação na Avenida dos Estados fiscalizou motoristas para coibir a embriaguez ao volante, com foco na prevenção de acidentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ação na Avenida dos Estados fiscalizou motoristas para coibir a embriaguez ao volante, com foco na prevenção de acidentes. Na noite do último sábado, uma blitz do bafômetro foi realizada na entrada de Balneário Camboriú, na Avenida dos Estados. A operação foi conduzida pela Guarda Municipal, em colaboração com agentes de trânsito e com o apoio da equipe K9, visando a fiscalização do cumprimento da Lei Seca.</p>
<p>Durante a ação, 45 veículos foram abordados. Foram lavradas 15 autuações por diferentes infrações de trânsito, dois veículos foram removidos para o pátio e dois Certificados de Registro e Licenciamento de Veículo foram recolhidos. Um motorista se recusou a realizar o teste do etilômetro, o que também implica penalidades previstas no Código de Trânsito Brasileiro.</p>
<p>O secretário de Segurança destacou que o objetivo da fiscalização é prevenir acidentes e mortes no trânsito, consideradas uma epidemia no país. O diretor-presidente da Autarquia Municipal de Trânsito ressaltou a importância das ações conjuntas no combate à criminalidade e às infrações de trânsito.</p>
<p>A blitz reforça o compromisso das autoridades de Balneário Camboriú na promoção da segurança viária e na redução de acidentes causados pela embriaguez ao volante.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista sofre mal súbito e provoca acidente em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d23656650af0a392eb0c13d308e485472ab0366a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:18:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d23656650af0a392eb0c13d308e485472ab0366a]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista perdeu o controle do veículo após sofrer um mal súbito e colidiu contra uma estrutura de sinalização na Rua Antônio Bittencourt, no bairro Pioneiros, em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista perdeu o controle do veículo após sofrer um mal súbito e colidiu contra uma estrutura de sinalização na Rua Antônio Bittencourt, no bairro Pioneiros, em Balneário Camboriú.</p>
<p>O acidente ocorreu na manhã desta segunda-feira, quando o condutor de um Citröen C3, que havia saído de atendimento na Unimed, sentiu-se mal e decidiu retornar à unidade. Durante o trajeto, desmaiou ao volante e atingiu a estrutura de sinalização aérea nas proximidades da Rua Isidoro Caetano.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado e realizou o atendimento no local, sem necessidade de encaminhamento hospitalar. O teste do etilômetro feito no motorista indicou resultado negativo para consumo de álcool.</p>
<p>Durante a fiscalização, foi constatado que o veículo estava com o licenciamento vencido desde 2024. Por isso, foi lavrada autuação e o carro removido ao pátio, O acidente causou apenas danos materiais.</p>
<p>A ocorrência reforça a importância da atenção à saúde dos motoristas e a regularização dos veículos para garantir a segurança no trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói comércio e deixa proprietário ferido em Porto Belo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8bafb674f153c60f2af4677979dd542919eb5038/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:16:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8bafb674f153c60f2af4677979dd542919eb5038]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em imóvel de uso misto em Porto Belo causou ferimentos no proprietário após inalar fumaça e sofrer queimaduras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em imóvel de uso misto em Porto Belo causou ferimentos no proprietário após inalar fumaça e sofrer queimaduras. O fogo teve início por volta das 8h32 em um estabelecimento localizado na Avenida João Ricardo Rebelo, nº 276. As chamas consumiram totalmente o térreo do imóvel, onde funcionava a parte comercial com cerca de 70 metros quadrados.</p>
<p>Quatro viaturas dos quartéis de Porto Belo e Itapema foram mobilizadas para controlar o incêndio. As equipes utilizaram aproximadamente 1.500 litros de água para combater o fogo e realizar o rescaldo.</p>
<p>O incêndio destruiu móveis, equipamentos e eletrodomésticos, incluindo um forno industrial, um refrigerador e diversos aparelhos eletrônicos. O proprietário inalou grande quantidade de fumaça e sofreu queimaduras de primeiro e.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram informadas pelas autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
