<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 19:11:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Blitz em Brusque remove veículos irregulares das ruas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bdd2f27628bb333c07cf5f2ab5bfb1c712c847d9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:05:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bdd2f27628bb333c07cf5f2ab5bfb1c712c847d9]]></guid>
<description><![CDATA[Operação conjunta entre a Guarda de Trânsito e a Polícia Militar em Brusque resultou na autuação e remoção de veículos com irregularidades nos bairros Azambuja e Águas Claras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação conjunta entre a Guarda de Trânsito e a Polícia Militar em Brusque resultou na autuação e remoção de veículos com irregularidades nos bairros Azambuja e Águas Claras. A blitz realizada na noite de quarta-feira, 11, teve como objetivo coibir práticas que comprometem a segurança no trânsito e a ordem pública durante o período noturno. A ação faz parte de um cronograma contínuo de fiscalizações integradas para garantir o cumprimento da legislação e a tranquilidade da comunidade local.</p>
<p>Durante a operação, quatro veículos foram removidos para o pátio conveniado. Entre eles, um automóvel Gol e uma motocicleta foram autuados por circulação com descarga livre, sendo que a motocicleta também estava com o licenciamento atrasado. Outra motocicleta foi recolhida por falta de licenciamento, assim como um ciclomotor.</p>
<p>Ele destacou que veículos com descarga livre causam barulho excessivo, distraem motoristas e podem provocar acidentes, além de transtornos à população. Operações semelhantes continuam sendo realizadas em outras regiões da cidade, reforçando a fiscalização e o compromisso com um trânsito mais seguro e responsável.</p>
<p>A iniciativa reforça a importância da fiscalização para garantir o cumprimento das leis de trânsito e promover a segurança de motoristas, pedestres e moradores em Brusque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Palhoça promove formação online para professores da rede municipal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3abe40db30f019e4dafe6d9320ba653b915495c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:05:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3abe40db30f019e4dafe6d9320ba653b915495c2]]></guid>
<description><![CDATA[Evento online realizado nos dias 5 e 6 de fevereiro reuniu educadores para discutir escuta atenta e educação especial na prática.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento online realizado nos dias 5 e 6 de fevereiro reuniu educadores para discutir escuta atenta e educação especial na prática. A Prefeitura de Palhoça, por meio da Secretaria de Educação, organizou uma formação para professores e profissionais da rede municipal de ensino. O encontro teve como foco principal a escuta atenta e a educação especial, temas considerados essenciais para as demandas atuais da sala de aula.</p>
<p>A capacitação buscou aprofundar conhecimentos e promover a troca de experiências sobre práticas pedagógicas inclusivas. As atividades foram desenvolvidas para fornecer ferramentas práticas que possam ser aplicadas no cotidiano escolar.</p>
<p>O evento foi resultado de uma parceria entre a Secretaria de Educação de Palhoça e a Casa do Educador, visando unir conteúdo teórico e discussões sobre a aplicação prática no ambiente escolar, fortalecendo as competências dos educadores.</p>
<p>A Secretaria de Educação destaca que a capacitação é parte do planejamento anual da rede municipal, com diversas ações ao longo do ano para manter os profissionais atualizados e ampliar a qualidade dos serviços educacionais oferecidos à comunidade.</p>
<p>A formação reforça o compromisso da Prefeitura de Palhoça com a melhoria contínua da educação municipal por meio do desenvolvimento profissional dos seus educadores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Palhoça avança na prevenção de enchentes na Praia de Fora]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_59978cfd02d5c849d57a82387195bf8b50e61b68/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:04:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:59978cfd02d5c849d57a82387195bf8b50e61b68]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Palhoça realizou a limpeza do Canal Maré Mansa na Praia de Fora como parte do Programa de Prevenção de Enchentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Palhoça realizou a limpeza do Canal Maré Mansa na Praia de Fora como parte do Programa de Prevenção de Enchentes. As ações de prevenção de enchentes em Palhoça tiveram uma nova etapa na última terça-feira, com equipes da prefeitura concentrando esforços na região da Praia de Fora. A principal atividade foi a limpeza do Canal Maré Mansa, ponto estratégico para o sistema de drenagem local, que requer atenção para evitar problemas durante chuvas fortes e contínuas.</p>
<p>Os trabalhos incluíram a retirada de materiais e entulhos acumulados ao longo do canal, serviço fundamental para garantir o fluxo de água sem obstruções, especialmente em períodos de chuva intensa. A desobstrução de rios, canais e valas permite o escoamento adequado da água, reduzindo riscos de alagamentos e transtornos para a comunidade próxima.</p>
<p>A intervenção na Praia de Fora integra o Programa de Prevenção de Enchentes mantido pelo poder público municipal, que realiza ações planejadas e organizadas continuamente em diversas áreas da cidade. O objetivo é estabelecer uma rotina de manutenção e monitoramento para ampliar a segurança da população diante de eventos climáticos adversos.</p>
<p>As ações de limpeza e manutenção seguem como prioridade para garantir a proteção da população e a eficiência do sistema de drenagem em Palhoça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura e Fesporte iniciam planejamento da Olesc em Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1655aa1cab2ac7013b8d1f2677c75e2bf6a9c34f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:02:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1655aa1cab2ac7013b8d1f2677c75e2bf6a9c34f]]></guid>
<description><![CDATA[Reunião entre representantes da Prefeitura de Lages e da Fundação Catarinense de Esporte definiu as primeiras estratégias para a realização da Olimpíada Estudantil Catarinense, prevista para outubro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Reunião entre representantes da Prefeitura de Lages e da Fundação Catarinense de Esporte definiu as primeiras estratégias para a realização da Olimpíada Estudantil Catarinense, prevista para outubro.</p>
<p>O encontro entre a administração municipal de Lages e a Fesporte marcou o início do planejamento da Olesc, que acontecerá de 6 a 18 de outubro na cidade. O foco da reunião foi estruturar as bases para a execução do cronograma e definir as responsabilidades de cada entidade envolvida na organização do evento.</p>
<p>Participaram da reunião a prefeita Carmen Zanotto, o superintendente da Fundação Municipal de Esportes, Tyrone Machado, e representantes da Fesporte. O diálogo abordou a organização das estruturas para as modalidades esportivas e a recepção dos atletas, garantindo que a infraestrutura local seja adequada às demandas da competição.</p>
<p>A prefeita destacou a importância da parceria com o governo estadual para garantir segurança e organização durante o evento, ressaltando que a união de esforços visa proporcionar uma experiência positiva para atletas e equipes. O superintendente da FME confirmou que as atividades de planejamento já estão em andamento, com cronogramas definidos e equipes mobilizadas para logística, infraestrutura e suporte às delegações.</p>
<p>O trabalho conjunto entre município e estado busca antecipar as necessidades da Olesc e assegurar que todos os setores estejam preparados para a realização da competição estudantil em Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação retira entulho de mangue em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_352a354941eecd773978ea0fd0828065d35b54e4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:01:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:352a354941eecd773978ea0fd0828065d35b54e4]]></guid>
<description><![CDATA[Três caminhões de resíduos foram removidos de uma área de mangue em Balneário Camboriú durante a Operação Mangue Limpo, que visa a recuperação ambiental da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três caminhões de resíduos foram removidos de uma área de mangue em Balneário Camboriú durante a Operação Mangue Limpo, que visa a recuperação ambiental da região. A ação ocorreu no final da Rua Barra Velha e contou com o apoio da Secretaria de Obras e de uma embarcação particular para transporte dos resíduos, devido ao difícil acesso ao local. A operação foi motivada por uma denúncia sobre moradias irregulares em uma ilha formada no meio do Rio Camboriú, entre os bairros Vila Real e Barra.</p>
<p>Durante a fiscalização, foram encontradas duas construções irregulares concluídas e uma em andamento, além de um cachorro abandonado sem acesso a água ou comida. Próximo à área, duas balsas usadas para transporte de materiais foram apreendidas e removidas pelas equipes de fiscalização ambiental.</p>
<p>A limpeza da área de mangue ainda não foi concluída, com uma segunda etapa prevista para após o Carnaval para finalizar a remoção dos resíduos e avançar na recuperação da região degradada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidentes e engavetamentos causam trânsito intenso em Florianópolis sob alerta de chuvas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6feb5024457f888a3ae05c581d9a504b86b69187/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:50:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6feb5024457f888a3ae05c581d9a504b86b69187]]></guid>
<description><![CDATA[Florianópolis enfrenta trânsito intenso nesta sexta-feira devido a pelo menos três acidentes registrados em diferentes pontos da cidade, agravados pelo alerta severo de chuvas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Florianópolis enfrenta trânsito intenso nesta sexta-feira devido a pelo menos três acidentes registrados em diferentes pontos da cidade, agravados pelo alerta severo de chuvas. Por volta das 15h, um acidente envolvendo um carro e uma moto ocorreu na rodovia BR-282, na Via Expressa de Florianópolis, próximo ao supermercado Atacadão, no Km 3,4, sentido BR-101. O choque na faixa da esquerda gerou filas de até dois quilômetros na região.</p>
<p>Outro acidente na Via Expressa, próximo à Ponte Pedro Ivo Campos, travou o acesso à cidade após a colisão entre dois veículos. Os carros foram removidos por volta das 15h, mas o trânsito permaneceu intenso.</p>
<p>Na saída da cidade, o acesso à Ponte Colombo Salles apresentou fluxo lento desde o Túnel Antonieta de Barros, com velocidade média de 9 km/h e tempo de trajeto estimado em 20 minutos. Motoristas relataram o desligamento dos exaustores no túnel, o que dificultou a circulação durante o congestionamento.</p>
<p>Na rodovia BR-101, em Biguaçu, um capotamento causou lentidão no sentido Norte, próximo ao Km 193, com velocidade média de 10 km/h e tempo de trajeto de 23 minutos. Equipes da concessionária responsável atuam no local.</p>
<p>O trânsito na capital catarinense segue complicado devido aos acidentes e às condições climáticas adversas, com equipes trabalhando para normalizar a situação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
