<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 20:29:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo de Santa Catarina confirma início da Via Mar em 2026 com investimento de até R$ 1,5 bilhão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_060af732a00733174c85250506a8367550f75c26/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:36:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:060af732a00733174c85250506a8367550f75c26]]></guid>
<description><![CDATA[O governo estadual anunciou que as obras da Via Mar, rodovia paralela à BR-101, devem começar até a metade de 2026, com investimento previsto entre R$ 1 bilhão e R$ 1,5 bilhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo estadual anunciou que as obras da Via Mar, rodovia paralela à BR-101, devem começar até a metade de 2026, com investimento previsto entre R$ 1 bilhão e R$ 1,5 bilhão. A Via Mar é uma das principais iniciativas para melhorar a infraestrutura rodoviária de Santa Catarina, especialmente para desafogar o tráfego intenso da BR-101 no trecho entre Itajaí e Tijucas. O governo está finalizando os cinco projetos da rodovia e pretende lançar a concessão pública ainda neste ano, com financiamento por meio de Parceria Público-Privada (PPP).</p>
<p>O anúncio foi feito durante a cerimônia de assinatura da licença ambiental para a instalação da Marina Beira-Mar Norte, em Florianópolis, obra que será executada com recursos da iniciativa privada, sem custo para o estado. O governador destacou a colaboração entre o governo estadual, o Instituto do Meio Ambiente e a prefeitura da capital.</p>
<p>Além da Via Mar, outro projeto estratégico é o aprofundamento do canal da Baía da Babitonga, no Norte do estado, que deve ser concluído até meados de 2026. Essa obra também está sendo realizada pela iniciativa privada. Com a abertura de dois novos terminais em Joinville, Santa Catarina terá oito portos ativos, número superior ao de qualquer outro estado brasileiro.</p>
<p>Os investimentos em infraestrutura rodoviária e portuária reforçam o compromisso do governo de Santa Catarina em promover o desenvolvimento econômico e melhorar a mobilidade no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado a 39 anos por tentativa de feminicídio e posse ilegal de armas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_f44e23676aaaa7ce7555e272a310b20fa54db4dc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:f44e23676aaaa7ce7555e272a310b20fa54db4dc]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi condenado a 39 anos e 20 dias de prisão após tentar matar a ex-companheira e o filho dela durante as comemorações de Réveillon em Santa Catarina, além de manter armas ilegais em casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi condenado a 39 anos e 20 dias de prisão após tentar matar a ex-companheira e o filho dela durante as comemorações de Réveillon em Santa Catarina, além de manter armas ilegais em casa.</p>
<p>O crime ocorreu na madrugada de 1º de janeiro de 2025, quando o réu desrespeitou uma medida protetiva e invadiu a residência da ex-companheira. Ele a atacou com uma facada no abdômen e feriu o filho dela no peito e no tórax, que tentou impedir a agressão.</p>
<p>Ambas as vítimas foram socorridas a tempo e passaram por cirurgias de emergência, sobrevivendo ao ataque. Durante uma busca na casa do acusado, a polícia encontrou uma espingarda calibre .22 com uso restrito e sem numeração, além de munições e chumbos armazenados ilegalmente.</p>
<p>O réu foi condenado por tentativa de feminicídio com agravantes, tentativa de homicídio, posse irregular de munição e posse ilegal de arma de fogo. Ele cumpre pena em regime fechado e está proibido de recorrer em liberdade.</p>
<p>A sentença reafirma o compromisso do sistema de Justiça no combate à violência doméstica e familiar em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Appel Home adquire Casa Argivai por R$ 35 milhões e amplia atuação no mercado nacional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_c6d5d7c5a160e2b4beccc3f3ae39acbe317216b7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:20:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:c6d5d7c5a160e2b4beccc3f3ae39acbe317216b7]]></guid>
<description><![CDATA[A Appel Home, importante indústria têxtil de Santa Catarina, comprou a marca Casa Argivai, fortalecendo sua presença nos segmentos de mesa, cozinha e decoração no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Appel Home, importante indústria têxtil de Santa Catarina, comprou a marca Casa Argivai, fortalecendo sua presença nos segmentos de mesa, cozinha e decoração no Brasil. A aquisição da Casa Argivai faz parte de um pacote de investimentos de R$ 35 milhões, que marca os 50 anos da Appel Home. A compra integra a estratégia da empresa de expandir seu portfólio e reforçar sua atuação no varejo nacional, especialmente nas categorias de mesa e cozinha, complementando sua linha já consolidada de cama, mesa e banho.</p>
<p>A Casa Argivai, que atualmente fatura R$ 12 milhões por ano e atende cerca de mil clientes em todo o país, terá como meta triplicar seu faturamento em até três anos. A marca continuará operando com identidade própria, mantendo design, posicionamento e qualidade, mas passará a contar com o suporte da estrutura industrial, logística e comercial da Appel Home para garantir crescimento sustentável e ganho de escala.</p>
<p>A integração envolve equipes e áreas de produto, planejamento, marketing e vendas, além da expansão da linha Argivai para toda a base de clientes da Appel Home em diferentes canais de comercialização. Em 2025, a Appel Home registrou crescimento de 20% no faturamento e projeta avanço de 30% para 2026, impulsionado por novos investimentos e fortalecimento de marcas.</p>
<p>A operação reforça a posição da Appel Home como uma das maiores indústrias têxteis do Brasil, ampliando sua atuação no mercado nacional e consolidando sua estratégia de crescimento acelerado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
