<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 12:47:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CRECI-SC promove encontro em Porto Belo para debater formalização e fiscalização no mercado imobiliário do Litoral Catarinense]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/creci-sc-debate-formalizacao-da-profissao-e-combate-ao-exercicio-ilegal-no-litoral-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:32:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1ea84356bb9a2c5f3e9102edd2c1a70222ab79f8]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina realizou em Porto Belo um encontro com representantes da gestão 2025/2027 para discutir a formalização da profissão e o combate ao exercício ilegal no mercado imobiliário do litoral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina realizou em Porto Belo um encontro com representantes da gestão 2025/2027 para discutir a formalização da profissão e o combate ao exercício ilegal no mercado imobiliário do litoral.</p>
<p>Durante o encontro, foram abordadas ações de fiscalização em parceria com o Ministério Público e o Procon, com foco no combate às irregularidades e ao exercício ilegal da profissão, considerado um desafio para o setor. Também foi realizado o mapeamento das infrações mais comuns na região para orientar futuras operações e aumentar a segurança jurídica para consumidores e profissionais.</p>
<p>O delegado de Porto Belo destacou o crescimento do mercado imobiliário regional e a necessidade de avançar na regularização das atividades, ressaltando a importância de uma atuação coordenada para garantir práticas éticas e o cumprimento da legislação.</p>
<p>Além das discussões técnicas, o evento serviu para integrar os delegados regionais, promovendo a troca de experiências e a aproximação do conselho com os profissionais que atuam no litoral catarinense. O CRECI-SC reafirmou o compromisso com uma atuação ética, transparente e alinhada às normas do mercado imobiliário.</p>
<p>O encontro reforça o empenho do CRECI-SC em fortalecer a profissão e proteger os interesses da sociedade no litoral de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso é atropelado por bicicleta elétrica na SC-406, em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/idoso-e-atropelado-por-bicicleta-eletrica-na-sc-406-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:18:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0144f6a50e3bee6ba4f4db0ea046221c11256521]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 70 anos foi atingido por uma bicicleta elétrica no km 40 da SC-406, no bairro Morro das Pedras, e recusou encaminhamento ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 70 anos foi atingido por uma bicicleta elétrica no km 40 da SC-406, no bairro Morro das Pedras, e recusou encaminhamento ao hospital. O acidente aconteceu no fim da tarde de sexta-feira, no trecho da rodovia SC-406 que apresenta fluxo frequente de veículos, ciclistas e pedestres. A vítima estava na via quando foi atingida pela bicicleta elétrica e sofreu um impacto que resultou em uma batida na cabeça.</p>
<p>No atendimento inicial, o idoso apresentava escoriações leves e sinais de impacto na região da cabeça, mas permaneceu consciente durante todo o socorro. Ele optou por não ser encaminhado a uma unidade hospitalar e recusou atendimento médico complementar.</p>
<p>O caso destaca a atenção necessária ao uso de bicicletas elétricas em vias públicas, especialmente em rodovias e áreas compartilhadas, onde há circulação simultânea de diferentes modais e maior risco de acidentes.</p>
<p>A Polícia Militar Rodoviária registrou a ocorrência no local do acidente na SC-406, em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Chapecó instala novo piso para quadras em escolas municipais]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/piso-para-quadra-chapeco-investimento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:13:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b603b8cb5f213b28fcec99c21829ada31fa422b0]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Chapecó está investindo na instalação de piso modular esportivo em 49 unidades de ensino da rede municipal, visando melhorar a infraestrutura para atividades esportivas e pedagógicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Chapecó está investindo na instalação de piso modular esportivo em 49 unidades de ensino da rede municipal, visando melhorar a infraestrutura para atividades esportivas e pedagógicas.</p>
<p>A instalação do novo piso para quadras modulares está em andamento nas escolas municipais de Chapecó, abrangendo quadras poliesportivas abertas e cobertas. A ação é coordenada pela Secretaria de Educação e, em 2025, contemplou 49 unidades escolares com um investimento aproximado de R$ 1.460.000,00.</p>
<p>Desde 2022, o montante investido na instalação do piso para quadras modulares já ultrapassa R$ 3.211.060,00, beneficiando escolas e centros de educação infantil da rede municipal. O objetivo é qualificar os espaços para práticas esportivas, atividades pedagógicas e momentos de recreação, oferecendo melhores condições para estudantes e professores.</p>
<p>O cronograma de melhorias segue em 2026, com a previsão de instalar o piso em outras 12 instituições de ensino da rede municipal. A Secretaria de Educação destaca que o investimento na infraestrutura escolar é prioridade da gestão, visando impactos positivos nas aulas e na qualidade do ensino.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da Prefeitura de Chapecó em aprimorar os espaços educacionais para atender melhor a comunidade escolar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso de 70 anos é atropelado por bicicleta elétrica em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/idoso-de-70-anos-e-atropelado-por-bicicleta-eletrica-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:05:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b04161c2ece4e436fb060d3318bd06fc8a22240a]]></guid>
<description><![CDATA[Um idoso foi atingido por uma bicicleta elétrica na SC-406, em Florianópolis, sofrendo escoriações leves e recusando atendimento hospitalar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um idoso foi atingido por uma bicicleta elétrica na SC-406, em Florianópolis, sofrendo escoriações leves e recusando atendimento hospitalar. O acidente aconteceu no km 40 da SC-406, no bairro Morro das Pedras, no fim da tarde de sexta-feira. A vítima foi atingida enquanto estava na via e bateu a cabeça com o impacto da colisão.</p>
<p>A SC-406 é uma rodovia estadual movimentada que liga bairros do Sul da Ilha e tem circulação frequente de veículos, ciclistas e pedestres. Após o atropelamento, o idoso apresentou escoriações leves e sinais de impacto na cabeça, permanecendo consciente.</p>
<p>Apesar do susto, o homem recebeu avaliação no local e optou por não ser encaminhado para atendimento médico. O caso destaca a importância de atenção no uso de bicicletas elétricas em vias públicas, especialmente em áreas compartilhadas.</p>
<p>O episódio reforça a necessidade de cuidado redobrado para evitar acidentes envolvendo bicicletas elétricas em rodovias e locais com tráfego misto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a tiros em avenida movimentada de Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/morte-a-tiros-em-avenida-movimentada-de-florianopolis-tudo-que-se-sabe-sobre-o-caso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:04:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:01af686af42c46963a9d550da62016d9d9486694]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi morto a tiros na Avenida Governador Ivo Silveira, no bairro Capoeiras, em Florianópolis. O principal suspeito foi preso pela Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi morto a tiros na Avenida Governador Ivo Silveira, no bairro Capoeiras, em Florianópolis. O principal suspeito foi preso pela Polícia Militar. O crime ocorreu na tarde de sexta-feira, próximo a um mini-mercado na região continental da ilha. O som dos disparos assustou os moradores locais.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e encontrou a vítima já sem vida no local. O principal suspeito foi localizado e preso, e a arma utilizada no crime foi apreendida. As Polícias Civil e Científica também foram acionadas para auxiliar nas investigações, que continuam em andamento.</p>
<p>A principal linha de investigação aponta para um desentendimento entre vizinhos como motivação para o homicídio. As autoridades seguem investigando o caso para esclarecer todos os detalhes sobre o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre após choque elétrico durante trabalho em Itaiópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/jovem-de-18-anos-morre-apos-choque-eletrico-durante-trabalho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:49:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6b8752e5525c6082eb83f9206e665ad4e3cd8436]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem morreu após sofrer um choque elétrico enquanto trabalhava em uma lavação de veículos pesados em Itaiópolis, no Planalto Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem morreu após sofrer um choque elétrico enquanto trabalhava em uma lavação de veículos pesados em Itaiópolis, no Planalto Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu na tarde de sexta-feira, na Rua Alexandre Ricardo Worell, no bairro Vila Nova. A vítima, identificada como Gustavo Dmeterko, conhecido como “Guga”, foi socorrida por familiares e levada ao Hospital Santo Antônio.</p>
<p>Apesar das manobras de reanimação realizadas pela equipe médica, Gustavo não resistiu aos ferimentos e teve o óbito confirmado na unidade hospitalar. As circunstâncias do choque elétrico ainda não foram detalhadas.</p>
<p>O caso causou comoção entre os moradores do município. Gustavo deixa os pais, a namorada e um irmão. O velório ocorre na Capela Mortuária de Alto Paraguaçu desde a madrugada deste sábado, e o sepultamento está marcado para as 17h no Cemitério de Alto Paraguaçu.</p>
<p>A comunidade lamenta a perda do jovem que trabalhava na lavação de veículos pesados em Itaiópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
