<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 18:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista reage a abordagem da Polícia Militar em Joinville e apresenta irregularidades]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_830fe36c49125a3be42693312f0251ed34579e73/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:04:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:830fe36c49125a3be42693312f0251ed34579e73]]></guid>
<description><![CDATA[Uma abordagem da Polícia Militar em Joinville gerou repercussão após um motociclista reagir à fiscalização e apresentar diversas irregularidades durante a verificação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma abordagem da Polícia Militar em Joinville gerou repercussão após um motociclista reagir à fiscalização e apresentar diversas irregularidades durante a verificação. O motociclista foi abordado após estacionar a motocicleta sobre a calçada, o que motivou a fiscalização. Durante a abordagem, foram constatadas irregularidades, como conduzir o veículo de chinelo e não apresentar a Carteira Nacional de Habilitação nem o documento da moto.</p>
<p>O condutor alegou ter perdido os documentos e afirmou que a fiscalização tinha o objetivo de prejudicá-lo. A Polícia Militar explicou que a abordagem ocorreu devido à soma das infrações observadas e orientou o motociclista a retirar o veículo da calçada e estacionar em local permitido.</p>
<p>A guarnição reforçou a necessidade do porte dos documentos obrigatórios e do respeito às regras de trânsito para todos os condutores. O motociclista foi liberado no local, mas receberá as autuações correspondentes.</p>
<p>A ação da Polícia Militar ressalta a importância do cumprimento das normas de trânsito para garantir a segurança e a ordem no trânsito local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bonecos históricos do Berbigão do Boca são queimados em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_13e89b130c6aab31d7a8c05d2f340e8415fa0d77/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:19:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:13e89b130c6aab31d7a8c05d2f340e8415fa0d77]]></guid>
<description><![CDATA[Dois bonecos tradicionais do Berbigão do Boca foram incendiados em um ato de vandalismo que gerou revolta entre organizadores e moradores da Capital catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois bonecos tradicionais do Berbigão do Boca foram incendiados em um ato de vandalismo que gerou revolta entre organizadores e moradores da Capital catarinense. As esculturas estavam armazenadas em um pavilhão próximo ao Mercado Público após terem desfilado na última sexta-feira, quando o bloco abriu oficialmente o Carnaval em Florianópolis. O local contava com segurança privada.</p>
<p>O incêndio ocorreu por volta das 21h30 e atingiu dois bonecos que retratavam figuras históricas do Carnaval local, homenageadas postumamente As chamas foram controladas rapidamente, evitando a propagação do fogo para as demais esculturas.</p>
<p>O idealizador do evento suspeita que moradores em situação de rua tenham ateado fogo nos bonecos. A Guarda Municipal realizou rondas na região, mas nenhum suspeito foi localizado. Um boletim de ocorrência foi registrado e imagens de câmeras próximas estão sendo analisadas.</p>
<p>O Berbigão do Boca é reconhecido como patrimônio cultural imaterial de Florianópolis e conta com 44 esculturas, sendo que duas foram totalmente destruídas no incidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe de adolescente investigado pela morte do cão Orelha nega ocultação de provas em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_072ee30c8c157c47ad0804cadfc6c08d5eb72ff4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 15:31:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:072ee30c8c157c47ad0804cadfc6c08d5eb72ff4]]></guid>
<description><![CDATA[A mãe do adolescente suspeito de espancar o cão comunitário Orelha, na Praia Brava, em Florianópolis, negou ter tentado esconder provas durante a investigação do caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A mãe do adolescente suspeito de espancar o cão comunitário Orelha, na Praia Brava, em Florianópolis, negou ter tentado esconder provas durante a investigação do caso. O adolescente é investigado por ter agredido o cão Orelha na madrugada do dia 4 de janeiro. A suspeita de ocultação de provas surgiu após o jovem retornar de uma viagem internacional, quando familiares teriam tentado esconder um boné e um moletom usados pelo adolescente no dia do crime. Imagens de câmeras de segurança mostram o jovem com as mesmas roupas caminhando pela praia acompanhado de uma adolescente na madrugada do ocorrido.</p>
<p>Em entrevista, a mãe do adolescente afirmou que não escondeu nenhum objeto, explicando que levou o boné e que o moletom foi usado na viagem. Ela disse ainda que desconhecia quais provas estavam sendo procuradas. A Justiça determinou a entrega do passaporte do menor para as investigações.</p>
<p>O inquérito foi encaminhado ao Ministério Público, que poderá solicitar novas diligências, incluindo a exumação do corpo do cão Orelha. O veterinário responsável indicou que a causa da morte foi um golpe na cabeça com instrumento contundente, mas a perícia do corpo não foi inicialmente solicitada pela polícia. A delegada da Delegacia de Proteção Animal da Capital afirmou que a necessidade de novas análises dependerá da avaliação do Ministério Público e do Judiciário.</p>
<p>O caso segue sob investigação, com o Ministério Público avaliando os próximos passos para esclarecer completamente as circunstâncias da morte do cão Orelha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Brusque aprova lei que amplia salários e progressões para servidores]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_7cf3adb856df1ccc67f3137a13ea4abf3ba945a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 14:22:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:7cf3adb856df1ccc67f3137a13ea4abf3ba945a2]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei complementar aprovado pela Câmara de Vereadores de Brusque altera regras de progressão na carreira dos servidores e amplia teto salarial, com salários que podem ultrapassar R$ 41 mil para jornada de 30 horas semanais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei complementar aprovado pela Câmara de Vereadores de Brusque altera regras de progressão na carreira dos servidores e amplia teto salarial, com salários que podem ultrapassar R$ 41 mil para jornada de 30 horas semanais.</p>
<p>A Câmara de Vereadores de Brusque aprovou por unanimidade um projeto de lei complementar que modifica a estrutura administrativa e o plano de cargos, carreiras e remuneração dos servidores do Legislativo municipal. A nova legislação cria uma progressão anual automática, condicionada à avaliação de desempenho, com acréscimo de 6% no vencimento base a cada nível, totalizando 18 níveis salariais identificados por letras de A a S.</p>
<p>Com a mudança, salários no topo da carreira podem alcançar valores elevados, como R$ 41.173,06 para procurador do Legislativo, R$ 33.412,89 para contador, R$ 28.363,68 para jornalista e R$ 25.529,49 para recepcionista, todos com jornada de 30 horas semanais. Os valores representam o que pode ser alcançado após anos de progressões e não salários iniciais.</p>
<p>A nova estrutura salarial evidencia uma disparidade em relação ao Poder Executivo municipal, onde servidores cumprem 40 horas semanais e recebem remunerações significativamente menores para cargos semelhantes. A medida também inclui cargos extintos na tabela salarial, o que pode gerar reflexos previdenciários e pedidos de equiparação por parte de aposentados.</p>
<p>O impacto financeiro estimado para a nova estrutura salarial é crescente, com custos previstos superiores a R$ 10 milhões em 2026 e aumentando nos anos seguintes, recursos que serão custeados com verbas públicas municipais. A legislação aprovada permite que os vencimentos do Legislativo se aproximem do teto constitucional, com possibilidade de ultrapassá-lo quando somadas outras vantagens legais.</p>
<p>A lei entrou em vigor a partir de 1º de janeiro de 2026, alterando profundamente a carreira e a remuneração dos servidores da Câmara de Brusque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morador de Tijucas morre ao cair de escada dentro de galpão de empresa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_480b2620a5b7fb174efcdbdf4fa38f2e696c7cdf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:57:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:480b2620a5b7fb174efcdbdf4fa38f2e696c7cdf]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu após cair de uma escada dentro do galpão de uma empresa no bairro Morretes, em Tijucas, na manhã desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu após cair de uma escada dentro do galpão de uma empresa no bairro Morretes, em Tijucas, na manhã desta segunda-feira. O acidente ocorreu por volta das 07h47 na Rua Marcílio Dias. A Polícia Militar foi acionada para atender inicialmente como acidente de trabalho. No local, a equipe do SAMU constatou o óbito da vítima, que era funcionário da empresa e residia no interior do galpão.</p>
<p>Uma testemunha, colega de trabalho, relatou ter encontrado o homem caído com lesões no rosto por volta das 06h45 e buscado atendimento no posto de saúde próximo, que orientou a acionar o SAMU. A vítima teria passado a noite anterior consumindo bebida alcoólica em um bar próximo.</p>
<p>A Polícia Militar isolou a área e realizou o levantamento fotográfico. Equipes da Polícia Civil e da Polícia Científica foram acionadas para os procedimentos legais. A causa da morte será confirmada após os laudos oficiais.</p>
<p>O caso segue em investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto aprovado em Santa Catarina prevê desconto de 5% no IPVA para motoristas sem multas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_dd70cdb2281cf2e6da574befe0951d462ae89026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:34:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:dd70cdb2281cf2e6da574befe0951d462ae89026]]></guid>
<description><![CDATA[O projeto de lei que concede desconto no Imposto sobre Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) para motoristas que não receberam multas em um ano foi aprovado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina e aguarda sanção do governador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto de lei que concede desconto no Imposto sobre Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) para motoristas que não receberam multas em um ano foi aprovado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina e aguarda sanção do governador.</p>
<p>O benefício de 5% no IPVA será concedido a motoristas que ficarem um ano inteiro sem multas e estiverem cadastrados no Registro Nacional Positivo de Condutores (RNPC). O desconto será válido para apenas um veículo por condutor.</p>
<p>Santa Catarina mantém alíquota de 2% sobre o valor de mercado dos veículos, percentual inferior ao praticado em 23 estados brasileiros. O imposto pode ser pago em cota única, parcelado em três vezes sem juros ou em até 12 vezes no cartão de crédito, com custos adicionais.</p>
<p>A partir de 2026, veículos com 20 anos ou mais de fabricação terão isenção do IPVA, exceto ônibus, micro-ônibus e caminhões. Motocicletas de até 200 cilindradas também continuam isentas.</p>
<p>O não pagamento do IPVA pode resultar em inscrição na Dívida Ativa, restrições no CPF, bloqueio do licenciamento e apreensão do veículo em fiscalização. É permitido circular com o IPVA atrasado até o vencimento do licenciamento.</p>
<p>O projeto agora aguarda a sanção do governador para que as novas regras entrem em vigor e beneficiem os motoristas catarinenses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Análise financeira: IPTU e IPVA à vista com desconto ou parcelado em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_a8c97f8a08089e5e28ac301a36a82a9014240277/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:07:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:a8c97f8a08089e5e28ac301a36a82a9014240277]]></guid>
<description><![CDATA[A decisão entre pagar IPTU e IPVA à vista com desconto ou parcelado depende da comparação entre o desconto oferecido e o rendimento da taxa básica de juros, além da situação financeira pessoal do contribuinte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A decisão entre pagar IPTU e IPVA à vista com desconto ou parcelado depende da comparação entre o desconto oferecido e o rendimento da taxa básica de juros, além da situação financeira pessoal do contribuinte.</p>
<p>O pagamento do IPTU e do IPVA no início do ano fiscal exige uma análise financeira que vai além da simples preferência de fluxo de caixa. É necessário comparar a taxa de desconto concedida para pagamento à vista com o rendimento que o valor poderia obter se investido durante o período do parcelamento, considerando o custo de oportunidade baseado na taxa Selic.</p>
<p>O conceito fundamental para essa decisão é o custo de oportunidade, que representa a renúncia da liquidez imediata ao optar pelo pagamento à vista em troca do desconto. Se o desconto for maior que o rendimento líquido acumulado do investimento, pagar à vista é mais vantajoso. Caso contrário, o parcelamento permite que o dinheiro continue rendendo, sendo financeiramente mais racional.</p>
<p>A decisão também é influenciada por variáveis macroeconômicas e pessoais, como o percentual de desconto oferecido, a taxa Selic vigente e a necessidade de manter liquidez para emergências. Descontos elevados tendem a superar a rentabilidade da renda fixa, enquanto descontos baixos podem não compensar o custo de abrir mão do rendimento dos investimentos.</p>
<p>Para 2026, considerando uma taxa Selic hipotética em torno de 9% a 10% ao ano, descontos superiores a 8% são altamente vantajosos para pagamento à vista. Descontos entre 3% e 5% demandam uma análise mais detalhada do prazo do parcelamento e da liquidez pessoal. Em casos sem desconto, o parcelamento sem juros é a opção mais eficiente financeiramente.</p>
<p>Assim, a melhor escolha entre pagar IPTU e IPVA à vista ou parcelado em 2026 depende da comparação entre o desconto oferecido e o rendimento potencial do investimento, além da situação financeira individual e da necessidade de manter reservas para emergências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro pessoas ficam feridas em explosão em marina de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_72edb981ec082ac11c95c6d8f80eda42faba2f57/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:34:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:72edb981ec082ac11c95c6d8f80eda42faba2f57]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro pessoas sofreram queimaduras após explosão de lavadora de alta pressão em marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro pessoas sofreram queimaduras após explosão de lavadora de alta pressão em marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus. O acidente ocorreu durante a limpeza de um pequeno galpão em uma marina de Florianópolis. As vítimas apresentaram queimaduras de As identidades das pessoas feridas não foram divulgadas.</p>
<p>Ainda não há confirmação oficial sobre a causa da explosão. A principal suspeita é de um curto-circuito no equipamento elétrico que teria entrado em contato com vapores de combustível, provocando a explosão.</p>
<p>Queimaduras de Bombeiros e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) atenderam a ocorrência no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
