<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 20:48:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem tenta entrar com celular em presídio de Joinville usando gesso falso e identidade falsa]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-usa-truque-inusitado-para-tentar-entrar-com-celular-em-presidioo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:17:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f3357128b75a5432b4feffd976c692865409a326]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi flagrado ao tentar entrar com objetos proibidos no Presídio Regional de Joinville, no Norte de Santa Catarina, usando um gesso falso e se passando por outra pessoa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi flagrado ao tentar entrar com objetos proibidos no Presídio Regional de Joinville, no Norte de Santa Catarina, usando um gesso falso e se passando por outra pessoa. A abordagem ocorreu durante o procedimento de acesso à unidade na sexta-feira, dia 24. Agentes perceberam o suposto gesso e realizaram uma varredura com detector de metais, que indicou a presença de material metálico no local. Ao retirar o gesso, a equipe constatou que o visitante não tinha fratura e que havia itens escondidos no falso imobilizador.</p>
<p>Foram apreendidos um aparelho celular, sete smartwatches, cinco carregadores por indução, duas placas de carregamento USB, um cabo USB e 12 chips telefônicos. O homem se apresentou com a identidade de um terceiro que tinha mandado de prisão em aberto, configurando falsidade ideológica.</p>
<p>A verificação apontou que o visitante não possuía mandado de prisão em seu nome. Ele foi encaminhado à delegacia para os procedimentos legais e, após análise da autoridade policial e diante da inexistência de mandado válido, foi liberado. Todo o material apreendido ficou sob responsabilidade da polícia.</p>
<p>O Presídio Regional de Joinville informou que adotou medidas administrativas e reforçou que mantém protocolos rigorosos de segurança e fiscalização, com atuação permanente dos policiais penais, para impedir a entrada de objetos ilícitos e garantir a ordem no sistema prisional.</p>
<p>O caso evidencia a importância das medidas de segurança adotadas no sistema prisional para prevenir a entrada de materiais proibidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema realiza levantamento do Aedes aegypti em todos os bairros até 7 de fevereiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-fara-levantamento-do-aedes-aegypti/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:16:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f770a8f1999f234a9b6e51bc4438992d0c65bbe6]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema iniciou o Levantamento de Índice Rápido para o Aedes aegypti, com inspeções em imóveis para identificar focos do mosquito transmissor da dengue, zika e chikungunya.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema iniciou o Levantamento de Índice Rápido para o Aedes aegypti, com inspeções em imóveis para identificar focos do mosquito transmissor da dengue, zika e chikungunya.</p>
<p>A ação, coordenada pela equipe de Agentes de Combate às Endemias, ocorre em todos os bairros da cidade até o dia 7 de fevereiro. Imóveis selecionados por amostragem, incluindo residências, comércios e prédios públicos, são inspecionados para detectar recipientes que acumulam água, como caixas d’água, calhas, pneus, pratos de plantas, ralos e objetos descartáveis.</p>
<p>Durante as visitas, quando focos do mosquito são encontrados, as larvas ou pupas são coletadas, os criadouros eliminados quando possível, e os moradores recebem orientações sobre prevenção. As informações são registradas de forma padronizada e classificam as áreas em situação satisfatória, de alerta ou de risco, servindo para planejar ações futuras de combate ao vetor e educação em saúde.</p>
<p>O levantamento é fundamental para o controle da proliferação do mosquito, permitindo identificar áreas com maior risco e planejar com precisão as ações de prevenção e combate à dengue, zika e chikungunya, garantindo mais saúde e segurança para a comunidade.</p>
<p>O Levantamento de Índice Rápido para o Aedes aegypti segue até 7 de fevereiro em Itapema, reforçando o compromisso do município com a saúde pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
