<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 08:46:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo é encontrado enterrado em área de mata em Joinville após relatos de tiros]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpo-e-encontrado-enterrado-em-area-de-mata-apos-moradores-ouvirem-tiros-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:31:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8aa5ed70fbeac11eec78c51a9cc31b62198cd332]]></guid>
<description><![CDATA[Um corpo foi localizado enterrado em uma área de mata no bairro Boehmerwald, em Joinville, após moradores ouvirem disparos de arma de fogo na região. A Polícia Civil investiga o caso como homicídio doloso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um corpo foi localizado enterrado em uma área de mata no bairro Boehmerwald, em Joinville, após moradores ouvirem disparos de arma de fogo na região. A Polícia Civil investiga o caso como homicídio doloso.</p>
<p>Moradores relataram ter ouvido tiros por volta das 20h30 de segunda-feira. Pouco depois, uma testemunha notou uma motocicleta passando diversas vezes por uma rua próxima ao local, em uma das vezes com dois ocupantes, o que levantou suspeitas.</p>
<p>Na manhã seguinte, um morador encontrou um cabo de enxada às margens da via e seguiu por uma trilha próxima, onde percebeu sinais de terra recentemente remexida, indicando uma possível cova clandestina. A polícia foi acionada e, durante a verificação, constatou vestígios de que o crime pode ter começado na rua de acesso à trilha.</p>
<p>O corpo, que apresentava sinais evidentes de violência, foi removido com auxílio do Corpo de Bombeiros para um local de melhor acesso. A Polícia Científica e a Delegacia de Homicídios realizaram os trabalhos periciais. A vítima ainda não foi identificada, mas trata-se de um homem jovem.</p>
<p>As investigações seguem para esclarecer a autoria e a motivação do homicídio doloso. As autoridades continuam trabalhando para elucidar o caso e garantir a segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
