<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 21:11:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tribunal de Contas de Santa Catarina abre concurso público para cadastro reserva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3f8a04624141eb271003bdc0c638f86925940143/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:45:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3f8a04624141eb271003bdc0c638f86925940143]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas de Santa Catarina publicou edital para concurso público com 20 vagas e cadastro reserva para auditor fiscal de Controle Externo, com inscrições de 2 de março a 2 de abril.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas de Santa Catarina publicou edital para concurso público com 20 vagas e cadastro reserva para auditor fiscal de Controle Externo, com inscrições de 2 de março a 2 de abril.</p>
<p>As inscrições para o concurso do Tribunal de Contas de Santa Catarina serão feitas exclusivamente pela internet, no site da Fundação Getulio Vargas, responsável pela organização do certame. A taxa de inscrição é de R$ 200, com pagamento até 6 de abril.</p>
<p>O concurso oferece vagas para candidatos com formação superior em nove áreas específicas, incluindo Administração, Ciências Contábeis, Direito, Economia, Engenharia Civil, entre outras. Algumas vagas são para cadastro de reserva. O edital prevê reserva de 5% das vagas para pessoas com deficiência e 20% para candidatos pretos e pardos.</p>
<p>O prazo de validade do concurso será de dois anos, podendo ser prorrogado por igual período. A Fundação Getulio Vargas é responsável pelo planejamento e execução das etapas do concurso. O Tribunal destaca a importância do concurso para recompor a força de trabalho e garantir a continuidade das atividades de fiscalização e controle externo.</p>
<p>O edital completo e demais informações estarão disponíveis no site da Fundação Getulio Vargas e no portal oficial do Tribunal de Contas de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Balneário Camboriú critica governo federal e confirma pré-candidatura a deputado federal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e36d2b27dcce76abed2ad6c96eefbe7eca2d2fd8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:08:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e36d2b27dcce76abed2ad6c96eefbe7eca2d2fd8]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador Jair Renan Bolsonaro afirmou que o governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva está prejudicando o Brasil e confirmou sua pré-candidatura a deputado federal por Santa Catarina em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vereador Jair Renan Bolsonaro afirmou que o governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva está prejudicando o Brasil e confirmou sua pré-candidatura a deputado federal por Santa Catarina em 2026.</p>
<p>Em entrevista à Rádio Menina, o parlamentar classificou a gestão federal como péssima e afirmou que a imagem do Brasil no exterior está sendo prejudicada. Ele criticou as alianças internacionais do presidente, mencionando países como Cuba, Venezuela e Irã, e questionou os rumos da política externa brasileira.</p>
<p>Jair Renan também falou sobre a economia, destacando o aumento dos preços dos alimentos e o impacto do custo de vida na população. Ele questionou a carga tributária sobre empresários e afirmou que não há retorno adequado em serviços públicos, ressaltando que o problema não é pagar imposto, mas a falta de retorno.</p>
<p>Durante a entrevista, o vereador chamou o governo de desserviço para a população e comentou decisões judiciais envolvendo o presidente Lula. Ele afirmou que pretende trabalhar para mudar o cenário político nacional nas próximas eleições e defendeu bandeiras alinhadas a Deus, Pátria e liberdade, com a intenção de representar o povo catarinense em Brasília.</p>
<p>Jair Renan Bolsonaro confirmou sua pré-candidatura a deputado federal por Santa Catarina em 2026, buscando ampliar a representatividade da direita no Congresso Nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
