<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 11:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em acidente com van na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-em-acidente-com-van-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:30:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:159851222ee6b0ece4d972c7949adc35a7781812]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu em uma colisão com uma van na BR-470, em Apiúna, na madrugada desta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu em uma colisão com uma van na BR-470, em Apiúna, na madrugada desta quinta-feira. O acidente aconteceu por volta das 4h no km 92 da rodovia. Os dois veículos trafegavam pelo mesmo trecho quando ocorreu a batida. A parte frontal da van ficou bastante danificada, mas o motorista do veículo não se feriu.</p>
<p>O motociclista, morador de Rio do Sul, foi encontrado caído às margens da pista, sem sinais vitais. Equipes dos bombeiros voluntários foram acionadas e constataram o óbito no local.</p>
<p>O corpo foi recolhido pela Polícia Científica para identificação oficial. As circunstâncias do acidente ainda serão investigadas. As autoridades seguem apurando os detalhes para esclarecer a dinâmica do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre dois carros paralisa parcialmente principal acesso à Serra Catarinense]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/acidente-com-dois-carros-paralisa-parcialmente-principal-acesso-a-serra-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:05:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d447f1ceac983b5233945aeae6181a98d232ab78]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois veículos causou interdição parcial na BR-282, em Rancho Queimado, afetando o tráfego na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois veículos causou interdição parcial na BR-282, em Rancho Queimado, afetando o tráfego na região. O acidente ocorreu no Km 79 da BR-282, em Rancho Queimado, e resultou na interdição parcial da pista, que opera em sistema pare e siga. A velocidade média no local caiu para 2,39 km/h, causando lentidão no trânsito.</p>
<p>Equipes da Polícia Rodoviária Federal acompanham a sinalização e orientam os motoristas a redobrarem a atenção ao passar pelo trecho. Uma ocorrência foi registrada pelo Corpo de Bombeiros, indicando a presença de uma vítima, mas essa informação ainda não foi confirmada.</p>
<p>As autoridades seguem no local para controlar o tráfego e prestar atendimento, enquanto a situação permanece em atualização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é presa em SC após usar casa para preparo e armazenamento de drogas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-e-presa-em-sc-apos-usar-casa-para-preparo-e-armazenamento-de-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:57:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b502dd816aa18ffe062921b00646dabaf207445f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 25 anos foi presa na Praia do Campeche, em Florianópolis, após investigação que durou oito meses e resultou na apreensão de quase dois quilos de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma jovem de 25 anos foi presa na Praia do Campeche, em Florianópolis, após investigação que durou oito meses e resultou na apreensão de quase dois quilos de drogas. A prisão ocorreu após a Polícia Civil, por meio da Delegacia de Combate às Drogas, rastrear o envio de entorpecentes pelos Correios, o que levou à identificação da suspeita. A investigação teve início em 2025, depois da apreensão de uma remessa de drogas enviada pelos Correios.</p>
<p>No dia da prisão, agentes cumpriram mandados no endereço da jovem, localizado no Sul da Ilha, onde encontraram uma nova remessa de drogas sendo preparada. Foram apreendidos quase dois quilos de haxixe, além de maconha, ecstasy, LSD, insumos para produção de drogas e dinheiro em espécie.</p>
<p>A jovem possuía mandado de prisão temporária e foi presa em flagrante devido ao material ilícito encontrado. Ela alegava atuar na área da estética, mas o tráfico de drogas era sua principal fonte de renda.</p>
<p>Após a prisão, a suspeita permaneceu em silêncio e foi encaminhada ao presídio feminino da Capital, onde está à disposição da Justiça. A operação reforça o combate ao tráfico de drogas em Florianópolis e a atuação da Polícia Civil na investigação e cumprimento de mandados judiciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Navegantes recebe R$ 2,2 bilhões para construção de seis embarcações offshore]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/navegantes-recebe-r-22-bilhoes-em-investimentos-para-construcao-de-seis-embarcacoes-offshore/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:55:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6aa887116d3fe27fda431b59b00d8ac133f5e3ca]]></guid>
<description><![CDATA[Investimento do Fundo da Marinha Mercante vai gerar mais de 1,2 mil empregos e fortalecer a indústria naval em Navegantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Investimento do Fundo da Marinha Mercante vai gerar mais de 1,2 mil empregos e fortalecer a indústria naval em Navegantes. Navegantes vai concentrar a construção de seis embarcações de apoio marítimo offshore no estaleiro Navship, com investimento de R$ 2,2 bilhões do Fundo da Marinha Mercante. O financiamento é operacionalizado pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social, e parte dos recursos já foi liberada para o início das obras.</p>
<p>As embarcações terão tecnologia híbrida, com sistemas flexíveis de combustível e soluções de armazenamento de energia, visando reduzir emissões e aumentar a eficiência operacional. A previsão é que o projeto gere mais de 1.200 empregos diretos e indiretos, além de impulsionar a cadeia produtiva regional.</p>
<p>O prefeito Liba Fronza destacou que o investimento reforça o protagonismo de Navegantes no desenvolvimento econômico e na inovação. O diretor da Navship, David Munaretto, afirmou que cerca de 600 pessoas serão mobilizadas diretamente no projeto, que terá impacto imediato na economia local.</p>
<p>As embarcações terão papel fundamental no apoio logístico às operações da Petrobras e a conclusão das obras está prevista para dezembro de 2030. O projeto representa um avanço significativo para a indústria naval catarinense, fortalecendo a economia de Navegantes e contribuindo para a transição energética do setor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente é detido com munição restrita e moto roubada em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fuga-frustrada-adolescente-e-detido-com-municao-restrita-e-moto-roubada-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:50:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:28e049a2f3865247741af6085f4780890bff6d4f]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 15 anos foi apreendido com munições de uso restrito e uma motocicleta com registro de furto durante ação da Polícia Militar no bairro Tabuleiro, em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 15 anos foi apreendido com munições de uso restrito e uma motocicleta com registro de furto durante ação da Polícia Militar no bairro Tabuleiro, em Camboriú. A apreensão ocorreu durante rondas da Operação Lei e Ordem. O menor tentou fugir ao perceber a aproximação da guarnição, entrando em um imóvel, mas foi alcançado e detido. Durante a revista, foram encontrados um carregador de rifle calibre .22, duas munições calibre .44 e cinco munições calibre .380 no bolso do adolescente.</p>
<p>O adolescente admitiu participação em furtos de motocicletas, incluindo um ocorrido em uma concessionária em Itajaí. Em uma área de mata próxima, a polícia encontrou lonas e peças de motocicletas, local utilizado para armazenar veículos furtados. No local, foi localizada uma motocicleta BMW com registro de furto ou roubo.</p>
<p>O menor foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil junto com o material apreendido para as providências cabíveis. A ação reforça o combate aos furtos de motocicletas na região de Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
