<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 11:46:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Buscas por jovem desaparecido em afogamento seguem em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/buscas-por-jovem-desaparecido-em-afogamento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:29:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:08daf6546e02b3543856ad67196cb342f78afdb0]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros continua as buscas por um jovem de 22 anos desaparecido após um afogamento na Praia de Cabeçudas, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros continua as buscas por um jovem de 22 anos desaparecido após um afogamento na Praia de Cabeçudas, em Itajaí. O incidente ocorreu na última quarta-feira, quando o jovem entrou no mar entre o Posto 3 e a área conhecida como Cadeirão. Testemunhas informaram que ele perdeu o contato com o fundo do mar ao atravessar uma onda e começou a se afogar. O tio, que acompanhava o jovem da areia, tentou socorrê-lo com uma prancha de bodyboard, mas não conseguiu alcançá-lo a tempo.</p>
<p>Guarda-vidas civis e o Corpo de Bombeiros iniciaram as buscas com apoio de moto aquática, viaturas, embarcação e helicóptero. Técnicas como apneia, buscas de superfície e mergulhos foram empregadas, mas o mar agitado dificultou o trabalho.</p>
<p>Na quinta-feira, as fortes correntes marítimas impediram as buscas subaquáticas, que passaram a ser feitas por embarcação. As equipes retornaram à região para continuar as buscas, que mobilizam moradores e banhistas da área.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros reforça a importância de respeitar as sinalizações e orientações de segurança, especialmente em trechos não protegidos por guarda-vidas. As buscas seguem em andamento na Praia de Cabeçudas, com a expectativa de localizar o jovem desaparecido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 16 anos morre afogado ao tentar atravessar rio em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/adolescente-de-16-anos-morre-afogado-ao-tentar-atravessar-rio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:28:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:374d534c166f8d2fb30deb68f3cadf93ddeac67c]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 16 anos morreu afogado ao tentar atravessar o Rio Hipólito, em Orleans, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 16 anos morreu afogado ao tentar atravessar o Rio Hipólito, em Orleans, no Sul de Santa Catarina. O afogamento ocorreu na localidade de Barra do Rio Novo na tarde de quarta-feira. O jovem tentou atravessar o rio a nado, mas submergiu na metade do percurso. Ele foi visto alguns metros rio abaixo antes de desaparecer completamente.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e do Serviço Aeromédico foram acionadas para as buscas. O corpo foi encontrado cerca de 15 metros rio abaixo do ponto onde o jovem desapareceu, após aproximadamente duas horas de buscas com apoio aéreo.</p>
<p>Para acessar o local do afogamento, os socorristas precisaram caminhar cerca de 500 metros por área de mata. O trecho do rio possui largura considerável, rochas nas margens e vegetação densa no entorno.</p>
<p>A Polícia Científica foi acionada para os procedimentos legais após a retirada do corpo da água. A ocorrência reforça a necessidade de atenção redobrada ao atravessar rios em áreas de mata e com características naturais que podem oferecer riscos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 17 anos morre após colisão entre moto e carro em Urussanga]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/adolescente-de-17-anos-morre-apos-colisao-violenta-entre-moto-e-carro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:21:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b08ea59fd2e26e53cc14fea7c1d239793533bbf8]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 17 anos perdeu a vida em um grave acidente na Rodovia Municipal Professor Rony Zaniboni, no bairro Barro Preto, em Urussanga, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 17 anos perdeu a vida em um grave acidente na Rodovia Municipal Professor Rony Zaniboni, no bairro Barro Preto, em Urussanga, no Sul de Santa Catarina. O acidente ocorreu na noite de terça-feira, quando uma motocicleta colidiu frontalmente com um automóvel. O condutor da moto foi encontrado caído na via, sem sinais vitais, apresentando traumatismo cranioencefálico e politraumatismos.</p>
<p>No momento da chegada dos bombeiros, o motorista do automóvel não estava no local. Foram acionadas a Polícia Militar, a Polícia Científica e o Instituto Médico Legal para os procedimentos necessários.</p>
<p>A Polícia Militar assumiu o controle da cena do acidente. As circunstâncias e a dinâmica da colisão serão investigadas pelas autoridades competentes. O caso segue sob apuração para esclarecer os detalhes do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após acidente com carro em rodovia municipal de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-apos-acidente-com-carro-em-rodovia-municipal-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:10:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4c9987574c603dbba2eb2f35df19a4a94d94ab2d]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 17 anos morreu na noite de quarta-feira após se envolver em um grave acidente no bairro Barro Preto, em Urussanga, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 17 anos morreu na noite de quarta-feira após se envolver em um grave acidente no bairro Barro Preto, em Urussanga, no Sul de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 22h na rodovia municipal Professor Rony Zaniboni e envolveu uma motocicleta e um carro do tipo SUV. A motocicleta colidiu contra a lateral do automóvel, que apresentava os airbags acionados e danos significativos na porta do motorista.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado para atender a ocorrência e encontrou o jovem já sem vida na via pública, deitado na pista. A vítima sofreu traumatismo craniano e outros ferimentos decorrentes do impacto.</p>
<p>No momento da chegada das equipes de resgate, o condutor do carro não estava no local do acidente. A Polícia Militar, a Polícia Científica e o Instituto Médico Legal foram acionados para os procedimentos legais e a apuração das circunstâncias do acidente.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o caso para esclarecer as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
