<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 23:47:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bebê morre afogado em abrigo de acolhimento em Araquari, SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bebe-morre-apos-se-afogar-em-abrigo-de-acolhimento-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:41:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1d4f2c8940b6230bc6d30b8977c59ceda62b51bd]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 1 ano e 9 meses morreu após se afogar em uma piscina inflável dentro de um abrigo de acolhimento em Araquari, no Norte de Santa Catarina. O caso está sendo investigado pelas autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de 1 ano e 9 meses morreu após se afogar em uma piscina inflável dentro de um abrigo de acolhimento em Araquari, no Norte de Santa Catarina. O caso está sendo investigado pelas autoridades locais.</p>
<p>A criança estava no abrigo junto com a mãe e o irmão, após uma ocorrência de violência familiar registrada no sábado. No momento do afogamento, havia 18 crianças sob a responsabilidade de dois cuidadores, embora a unidade conte com três profissionais, um deles ausente para acompanhar outra criança que necessitou de atendimento médico.</p>
<p>A piscina inflável estava coberta, mas a criança conseguiu sair do campo de visão dos cuidadores, acessar a piscina e ficar submersa por alguns minutos, o que resultou no afogamento. Os responsáveis prestaram socorro imediato e acionaram o atendimento de emergência, mas o bebê não resistiu.</p>
<p>O Ministério Público e o Poder Judiciário de Santa Catarina acompanham o caso. O juiz responsável realizou uma inspeção no abrigo e constatou que a piscina estava desativada. Foram determinadas medidas como apoio psicológico às crianças acolhidas e abertura de procedimento administrativo para apurar as circunstâncias do fato e a conduta dos profissionais envolvidos.</p>
<p>A Prefeitura de Araquari informou que o abrigo é gerido por empresa terceirizada com todas as licenças exigidas, acompanhada pela Secretaria Municipal de Assistência Social, Ministério Público e Judiciário. A administração municipal colabora com as investigações, aguarda as deliberações judiciais e se solidariza com a família, reafirmando o compromisso com a proteção integral de crianças e adolescentes.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer as circunstâncias do afogamento e garantir a segurança das crianças acolhidas no abrigo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após passar reto em curva na SC-410, no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/miguel-patricio-martins-identificado-vitima-acidente-sc-410/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:33:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1679648bfd049a3325ce7f14a22bc5228c679501]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 69 anos morreu após perder o controle da moto e colidir contra uma placa de sinalização na SC-410, na divisa entre Canelinha e São João Batista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 69 anos morreu após perder o controle da moto e colidir contra uma placa de sinalização na SC-410, na divisa entre Canelinha e São João Batista. Miguel Patrício Martins, natural de Tijucas, conduzia uma motocicleta com placas de Tijucas no sentido Canelinha–São João Batista quando passou direto em uma curva e colidiu contra uma placa de sinalização às margens da rodovia.</p>
<p>Populares que presenciaram o acidente prestaram os primeiros socorros e acionaram o Corpo de Bombeiros Militar, o SAMU e a Polícia Militar. As equipes de resgate chegaram rapidamente ao local, mas o óbito foi constatado ainda na rodovia.</p>
<p>O acidente ocorreu na tarde desta terça-feira, e as autoridades continuam investigando as circunstâncias do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende homem condenado por furto em São José]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-prende-homem-condenado-por-furto-em-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 23:25:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:89147d3cb39aa4f2216b640da41a371dc4aa135d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil prendeu um homem condenado por furto qualificado no bairro Areias, em São José, após cumprimento de mandado de prisão definitiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil prendeu um homem condenado por furto qualificado no bairro Areias, em São José, após cumprimento de mandado de prisão definitiva. A ação foi realizada pela Delegacia de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais, que cumpriu o mandado de prisão expedido pela 2ª Vara Criminal da comarca. O homem foi encontrado no momento em que saía da residência de um amigo e foi preso sem intercorrências.</p>
<p>O mandado decorre de condenação transitada em julgado, quando não cabem mais recursos. Após a prisão, o condenado foi encaminhado aos procedimentos legais e ficará à disposição do Judiciário.</p>
<p>A Delegacia de Capturas atua integrada com outras unidades da Polícia Civil para localizar foragidos da Justiça. Informações podem ser enviadas de forma anônima por meio do sistema INTEGRA, mantido pela corporação.</p>
<p>Denúncias e informações sobre foragidos podem ser encaminhadas ao e-mail indicado, com garantia de anonimato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil apreende R$ 1 milhão em medicamentos irregulares em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-apreende-r-1-milhao-em-medicamentos-irregulares-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 22:50:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:46f098588dcbf410ef50a0e2d118ddfcfe1468fb]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta da Polícia Civil, Anvisa e Vigilância Sanitária Estadual resultou na apreensão de medicamentos irregulares e na interdição de locais ligados a uma farmácia de manipulação em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta da Polícia Civil, Anvisa e Vigilância Sanitária Estadual resultou na apreensão de medicamentos irregulares e na interdição de locais ligados a uma farmácia de manipulação em Florianópolis.</p>
<p>A ação, denominada Operação Remédio Amargo, foi motivada por uma denúncia que apontou falhas graves no processo produtivo e irregularidades administrativas na empresa investigada. Com autorização judicial, mandados de busca e apreensão foram cumpridos em endereços usados para produção, armazenamento e administração do negócio.</p>
<p>Durante as diligências, foram apreendidos medicamentos injetáveis de alto valor, conhecidos como “chips da beleza”, além de produtos hormonais e substâncias de uso subcutâneo fabricados em desacordo com as normas sanitárias vigentes. Os medicamentos eram distribuídos em larga escala para diversos estados.</p>
<p>Devido às irregularidades, os quatro locais vistoriados foram interditados pelas autoridades sanitárias. Os medicamentos e insumos apreendidos permanecem sob custódia, aguardando autorização judicial para destruição. A operação contou com apoio de peritos da Polícia Científica, e as investigações continuam para apurar responsabilidades criminais e administrativas.</p>
<p>As autoridades seguem trabalhando para garantir a segurança dos consumidores e coibir práticas irregulares na produção e distribuição de medicamentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
