<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 18:08:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta por asfixia em Balneário Camboriú; marido é principal suspeito]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/terapeuta-e-enforcada-ate-a-morte-pelo-marido-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:52:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e77dcf26226e0e4b8bcbeca3aebd93fbe0caff04]]></guid>
<description><![CDATA[Uma terapeuta integrativa de 42 anos foi encontrada morta por asfixia em uma residência no bairro das Nações. O marido é o principal suspeito e está foragido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma terapeuta integrativa de 42 anos foi encontrada morta por asfixia em uma residência no bairro das Nações. O marido é o principal suspeito e está foragido. O crime ocorreu na manhã desta segunda-feira, 9, por volta das 9h, em uma casa na rua Peru, no bairro das Nações, em Balneário Camboriú. A vítima, Ana Paula Farias, era conhecida na cidade pelo trabalho como terapeuta integrativa.</p>
<p>Ele teria mencionado uma suposta traição como motivação para o ato. O homem enviou um áudio para o patrão de um dos filhos do casal, afirmando ter cometido uma 'besteira'. O conhecido foi até a casa e encontrou Ana Paula já sem vida. O casal tinha três filhos, e o caso causou grande comoção entre vizinhos e pessoas próximas.</p>
<p>A Polícia Militar isolou a área e realiza buscas pelo suspeito. A Polícia Científica fez a perícia no local. A Polícia Civil investiga a dinâmica do crime e trabalha para localizar o autor.</p>
<p>As autoridades seguem empenhadas na investigação para esclarecer os detalhes e prender o suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motinha elétrica ajuda Polícia Militar em ação contra tráfico em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motinha-eletrica-vira-aliada-inusitada-da-pmsc-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:48:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cabc454f59476376937999c4fc3d5d542343fa85]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Militar desarticulou ponto intenso de tráfico na marginal da BR 101 em Balneário Camboriú com apoio inusitado durante perseguição a suspeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Militar desarticulou ponto intenso de tráfico na marginal da BR 101 em Balneário Camboriú com apoio inusitado durante perseguição a suspeito. A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma operação para desarticular um ponto de tráfico de drogas considerado intenso na marginal da BR 101, próximo a uma passarela com grande circulação de pessoas em Balneário Camboriú. O local vinha sendo monitorado após repetidas tentativas de abordagem sem sucesso, já que os suspeitos utilizavam a geografia da área para escapar, alternando acessos entre a parte superior e inferior da marginal.</p>
<p>Após mudanças físicas no entorno, como fechamento de muros e passagens, o tráfico teria migrado para a região da marginal, onde a movimentação passou a ser constante, com fluxo intenso de usuários e trocas rápidas de drogas. Para enfrentar a dificuldade de flagrante, a Polícia Militar montou uma operação com mais de uma guarnição para cercar a área.</p>
<p>Durante a ação, um suspeito tentou fugir a pé e um policial iniciou a perseguição. Um jovem em uma scooter elétrica deu carona ao militar até a rua seguinte, atitude que foi decisiva para que o criminoso não fosse perdido de vista. Outra equipe da Polícia Militar realizou a abordagem, garantindo o sucesso do cerco e apreendendo uma pequena quantidade com o indivíduo, que possuía diversas passagens policiais.</p>
<p>A operação da Polícia Militar em Balneário Camboriú mostrou a importância de ações coordenadas e contou com uma ajuda inesperada para garantir a captura do suspeito envolvido no tráfico de drogas na marginal da BR 101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda-vidas salvam cachorros levados pela correnteza em praia de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/guarda-vidas-salvam-cachorros-correnteza-praia-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:36:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:62af352cace625dafc61f1c74084f01ed69910c1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois cães da raça Golden Retriever foram resgatados de um possível afogamento na Barra da Ibiraquera, em Imbituba, por guarda-vidas civis durante um simulado de salvamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois cães da raça Golden Retriever foram resgatados de um possível afogamento na Barra da Ibiraquera, em Imbituba, por guarda-vidas civis durante um simulado de salvamento. Os cães entraram no mar e foram levados pela forte correnteza na região. Demonstrando sinais de exaustão e dificuldade para retornar à margem, os animais foram resgatados pelos guarda-vidas que atuavam na praia durante atividades do Programa Golfinho, coordenado pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.</p>
<p>Um dos guarda-vidas entrou na água para alcançar o primeiro cachorro, enquanto outros dois conduziram o Após o resgate, moradores que acompanhavam a situação acolheram os cães. Ninguém ficou ferido.</p>
<p>Posteriormente, o Corpo de Bombeiros confirmou que os animais resgatados pertencem a uma moradora da região, tutora de três cães. Os dois Golden Retrievers foram devolvidos à responsável, mas o terceiro cachorro da família ainda está desaparecido e o caso continua sendo acompanhado.</p>
<p>O trabalho dos guarda-vidas destacou a importância do cuidado com todos os seres na praia, reforçando que a vida dos animais também merece atenção e proteção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco do Emprego oferece 348 vagas em Lages]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empregos-em-lages-4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:18:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a19145994d9d6951667fb1ee0d310a5ca8023010]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco do Emprego em Lages divulga 348 oportunidades de trabalho formal para diversos setores da economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco do Emprego em Lages divulga 348 oportunidades de trabalho formal para diversos setores da economia local. A iniciativa é coordenada pela Secretaria da Indústria, Comércio e Inovação da Prefeitura de Lages e atua como intermediadora entre empresas parceiras e trabalhadores em busca de emprego. As vagas abrangem diferentes áreas e níveis de formação, incluindo funções como auxiliar contábil, auxiliar administrativo e borracheiro.</p>
<p>O setor da construção civil apresenta diversas oportunidades, como coordenador técnico, técnico em segurança do trabalho, encanador, carpinteiro, bloqueiro, servente e pedreiro. Há também vagas nos segmentos de produção frigorífica, madeireiro, alimentício, confecção, vendas internas e externas, hotelaria e restaurantes, além de postos destinados a pessoas com deficiência.</p>
<p>O secretário municipal da Indústria, Comércio e Inovação destaca que a ação visa impulsionar a geração de empregos e renda, fortalecendo parcerias com o setor produtivo local para fomentar o desenvolvimento econômico de Lages.</p>
<p>Os interessados devem comparecer pessoalmente à sede do Banco do Emprego para cadastro e encaminhamento, apresentando documento oficial com foto, carteira de trabalho física ou digital e comprovante de residência atualizado. O atendimento ocorre na Secretaria da Indústria, Comércio e Inovação, na rua Manoel Thiago de Castro, 258, Centro.</p>
<p>O Banco do Emprego segue como uma importante ferramenta para aproximar trabalhadores e empresas, contribuindo para o crescimento econômico de Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Blocos de rua iniciam o Carnaval de Lages com desfiles na avenida]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carnaval-lages-6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:17:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a283a2a87b498c72bd6d33f33069b8f69d292567]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval de Lages começou oficialmente com os desfiles dos blocos de rua na rua Archilau Batista do Amaral, no bairro Universitário, reunindo um grande público para a abertura da folia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval de Lages começou oficialmente com os desfiles dos blocos de rua na rua Archilau Batista do Amaral, no bairro Universitário, reunindo um grande público para a abertura da folia.</p>
<p>A primeira noite da festa transformou o entorno da Praça do CEU e Estação Cidadania, com muita música e participação dos componentes dos blocos. Seis grupos desfilaram na avenida: Bloco da Família Lima, Bloco dos Beiçudos, Bloco do Manequinha, Tenda do Batuque, Bloco do Pé e Bloco dos Gregas. O clima foi de confraternização, com a presença de famílias e público animado.</p>
<p>A prefeita Carmen Zanotto esteve presente na abertura e destacou a importância da celebração, ressaltando a harmonia, colaboração e respeito durante o evento. Ela agradeceu às autoridades, forças de segurança, Liga das Escolas de Samba e organizadores, dando as boas-vindas ao Carnaval de Rua de Lages 2026.</p>
<p>A programação segue neste sábado, a partir das 20h, com os desfiles das escolas de samba na mesma avenida. A ordem de entrada inclui as escolas Princesa Isabel, 7 de Setembro, Acadêmicos da Brusque, Leões da Serra, Protegidos de São Carlos e Unidos do Ritmo Castro Alves (Urca), que encerra a noite. A superintendente da Fundação Cultural de Lages, Carla Zonatto, convidou a população para prestigiar o espetáculo.</p>
<p>O Carnaval de Lages é promovido pela Liga das Escolas de Samba em parceria com o Governo do Estado e conta com o apoio da prefeitura, garantindo a continuidade das celebrações na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José oferece mais de 90 vagas de emprego em plataforma online]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vagas-emprego-sao-jose-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:17:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cd07d184efad952414bf448323532221ad731826]]></guid>
<description><![CDATA[A plataforma São José + Empregos disponibiliza mais de 90 oportunidades de trabalho em diversos setores para moradores da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A plataforma São José + Empregos disponibiliza mais de 90 oportunidades de trabalho em diversos setores para moradores da cidade. As vagas abrangem áreas como comércio, serviços, construção civil e gastronomia, com cargos variados que incluem auxiliar administrativo, barista, mecânico, soldador, costureira, contador, operador de telemarketing, eletricista, motorista, estoquista, servente, operador de escavadeira e gerente comercial. A remuneração varia.</p>
<p>O serviço é resultado de uma parceria entre a Secretaria de Desenvolvimento Econômico e Inovação, a Associação Empresarial da Região Metropolitana de Florianópolis (Aemflo) e a CDL São José, funcionando como um canal direto entre empregadores e candidatos para facilitar o acesso às vagas e agilizar as contratações.</p>
<p>Além das vagas, a plataforma também divulga cursos gratuitos de capacitação profissional realizados em parceria com instituições como Sebrae, Senai e Sesc, com o objetivo de ampliar a qualificação dos trabalhadores e aumentar as chances de inserção no mercado local.</p>
<p>Os interessados devem acessar o portal São José + Empregos para cadastrar o currículo, manter os dados atualizados, consultar as vagas publicadas diariamente e participar dos processos seletivos. Empresas da região podem se cadastrar gratuitamente para divulgar suas oportunidades, que são atualizadas diariamente e podem ser preenchidas a qualquer momento.</p>
<p>A iniciativa oferece uma alternativa moderna e gratuita para quem busca emprego e qualificação profissional em São José.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages atende bairros após forte chuva que causou alagamentos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/chuva-lages-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:16:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e2d9d66b3c11e174d4922da85d133c1c39cdc895]]></guid>
<description><![CDATA[Uma intensa chuva provocou diversos pontos de alagamento em bairros de Lages no último sábado, mobilizando equipes da Prefeitura para atendimento e segurança da população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma intensa chuva provocou diversos pontos de alagamento em bairros de Lages no último sábado, mobilizando equipes da Prefeitura para atendimento e segurança da população. Uma tempestade convectiva resultou em uma forte chuva no início da tarde do último sábado em Lages. O evento causou alagamentos em nove bairros da cidade, incluindo Área Industrial, Bela Vista, Brusque, Centro, Copacabana, Santa Helena, Santo Antônio, Universitário e Vila Maria. A chuva acumulou 31,4 milímetros em 12 horas, acompanhada de rajadas de vento de até 54 km/h.</p>
<p>A Coordenação Municipal de Proteção e Defesa Civil prestou assistência a 11 famílias afetadas pelo temporal. Foram registrados casos de queda de árvore, destelhamento de imóveis e alagamentos em residências. As equipes da Prefeitura atuaram rapidamente, distribuindo lonas e avaliando riscos para garantir a segurança das famílias, sem registros de feridos, desalojados ou desabrigados.</p>
<p>O trabalho integrado entre as secretarias municipais foi fundamental para minimizar os impactos da chuva. A Defesa Civil mantém ações contínuas de prevenção e monitoramento das áreas de risco, além de orientar a população sobre como agir em situações de emergência. Para atendimento, a população pode acionar a Defesa Civil pelos telefones disponíveis, que funcionam 24 horas.</p>
<p>A Prefeitura de Lages segue em alerta para possíveis novos eventos climáticos, reforçando a importância da cooperação entre órgãos e da conscientização da população para enfrentar situações adversas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casa da Família oferece oficina gratuita de pintura em tela para adolescentes em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pintura-em-tela-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:15:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cd0f415cc64a3e3a1025a9b7b9f09bcc4d0c48df]]></guid>
<description><![CDATA[A Casa da Família, em Balneário Camboriú, iniciou uma oficina semanal de pintura em tela com tinta acrílica, voltada para jovens a partir de 12 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Casa da Família, em Balneário Camboriú, iniciou uma oficina semanal de pintura em tela com tinta acrílica, voltada para jovens a partir de 12 anos. Organizada pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família, a oficina acontece todas as segundas-feiras, das 9h às 10h30, na Casa da Família localizada na Rua 3100, número 876, no Centro da cidade. A atividade utiliza uma técnica popular e acessível para estimular o interesse dos adolescentes pelas artes plásticas, com participação gratuita e sem necessidade de inscrição prévia.</p>
<p>Além de desenvolver habilidades motoras finas por meio do manuseio dos pincéis e tintas, a oficina busca trabalhar competências socioemocionais como paciência, foco e a capacidade de expressar sentimentos e ideias de forma não verbal. O ambiente também estimula a cooperação e a troca de experiências entre os participantes, fortalecendo o senso de comunidade e o trabalho em equipe.</p>
<p>Os interessados devem comparecer diretamente à Casa da Família no horário estabelecido, utilizando roupas confortáveis e adequadas para a atividade, que permitam liberdade de movimento e possam eventualmente ter contato com a tinta.</p>
<p>A iniciativa cria um espaço para o desenvolvimento artístico e social dos jovens, contribuindo para a cultura local em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[UPA CIS inaugura Central Pediátrica e amplia atendimento em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pediatria-itajai-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:14:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:831f946e9edb345f11825bab1b96e5c8520fe68e]]></guid>
<description><![CDATA[A nova Central Pediátrica da UPA do Centro Integrado de Saúde em Itajaí foi inaugurada, ampliando o serviço para atender até 7 mil crianças por mês com uma estrutura moderna e ambiente acolhedor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova Central Pediátrica da UPA do Centro Integrado de Saúde em Itajaí foi inaugurada, ampliando o serviço para atender até 7 mil crianças por mês com uma estrutura moderna e ambiente acolhedor.</p>
<p>A Central Pediátrica da UPA do Centro Integrado de Saúde (CIS) em Itajaí passou por uma reestruturação que ampliou a área de atendimento e modernizou os espaços para o público infantil. A unidade agora conta com recepção e entrada exclusivas para crianças, visando melhorar o fluxo e a organização do serviço na rede pública local.</p>
<p>Com investimento de cerca de R$ 500 mil em recursos próprios, a obra ampliou a recepção em aproximadamente 400 metros quadrados. A nova estrutura inclui seis consultórios médicos, nove leitos de observação, duas salas de triagem, uma sala de emergência, além de salas especializadas para sutura, gesso e acolhimento de vítimas de violência, além de uma farmácia satélite integrada.</p>
<p>A equipe multiprofissional da Central é composta por médicos, enfermeiros e técnicos de enfermagem. As melhorias contemplaram também a climatização dos consultórios e o acesso facilitado a exames de raio-x. A sala vermelha foi reorganizada para agilizar o atendimento em emergências, e o ambiente recebeu decoração com desenhos de pontos turísticos da cidade e áreas para atividades lúdicas.</p>
<p>Durante a inauguração, autoridades destacaram que o investimento foi realizado com recursos municipais e ressaltaram o aumento no número de consultórios e profissionais para melhorar o atendimento às crianças. Usuários elogiaram o ambiente humanizado e a decoração que contribuem para o conforto e recuperação dos pequenos pacientes.</p>
<p>A nova Central Pediátrica da UPA CIS representa um avanço significativo no atendimento infantil em Itajaí, oferecendo um espaço moderno, acolhedor e preparado para atender uma demanda crescente na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal reforça segurança e fiscalização na volta às aulas em São José]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/volta-as-aulas-sao-jose-seguranca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:14:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f6c4deaecda05aec1a535f3af9e1f5c06c91b207]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de São José intensifica a segurança e a fiscalização no entorno das escolas municipais com o retorno das aulas para cerca de 25 mil estudantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal de São José intensifica a segurança e a fiscalização no entorno das escolas municipais com o retorno das aulas para cerca de 25 mil estudantes. A partir desta segunda-feira, a Guarda Municipal de São José realiza um trabalho preventivo para garantir a proteção de alunos, pais e profissionais da educação durante a volta às aulas na rede municipal. As equipes estarão posicionadas estrategicamente nos horários de maior movimento, como entrada e saída dos turnos, para reforçar a segurança ao redor das unidades escolares.</p>
<p>A definição dos locais de atuação da corporação considerou fatores como o volume de veículos nas vias próximas às escolas, a movimentação de estudantes, o mapeamento de níveis de risco e a necessidade de apoio em cada Centro de Educação Infantil e Centro Educacional Municipal da cidade. O objetivo é proporcionar um ambiente mais seguro e organizado neste início de ano letivo.</p>
<p>Além das ações de segurança escolar, a Prefeitura de São José e a Guarda Municipal intensificam a fiscalização das novas normas nacionais para o uso de ciclomotores. A regulamentação exige o emplacamento e registro dos ciclomotores elétricos, o uso de capacete, habilitação adequada e o cumprimento das restrições de circulação para esses veículos.</p>
<p>A operação da Guarda Municipal busca garantir mais tranquilidade às famílias e à comunidade escolar, principalmente nos horários de maior movimentação nas escolas municipais de São José.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
