<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 08:47:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na SC-114 mata uma pessoa e deixa quatro feridos na Serra Catarinense]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-sc-114-mata-uma-pessoa-e-deixa-quatro-feridos-na-serra-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:39:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:50a299fd7a1b3e1a32205c953a12d80c4a5abe87]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na rodovia SC-114, em Painel, resultou na morte de um condutor e deixou quatro pessoas feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na rodovia SC-114, em Painel, resultou na morte de um condutor e deixou quatro pessoas feridas. O acidente ocorreu por volta das 17h25 e envolveu dois veículos com placas de São Joaquim: uma VW/Saveiro e um Fiat/Uno. O condutor do Fiat/Uno, um homem de 41 anos, morreu no local. A Saveiro era conduzida por um homem de 44 anos e transportava três passageiros, que ficaram feridos.</p>
<p>Os feridos foram socorridos pelas equipes de emergência e levados ao Hospital Nossa Senhora dos Prazeres, em Lages. A colisão frontal aconteceu no km 270,650 da rodovia SC-114, quando o Fiat/Uno perdeu o controle, saiu da pista e invadiu a faixa contrária, colidindo com a Saveiro. Após o impacto, ambos os veículos capotaram.</p>
<p>A Polícia Militar Rodoviária registrou a ocorrência no local e iniciou as investigações para apurar as causas do acidente. A Polícia Militar Rodoviária segue acompanhando o caso para os procedimentos legais necessários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
