<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 00:10:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Calor de até 38°C antecede temporais com granizo em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5f975072b09617f61e2f218dc7555e2cc57c6b93/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:57:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5f975072b09617f61e2f218dc7555e2cc57c6b93]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá calor intenso seguido de temporais com risco de alagamentos e queda de granizo a partir da tarde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá calor intenso seguido de temporais com risco de alagamentos e queda de granizo a partir da tarde. A sexta-feira começa com tempo estável no estado, mas instabilidades avançam a partir do fim da manhã, favorecendo o desenvolvimento de temporais em todas as regiões, especialmente entre a tarde e a noite. Os temporais podem provocar raios, chuva intensa, rajadas de vento e queda de granizo de forma localizada.</p>
<p>O risco para alagamentos e enxurradas varia de moderado a muito alto, enquanto para destelhamentos, queda de galhos e danos na rede elétrica o risco é de baixo a moderado. As instabilidades atingem tanto o interior quanto o litoral, exigindo atenção redobrada da população.</p>
<p>Antes da chegada dos temporais, o calor se intensifica na Grande Florianópolis, Vale do Itajaí e Litoral Norte, com temperaturas máximas entre 35°C e 38°C. Nessas áreas, o risco para ocorrências relacionadas ao calor intenso, como desidratação e mal-estar, é moderado a alto, especialmente para grupos vulneráveis.</p>
<p>Nas regiões de divisa com o Rio Grande do Sul, as máximas ficam entre 30°C e 34°C. A população deve acompanhar os avisos meteorológicos e evitar áreas sujeitas a alagamentos durante os temporais.</p>
<p>A recomendação é manter atenção às condições do tempo e seguir as orientações para garantir a segurança durante o período de calor intenso e temporais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PMs de folga impedem tentativa de feminicídio em Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7b831bbc32de8bcbef80537630dd5790f0ffd65d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:27:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7b831bbc32de8bcbef80537630dd5790f0ffd65d]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais militares que estavam de folga conseguiram conter um homem que agredia e ameaçava sua companheira no bairro Areias, em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais militares que estavam de folga conseguiram conter um homem que agredia e ameaçava sua companheira no bairro Areias, em Camboriú. A intervenção dos policiais ocorreu após uma testemunha relatar que uma mulher estava sendo agredida pelo companheiro em via pública. Ao chegarem, os policiais encontraram a vítima em meio a uma discussão que já havia evoluído para agressões físicas, com o homem puxando o cabelo da mulher e ameaçando-a com uma arma branca.</p>
<p>Os policiais de folga que presenciaram a situação agiram imediatamente para conter o agressor até a chegada da viatura. Após ser contido, o homem recebeu atendimento e foi encaminhado à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. A vítima foi assistida pelas equipes no local.</p>
<p>A Polícia Militar reforça a importância das denúncias em casos de violência doméstica, destacando que o acionamento rápido pode evitar desfechos mais graves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para risco muito alto de temporais em Brusque no fim de semana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_62c19bc12ecfe5993143abcad899e9da9598a7cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:05:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:62c19bc12ecfe5993143abcad899e9da9598a7cf]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Brusque emitiu um alerta sobre a alta probabilidade de temporais entre sexta-feira e domingo, com risco muito alto para alagamentos, enxurradas e deslizamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Brusque emitiu um alerta sobre a alta probabilidade de temporais entre sexta-feira e domingo, com risco muito alto para alagamentos, enxurradas e deslizamentos. A combinação de calor intenso e alta umidade do ar cria condições favoráveis para tempestades severas na região. As instabilidades devem começar na tarde de sexta-feira, trazendo chuvas intensas, raios, fortes rajadas de vento e possibilidade de queda de granizo, com volumes significativos em curtos intervalos principalmente no final da tarde e início da noite.</p>
<p>No sábado, a chuva deve ser persistente durante todo o dia, intensificando-se à tarde, e a instabilidade continuará até domingo, mantendo elevado o risco para ocorrências. A Defesa Civil orienta a população a buscar abrigo em locais seguros, evitar proximidade com janelas, árvores, placas de publicidade e postes de energia durante as tempestades.</p>
<p>Os moradores devem evitar atravessar áreas alagadas ou com forte correnteza. Em caso de emergência, o contato deve ser feito com a Defesa Civil pelo número 199 ou com o Corpo de Bombeiros pelo 193. Está disponível também o serviço de alerta via SMS.</p>
<p>A população de Brusque deve permanecer atenta às atualizações dos órgãos competentes para garantir a segurança durante o período de temporais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Conselho Municipal de Brusque aprova revisão preliminar do Plano de Saneamento Básico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e1c9eaf616326f90485b033ae0d9a37af410a72c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:05:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e1c9eaf616326f90485b033ae0d9a37af410a72c]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Municipal de Saneamento de Brusque validou por unanimidade a versão preliminar da revisão do Plano Municipal de Saneamento Básico, avançando no processo de atualização das políticas públicas locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Municipal de Saneamento de Brusque validou por unanimidade a versão preliminar da revisão do Plano Municipal de Saneamento Básico, avançando no processo de atualização das políticas públicas locais.</p>
<p>A aprovação unânime da versão preliminar encerra a fase de revisão técnica do documento e prepara o caminho para a participação da comunidade no processo. A reunião que selou a validação representou a conclusão de um trabalho técnico detalhado, envolvendo análises e discussões aprofundadas sobre as necessidades da cidade.</p>
<p>Com a conclusão da fase técnica, a próxima etapa será a consulta pública, que terá duração de 30 dias. Durante esse período, a população poderá analisar o documento e enviar suas contribuições, garantindo a transparência do processo.</p>
<p>Após o prazo da consulta pública, as sugestões recebidas serão analisadas pela equipe técnica e poderão ser incorporadas ao texto final. O processo ainda prevê a realização da Conferência Municipal de Saneamento Básico e uma audiência pública antes da homologação definitiva do plano.</p>
<p>O avanço na revisão do Plano Municipal de Saneamento Básico reforça o compromisso de Brusque com a melhoria dos serviços públicos e a participação da comunidade nas decisões municipais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Brusque amplia programa de escolas cívico-militares com nomeação de 24 assessores]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2a50f9e0f5ebb43b2ad55d752e1f246cb0f67d00/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:05:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2a50f9e0f5ebb43b2ad55d752e1f246cb0f67d00]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Brusque nomeou 24 novos assessores para fortalecer o programa de escolas cívico-militares no município, ampliando o modelo para duas novas unidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Brusque nomeou 24 novos assessores para fortalecer o programa de escolas cívico-militares no município, ampliando o modelo para duas novas unidades. A cerimônia de nomeação dos 24 assessores cívico-militares aconteceu nesta quinta-feira, 12, e os profissionais começarão a atuar a partir da próxima quarta-feira, 18. Cada uma das seis escolas que adotam o modelo educacional receberá três assessores, que terão a função de auxiliar na gestão, organização e disciplina, sem interferir nas questões pedagógicas.</p>
<p>O programa já está implementado nas escolas Profª Isaura Gouvêa Gevaerd, Paquetá, Lions Club Comp. Oscar Maluche e Pe. Theodoro Becker. Com a expansão, as escolas Rotary Club Companheiro Ayres Gevaerd e Poço Fundo também passam a integrar o programa, marcando o início de uma nova fase para o projeto educacional na cidade.</p>
<p>O Programa Municipal de Escolas Cívico-Militares foi instituído pela Lei Complementar nº 396, de 23 de janeiro de 2024, e surgiu a partir de um pedido da comunidade escolar do bairro Paquetá, que desejava a manutenção do modelo após o encerramento do programa federal. O prefeito André Vechi destacou o retorno positivo da comunidade e afirmou que a meta é chegar a oito unidades, podendo superar esse número.</p>
<p>A ampliação do programa reforça o compromisso da administração municipal em oferecer uma formação complementar que impacte positivamente a vida de crianças e jovens em Brusque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
