<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 08:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal morre em acidente entre moto e ônibus na região Sul de Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casal-morre-em-acidente-entre-moto-e-onibus-na-regiao-sul-de-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:34:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2186e4e5318b4e41a1ea01fad1d43ce629cde6aa]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal de namorados perdeu a vida em um grave acidente envolvendo uma motocicleta e um ônibus na Rodovia Baldicero Filomeno, na região do Ribeirão da Ilha, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal de namorados perdeu a vida em um grave acidente envolvendo uma motocicleta e um ônibus na Rodovia Baldicero Filomeno, na região do Ribeirão da Ilha, em Florianópolis. O acidente ocorreu na noite de terça-feira e teve um impacto violento. Os dois ocupantes da motocicleta não resistiram aos ferimentos e foram confirmados mortos ainda no local. As identidades das vítimas não foram divulgadas até o momento.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros e de segurança foram acionadas para atender a ocorrência. A área foi isolada para os procedimentos necessários, e o trânsito na rodovia ficou lento durante o trabalho das equipes.</p>
<p>As circunstâncias do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes, que apurarão os detalhes do ocorrido. Novas informações serão divulgadas assim que houver atualizações oficiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
