<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 16:46:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e moto provoca filas na BR-101 em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-carro-e-moto-causa-filas-na-br-101-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:42:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e8217aa54e3f471a752d0da05db6fdd6b66aa828]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre um carro e uma motocicleta causou bloqueio parcial da BR-101 no sentido Sul, gerando lentidão e filas superiores a cinco quilômetros em Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre um carro e uma motocicleta causou bloqueio parcial da BR-101 no sentido Sul, gerando lentidão e filas superiores a cinco quilômetros em Porto Belo. O acidente aconteceu no km 153 da rodovia, no início da tarde desta sexta-feira. A colisão resultou no bloqueio das duas faixas da esquerda, incluindo a faixa que recebe os veículos do retorno do km 153 e a faixa esquerda da rodovia.</p>
<p>Equipes de atendimento foram acionadas por volta das 12h56 para lidar com a ocorrência. Até o momento, não há informações oficiais sobre vítimas no local. Motoristas que trafegam pelo trecho devem redobrar a atenção e, se possível, buscar rotas alternativas até a liberação total da pista.</p>
<p>A situação segue sendo monitorada para a liberação do tráfego na BR-101 em Porto Belo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[IFSC abre inscrições para curso gratuito exclusivo para mulheres em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/educacao/ifsc-abre-inscricoes-curso-gratuito-mulheres-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:01:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c8472a6f2a53e69e768a01b04537f034806bf630]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Federal de Santa Catarina oferece curso gratuito para mulheres de Tijucas, com inscrições a partir de 2 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Federal de Santa Catarina oferece curso gratuito para mulheres de Tijucas, com inscrições a partir de 2 de fevereiro. O curso de Formação Inicial e Continuada em Agente de Desenvolvimento Socioambiental é destinado a mulheres alfabetizadas a partir de 16 anos. As inscrições devem ser feitas presencialmente na Secretaria Municipal de Pesca e Aquicultura, localizada na Colônia de Pescadores Z 25, no bairro Praça, das 13h às 17h. São 25 vagas disponíveis, preenchidas por ordem de inscrição, e as excedentes ficarão em lista de espera.</p>
<p>As aulas acontecerão no mesmo local das inscrições, com início previsto para 3 de março, sempre às terças e quintas-feiras, das 13h15 às 17h15. O curso faz parte do programa Mulheres Mil, em parceria com o Governo Federal, e oferece bolsa-formação, lanche e certificado ao final.</p>
<p>Mesmo antes da conclusão das obras do novo câmpus em Tijucas, o IFSC mantém atividades no município, buscando fortalecer o vínculo com a comunidade por meio de Ensino, Pesquisa e Extensão. A construção do câmpus já tem empresa definida, com prazo para elaboração dos projetos e execução das obras, e há estudo para implantação de um câmpus provisório em parceria com a Prefeitura.</p>
<p>O curso representa uma oportunidade para mulheres de Tijucas se qualificarem e participarem de ações voltadas ao desenvolvimento socioambiental da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
