<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 10:56:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa após apreensão de mais de 55 kg de maconha em Chapecó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9ebc2c1c6b3f50775084fdc3cd739618114b1a56/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:27:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9ebc2c1c6b3f50775084fdc3cd739618114b1a56]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos pela Polícia Militar em Chapecó após a apreensão de mais de 55 quilos de maconha e cocaína em uma residência no bairro Pinheirinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos pela Polícia Militar em Chapecó após a apreensão de mais de 55 quilos de maconha e cocaína em uma residência no bairro Pinheirinho. A ação ocorreu na tarde de terça-feira, quando a Polícia Militar recebeu uma denúncia da comunidade sobre o armazenamento e comercialização de entorpecentes em uma casa na região. Durante a abordagem, um dos suspeitos tentou se esconder, mas foi abordado e indicou onde as drogas estavam guardadas.</p>
<p>No interior do imóvel, outro homem foi encontrado após tentar danificar um telefone celular. Na revista pessoal, foram encontrados R$ 63 em dinheiro fracionado. A polícia apreendeu aproximadamente 55,9 quilos de maconha, 602 gramas de cocaína, uma balança de precisão e um aparelho celular.</p>
<p>Os dois suspeitos assumiram a posse dos entorpecentes e foram encaminhados junto com o material apreendido à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. A ação foi conduzida pelo 2º Batalhão de Polícia Militar de Fronteira e reforça o combate ao tráfico de drogas na região Oeste de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
