<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 01:10:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quinta-feira terá calor de 36°C e risco de enxurradas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b7db40d7ee7d08ef218e494543678e123682934a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 00:25:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b7db40d7ee7d08ef218e494543678e123682934a]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina começa a quinta-feira com tempo estável, mas instabilidades podem provocar temporais isolados entre a tarde e a noite, com risco de alagamentos e ventos fortes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina começa a quinta-feira com tempo estável, mas instabilidades podem provocar temporais isolados entre a tarde e a noite, com risco de alagamentos e ventos fortes. O dia inicia com condições estáveis em todas as regiões do estado. No entanto, a presença de instabilidades em diferentes níveis da atmosfera favorece a ocorrência de temporais isolados, especialmente no Meio-Oeste, nos Planaltos e no Litoral Sul, onde a chuva pode ser intensa em curto período.</p>
<p>O risco para alagamentos e enxurradas pontuais é moderado, principalmente nas áreas com maior volume de chuva. Há também risco baixo a moderado para destelhamentos, danos na rede elétrica e queda de galhos e árvores durante os temporais.</p>
<p>O calor intenso permanece em todo o estado, com temperaturas máximas entre 34°C e 36°C no Oeste e no Litoral Sul, e entre 30°C e 34°C nas demais regiões. Este calor é característico do período que antecede a passagem de uma frente fria.</p>
<p>Mesmo antes da mudança no tempo, o calor representa risco moderado para mal-estar, desidratação e sobrecarga no sistema elétrico. A população deve manter hidratação constante, evitar exposição prolongada ao sol nos horários mais quentes e acompanhar os avisos meteorológicos.</p>
<p>A previsão indica atenção às condições climáticas ao longo do dia, com possibilidade de temporais e calor intenso em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
