<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 16:11:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação investiga fraudes em licitações de decoração de Natal e Páscoa em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_375b1a72a0158150378d2fe7bb941adf35384844/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:03:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:375b1a72a0158150378d2fe7bb941adf35384844]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação realizada nesta sexta-feira cumpriu mandados de busca e apreensão em sete municípios para apurar fraudes em contratos de decoração natalina e pascal entre 2020 e 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação realizada nesta sexta-feira cumpriu mandados de busca e apreensão em sete municípios para apurar fraudes em contratos de decoração natalina e pascal entre 2020 e 2024.</p>
<p>A ação do Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (Gaeco) atingiu as cidades de Ituporanga, Vidal Ramos, Indaial, Balneário Camboriú, Porto Belo, Tijucas e Cascavel, no Paraná. Foram cumpridos 11 mandados em sedes empresariais, residências e setores de licitação de prefeituras, com foco em contratos relacionados às decorações de Natal e Páscoa.</p>
<p>As investigações indicam que as competições em licitações foram manipuladas para favorecer empresas de um mesmo núcleo empresarial, que simulavam disputas de preços para garantir a vitória em editais. O nome da operação faz referência ao personagem 'Grinch', simbolizando o suposto desvio de recursos destinados às celebrações públicas.</p>
<p>As prefeituras de Vidal Ramos e Ituporanga se manifestaram. Vidal Ramos afirmou que colaborou com as investigações, disponibilizando documentos e ressaltou que os fatos investigados são de gestões anteriores. Ituporanga informou que, até o momento, a investigação envolve empresas e particulares, sem direcionamento à administração pública ou agentes públicos.</p>
<p>A investigação segue em sigilo e é conduzida pelo Ministério Público de Santa Catarina, com apoio da Polícia Militar, Polícia Civil, Polícia Penal, Receita Estadual e Corpo de Bombeiros.</p>
<p>As autoridades continuam o trabalho para esclarecer as possíveis irregularidades nas licitações de decoração festiva em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Golpe do mecânico faz mulher perder R$ 2 mil após pagamento via Pix em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_62e20b284d2cd504a6b509349d975de0a0150a6c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:26:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:62e20b284d2cd504a6b509349d975de0a0150a6c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi vítima de estelionato em Criciúma, no Sul de Santa Catarina, ao realizar pagamentos antecipados via Pix para um golpista que se passou por mecânico durante o conserto de seu veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi vítima de estelionato em Criciúma, no Sul de Santa Catarina, ao realizar pagamentos antecipados via Pix para um golpista que se passou por mecânico durante o conserto de seu veículo.</p>
<p>O carro foi levado até uma oficina da cidade por uma amiga da proprietária, que mora fora do país. Durante o serviço, a dona do automóvel recebeu mensagens solicitando pagamentos antecipados para dar continuidade ao conserto.</p>
<p>A vítima realizou duas transferências via Pix, uma de R$ 1,4 mil e outra de R$ 600, para uma chave vinculada a um CPF usado de forma fraudulenta. Ao buscar o veículo, a amiga foi informada pela oficina que nenhum pagamento havia sido efetuado.</p>
<p>A polícia registrou o caso como estelionato e tentou identificar o titular da conta bancária, sem sucesso até o momento. As autoridades orientam que pagamentos sejam confirmados diretamente com o estabelecimento por canais oficiais antes de qualquer transferência.</p>
<p>O caso alerta para golpes que utilizam aplicativos de mensagens e sistemas de pagamento instantâneo para enganar vítimas durante serviços legítimos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
