<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 10:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Justiça confirma mais de 112 anos de prisão por corrupção em Canoinhas, SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/justica-confirma-mais-de-112-anos-de-prisao-em-condenacoes-por-corrupcao-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:22:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e3d60ceb287a9e8d459040c7a8ca63fdc8b78691]]></guid>
<description><![CDATA[Tribunal de Justiça de Santa Catarina manteve as penas contra cinco réus envolvidos em esquema de propina em contratos públicos no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tribunal de Justiça de Santa Catarina manteve as penas contra cinco réus envolvidos em esquema de propina em contratos públicos no município. A 5ª Câmara Criminal do Tribunal de Justiça de Santa Catarina confirmou, por unanimidade, as condenações aplicadas a cinco pessoas investigadas na nona fase da Operação Et Pater Filium. Entre os condenados está um ex-vice-prefeito de Canoinhas, que recebeu mais de 60 anos de prisão em regime fechado e deverá indenizar o município em R$ 2 milhões.</p>
<p>Outros três réus, que firmaram acordos de colaboração premiada, foram condenados a penas superiores a 16 anos de prisão, também em regime fechado. Um ex-integrante do alto escalão da administração municipal foi condenado por organização criminosa, com pena substituída por prestação de serviços à comunidade e multa.</p>
<p>As investigações revelaram um esquema de cobrança de propina equivalente a 8% do valor dos contratos de pavimentação asfáltica, com o objetivo de acelerar medições, liberações e pagamentos das obras. Os crimes apurados incluem organização criminosa, corrupção ativa e passiva, e lavagem de dinheiro.</p>
<p>A Operação Et Pater Filium, iniciada em 2020, investiga fraudes em licitações e desvios de recursos públicos em municípios do Planalto Norte catarinense. Desde o começo da operação, foram cumpridos mais de 126 mandados de busca e apreensão e 36 mandados de prisão em Santa Catarina e Paraná.</p>
<p>As penas confirmadas totalizam mais de 112 anos de prisão, reforçando o combate à corrupção no município de Canoinhas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa em flagrante por roubo a residência em Joinville]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dupla-e-presa-em-flagrante-por-roubo-a-residencia-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:57:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cf649d500da09605b848435aaf3db59be3839cda]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos durante uma tentativa de roubo a uma casa no bairro Iririú, em Joinville, utilizando simulacros de armas e uma faca para ameaçar as vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos durante uma tentativa de roubo a uma casa no bairro Iririú, em Joinville, utilizando simulacros de armas e uma faca para ameaçar as vítimas. A polícia militar foi acionada para atender a um roubo em andamento por volta das 2h20 da madrugada de terça-feira. Ao chegar ao local, os policiais encontraram um veículo suspeito estacionado próximo à residência e abordaram o condutor.</p>
<p>Quatro homens tentaram fugir ao perceber a presença policial, mas retornaram para os fundos da casa. Durante as buscas, um dos suspeitos foi capturado enquanto tentava escapar. Ele usava uma capa de colete balístico e afirmou ser do Estado do Pará, com a intenção de praticar roubos na cidade.</p>
<p>Os autores do crime estavam armados com simulacros de fuzil e pistola, além de uma faca que foi usada para ameaçar um homem e uma mulher que estavam na residência. Os dois homens foram presos em flagrante e levados à delegacia junto com os objetos apreendidos para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação rápida da polícia resultou na prisão dos suspeitos e na apreensão dos materiais utilizados na tentativa de roubo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina registra menor número de homicídios em janeiro em 19 anos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/santa-catarina-fecha-janeiro-com-menor-numero-de-homicidios-em-19-anos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:57:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bebef0f73409052e0a901b0de89ef193a7428209]]></guid>
<description><![CDATA[O estado apresentou redução histórica nos homicídios e queda significativa nos crimes contra o patrimônio no primeiro mês de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado apresentou redução histórica nos homicídios e queda significativa nos crimes contra o patrimônio no primeiro mês de 2026. Janeiro de 2026 fechou com 43 homicídios em Santa Catarina, o menor número registrado em 19 anos, representando uma queda de 14% em relação ao mesmo período do ano anterior. Em comparação com janeiro de 2016, quando foram contabilizados 91 casos, a redução chega a 56%.</p>
<p>No mês, 269 municípios catarinenses não registraram homicídios, o que corresponde a 91% do território estadual. Crimes contra o patrimônio também diminuíram, com o roubo apresentando queda de 27,1%, passando de 512 casos em janeiro de 2025 para 373 em 2026, uma redução de 77% em nove anos.</p>
<p>Os crimes envolvendo veículos automotores também tiveram redução expressiva. O roubo de veículos caiu 42% em relação a 2025, com 44 registros em 2026, e 58,9% em comparação a 2023. O furto de veículos diminuiu 4,5% em relação a 2025 e 29% em relação a 2023.</p>
<p>O desempenho no combate à criminalidade foi atribuído a investimentos, planejamento, inteligência e trabalho integrado das forças de segurança, garantindo qualidade de vida e tranquilidade para moradores e turistas durante o período de maior fluxo de visitantes.</p>
<p>Santa Catarina consolida-se como o estado mais seguro do país, com resultados positivos que refletem a eficiência das ações de segurança pública no combate aos crimes violentos e contra o patrimônio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Palavras parecidas com significados diferentes podem causar falhas na comunicação]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/12-palavras-parecidas-com-significados-diferentes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:50:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:55c74b62baa48994299ab7413f79b0edefeb11fe]]></guid>
<description><![CDATA[A Língua Portuguesa apresenta diversas palavras com grafias semelhantes, mas significados distintos, que podem gerar confusões na comunicação cotidiana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Língua Portuguesa apresenta diversas palavras com grafias semelhantes, mas significados distintos, que podem gerar confusões na comunicação cotidiana. Termos como “mal” e “mau”, “mas” e “mais”, “aonde” e “onde” são exemplos de palavras que, apesar da semelhança, possuem usos e sentidos diferentes. Por exemplo, “mal” é um advérbio antônimo de “bem”, enquanto “mau” é um adjetivo oposto a “bom”.</p>
<p>Outras diferenças importantes incluem “emergir”, que significa surgir ou vir à tona, e “imergir”, que indica mergulhar ou afundar. Também há “cessão”, referente à ação de ceder algo, e “sessão”, que indica o período de uma reunião ou evento.</p>
<p>Além disso, expressões como “de encontro a” e “ao encontro de” têm sentidos opostos: a primeira expressa oposição, enquanto a segunda indica aproximação ou concordância. Palavras como “cavaleiro” e “cavalheiro” também diferem, sendo o primeiro aquele que monta a cavalo e o.</p>
<p>Conhecer e empregar corretamente essas palavras ajuda a prevenir enganos e aprimorar a clareza na comunicação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
