<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 16:10:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quadrilha que furtava celulares no Carnaval de Florianópolis é presa pelo BOPE]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6c39787c38306b15d927b7a52c54e9aec94d9463/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 15:11:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6c39787c38306b15d927b7a52c54e9aec94d9463]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro suspeitos foram detidos em flagrante durante o Carnaval em Florianópolis, com a recuperação de 16 celulares furtados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro suspeitos foram detidos em flagrante durante o Carnaval em Florianópolis, com a recuperação de 16 celulares furtados. Na noite de sábado de Carnaval, o BOPE realizou uma ação rápida que resultou na prisão de uma quadrilha suspeita de furtar celulares na região central e em bairros próximos de Florianópolis. As guarnições 0195 e 0125 da CATE receberam informações sobre os furtos e iniciaram diligências que os levaram até a Servidão Natalino Marino do Rego, no bairro Rio Vermelho.</p>
<p>No local, uma vítima acionou o alarme do celular furtado, que tocou dentro de uma residência. Um dos suspeitos tentou fugir arremessando uma sacola pela janela, onde foi encontrado o aparelho. Dentro da casa, os policiais localizaram outros 15 celulares e um fone de ouvido Bluetooth, possivelmente oriundos dos furtos praticados durante o evento.</p>
<p>Os quatro presos, dois homens e duas mulheres, são naturais de Porto Alegre, no Rio Grande do Sul, e teriam chegado a Florianópolis na sexta-feira com o objetivo de cometer os crimes durante o Carnaval. Eles foram encaminhados à 7ª Delegacia de Polícia, em Canasvieiras, e responderão pelos crimes de furto, receptação e associação criminosa.</p>
<p>Na delegacia, a vítima e uma testemunha reconheceram um dos suspeitos como autor do furto de um dos aparelhos. A Polícia Civil continuará as investigações para verificar o envolvimento do grupo em outros casos registrados na cidade durante o Carnaval.</p>
<p>A ação do BOPE reforça o combate aos crimes durante eventos na cidade, garantindo maior segurança para os participantes do Carnaval em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
