<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 12:47:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Médica recem-formada morre em acidente na Br-282 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/medica-recem-formada-morre-em-acidente-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:37:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:625d09c844d939f58c49ef2d3fbd9cc6eff9ee60]]></guid>
<description><![CDATA[SEGURANÇA Médica recem-formada morre em acidente na Br-282 em SC Jovem médica recém-formada e moradora de Luzerna morreram após colisão frontal em Campos Novos Marcos Costa 19/01/2026 - 09h37 Foto: Reprodução; 📄 Resumo do artigo --> Um grave acidente registrado na manhã de domingo (18), na BR-282, em Campos Novos, re…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>SEGURANÇA Médica recem-formada morre em acidente na Br-282 em SC Jovem médica recém-formada e moradora de Luzerna morreram após colisão frontal em Campos Novos Marcos Costa 19/01/2026 - 09h37 Foto: Reprodução; 📄 Resumo do artigo --&gt; Um grave acidente registrado na manhã de domingo (18), na BR-282, em Campos Novos, re…</p>
<p>SEGURANÇA Médica recem-formada morre em acidente na Br-282 em SC Jovem médica recém-formada e moradora de Luzerna morreram após colisão frontal em Campos Novos Marcos Costa 19/01/2026 - 09h37 Foto: Reprodução; 📄 Resumo do artigo --&gt; Um grave acidente registrado na manhã de domingo (18), na BR-282, em Campos Novos, resultou na morte de duas mulheres. Uma das vítimas é Julia Picinini Pelinson, médica recém-formada de 25 anos.</p>
<p>A colisão frontal entre dois veículos também matou Neiva Marli Fuhr, de 49 anos, moradora de Luzerna. ido e foi levado ao hospital com suspeita de traumatismo cranioencefálico. Médica morre em acidente em SC: comunidade em luto Julia atuava na Unidade Básica de Saúde Clara Adélia, em Joaçaba, onde era reconhecida pela dedicação e empatia no atendimento aos pacientes. Formada em 2025, ela havia iniciado recentemente sua trajetória profissional.</p>
<p>Em nota, a prefeitura de Joaçaba decretou luto oficial de três dias. “Mesmo em um período breve de atuação, Julia demonstrou cuidado e humanidade no atendimento aos pacientes, sendo reconhecida por colegas e usuários do sistema de saúde pelo profissionalismo no exercício da Medicina”, destacou a administração municipal.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Médica de 25 anos morre em acidente na BR-282 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/sonhava-em-salvar-vidas-medica-de-25-anos-que-morreu-em-sc-era-recem-formada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:35:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5de80c339f6828c6499131af9c26cdc5a4e30fb3]]></guid>
<description><![CDATA[A médica Julia Picinini Pelinson, de 25 anos, perdeu a vida em um acidente de trânsito na BR-282, em Campos Novos, enquanto seguia para um processo seletivo na área da saúde pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A médica Julia Picinini Pelinson, de 25 anos, perdeu a vida em um acidente de trânsito na BR-282, em Campos Novos, enquanto seguia para um processo seletivo na área da saúde pública.</p>
<p>O acidente ocorreu na manhã de domingo, por volta das 8h, envolvendo dois veículos nas proximidades de uma empresa às margens da rodovia. Julia foi encontrada sem sinais vitais no local. No outro carro, uma mulher de 50 anos também morreu e o motorista foi socorrido em estado grave.</p>
<p>Julia era natural de Quilombo e morava em Joaçaba. Recentemente formada em Medicina pela Unoesc, ela havia iniciado suas atividades na rede pública em janeiro de 2026, atuando na Unidade Básica de Saúde Clara Adélia. A Prefeitura de Joaçaba decretou luto oficial de três dias.</p>
<p>A jovem estava no início da carreira e viajava para participar de um processo seletivo na área da saúde pública. Pouco antes de sair de casa, publicou nas redes sociais a frase: “A vida de quem faz prova: domingo também é dia.”.</p>
<p>A morte de Julia gerou forte repercussão nas redes sociais e entre profissionais da saúde da região, com mensagens de despedida e homenagens. As causas do acidente ainda estão sendo investigadas pela Polícia Científica.</p>
<p>Familiares, amigos, colegas e a comunidade de Joaçaba enfrentam a perda precoce da médica, que deixou um impacto significativo em pouco tempo de atuação na saúde pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa Casa Catarina avança e alcança mais de 220 municípios em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/programa-casa-catarina-avanca-e-alcanca-mais-de-220-municipios-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:32:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:25431042aede638aaf412f16d61cddd3167372d5]]></guid>
<description><![CDATA[O programa habitacional Casa Catarina, maior iniciativa do governo estadual para moradias, já conta com a adesão de 223 municípios e investimentos de mais de R$ 654 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa habitacional Casa Catarina, maior iniciativa do governo estadual para moradias, já conta com a adesão de 223 municípios e investimentos de mais de R$ 654 milhões. O programa Casa Catarina tem como objetivo beneficiar mais de 34 mil famílias em Santa Catarina, focando em famílias com renda mensal de até dois salários mínimos. As obras apresentam avanços significativos em municípios como Bom Jardim da Serra, Caibi, Caxambu do Sul, Iraceminha, Passos Maia e Zortéa, enquanto outras cidades como Doutor Pedrinho, Ipuaçu, Nova Erechim, São Bernardino e Timbó Grande estão na fase inicial dos projetos.</p>
<p>Com um investimento inicial de R$ 654,3 milhões, o programa pretende alcançar os 295 municípios do estado. Na primeira etapa, estão previstas mais de 5 mil unidades habitacionais. O modelo de execução permite que os municípios conduzam licitações e executem as obras ou optem por aderir diretamente à ata de registro de preços da Secretaria de Estado da Infraestrutura e Mobilidade.</p>
<p>A distribuição das casas segue critérios baseados no número de habitantes de cada município, variando de 12 a 43 unidades. A adesão ao programa segue aberta, podendo ser feita a qualquer momento mediante envio de ofício à secretaria responsável, com o investimento já reservado para novas inclusões.</p>
<p>O programa Casa Catarina busca não apenas reduzir o déficit habitacional, mas também promover justiça social, desenvolvimento econômico e geração de empregos na construção civil em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Piloto de parapente morre em acidente no mirante da Praia Vermelha, em Penha]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/piloto-de-parapente-que-morreu-no-litoral-norte-atuou-como-voluntario-na-guerra-da-ucrania/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f56f27ba956a8779998175a125eb086e07ebf292]]></guid>
<description><![CDATA[Thiago Ohlson sofreu um acidente durante voo no mirante da Praia Vermelha, no Litoral Norte de Santa Catarina, e teve o óbito confirmado no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Thiago Ohlson sofreu um acidente durante voo no mirante da Praia Vermelha, no Litoral Norte de Santa Catarina, e teve o óbito confirmado no local. O acidente ocorreu por volta das 15h30, na Rua do Turismo, quando o piloto colidiu contra uma árvore durante uma manobra e caiu em uma área de difícil acesso. Testemunhas que estavam próximas ao local retiraram Thiago do equipamento e o colocaram em posição adequada para atendimento até a chegada das equipes de emergência.</p>
<p>Foram acionados o helicóptero Águia da Polícia Militar de Santa Catarina, a equipe avançada do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e coordenadores de praia do município. Após avaliação médica, o óbito foi confirmado no local. As circunstâncias do acidente ainda serão apuradas.</p>
<p>Thiago Ohlson era um profissional conhecido na região e nas redes sociais, onde compartilhava registros de seus voos e sua relação com o esporte. Além de sua atuação no parapente, ele também participou como voluntário no esforço internacional da guerra da Ucrânia.</p>
<p>O mirante da Praia Vermelha é um ponto frequente para a prática do parapente no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carga de arroz tomba na BR-101 e bloqueia rodovia por horas em Araquari]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/carga-de-arroz-tomba-na-br-101-e-trava-rodovia-por-horas-em-araquari/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:13:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c3b945f416218ee7d8e433d6839cee4f9297e07]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão que transportava sacos de arroz tombou na BR-101, em Araquari, bloqueando as duas faixas no sentido norte e causando lentidão no trânsito durante a manhã.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão que transportava sacos de arroz tombou na BR-101, em Araquari, bloqueando as duas faixas no sentido norte e causando lentidão no trânsito durante a manhã. O acidente ocorreu na madrugada desta segunda-feira, no quilômetro 62 da BR-101, trecho estratégico para o deslocamento regional entre cidades como Joinville, Blumenau e Florianópolis. A carga se espalhou sobre as duas faixas, impedindo a passagem de veículos.</p>
<p>A interdição total da rodovia gerou uma fila de mais de 10 quilômetros por volta das 7h08, afetando o fluxo intenso no horário de pico. A remoção dos sacos de arroz começou por volta das 6h30, com equipes da concessionária da rodovia e apoio da Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>Após a limpeza da pista e organização do tráfego, o trânsito foi normalizado no trecho. O caminhão não sofreu danos estruturais que impedissem seu deslocamento e seguiu viagem após o tombamento da carga. Não houve feridos nem necessidade de atendimento médico no local.</p>
<p>Apesar dos transtornos causados pelo acidente, a situação na BR-101 foi restabelecida e o trânsito voltou ao normal após as operações de limpeza e remoção da carga.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF determina soltura de preso por tráfico em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/vender-crack-em-bc-por-si-so-nao-justifica-prisao-decide-moraes-ao-soltar-traficante/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:01:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:40577238ee2c9a2de04b2a1ea227e8fcb0b95e2a]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes concedeu liminar para soltar homem preso por tráfico de drogas em Balneário Camboriú, substituindo a prisão preventiva por medidas cautelares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Alexandre de Moraes concedeu liminar para soltar homem preso por tráfico de drogas em Balneário Camboriú, substituindo a prisão preventiva por medidas cautelares. Jairo Dias foi detido durante abordagem da Polícia Militar no bairro Municípios, em Balneário Camboriú. Com ele foram encontradas 12 pedras de crack e dinheiro em espécie. Ele admitiu vender drogas para moradores em situação de rua, recebendo parte do entorpecente como pagamento para consumo próprio.</p>
<p>A prisão preventiva foi mantida pelo Tribunal de Justiça de Santa Catarina, que apontou risco à ordem pública e possibilidade de reiteração criminosa. A defesa recorreu ao Superior Tribunal de Justiça e ao Supremo Tribunal Federal, alegando que a quantidade de droga era pequena e que medidas cautelares alternativas seriam suficientes.</p>
<p>O ministro Alexandre de Moraes entendeu que não estavam presentes os requisitos para a manutenção da prisão preventiva e citou precedentes do Supremo que consideram desproporcional a prisão em casos com pequena quantidade de droga. A decisão autorizou a substituição da prisão por medidas cautelares previstas no Código de Processo Penal.</p>
<p>O mérito do habeas corpus ainda será analisado pelo relator definitivo no Supremo, enquanto o processo criminal segue em tramitação na Justiça catarinense. A decisão reforça a possibilidade de aplicação de medidas cautelares alternativas à prisão em casos de tráfico envolvendo pequenas quantidades de droga.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desabamento parcial de marquise mobiliza bombeiros no Centro de Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/desabamento-de-marquise-mobiliza-bombeiros-no-centro-de-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:56:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:56495bd9bb0022ab2f705f004cd589b2aac2c96c]]></guid>
<description><![CDATA[Parte da marquise de um edifício desabou na Rua Trajano, no Centro de Florianópolis, mobilizando o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina na noite de domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Parte da marquise de um edifício desabou na Rua Trajano, no Centro de Florianópolis, mobilizando o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina na noite de domingo. O chamado para atendimento da ocorrência foi registrado por volta das 21h56 pela Central de Emergências 193. A guarnição da viatura ABTR-186 confirmou o desabamento parcial da marquise e realizou o reconhecimento da área.</p>
<p>Por precaução, os bombeiros isolaram o perímetro afetado para garantir a segurança e evitar novos incidentes. A Defesa Civil foi acionada para avaliar tecnicamente a estrutura e definir as providências necessárias.</p>
<p>A ocorrência foi encerrada sem registro de vítimas. O Corpo de Bombeiros orienta a população a manter distância e acionar os números 193 ou 199 ao identificar riscos estruturais como rachaduras ou desabamentos parciais.</p>
<p>A ação rápida dos bombeiros e a avaliação da Defesa Civil garantiram a segurança no local após o desabamento da marquise no Centro de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Marquise desaba em prédio de Florianópolis e provoca correria na região]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/marquise-desaba-em-predio-de-florianopolis-e-provoca-correria-na-regiao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:54:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d4e5032bfffffe9edd6abd4fa7d46a87713b0e17]]></guid>
<description><![CDATA[Parte da marquise de um edifício no Centro de Florianópolis desabou na noite de domingo, mobilizando equipes de emergência e causando isolamento da área.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Parte da marquise de um edifício no Centro de Florianópolis desabou na noite de domingo, mobilizando equipes de emergência e causando isolamento da área. A estrutura cedeu por volta das 21h56 na Rua Trajano, levando o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina a ser acionado pela Central de Emergências. No local, foi confirmado o desabamento parcial da marquise, o que gerou risco potencial para a população.</p>
<p>Os bombeiros realizaram o reconhecimento da área e isolaram o perímetro afetado para prevenir novos riscos. A Defesa Civil foi chamada para avaliar tecnicamente o imóvel e tomar as providências necessárias.</p>
<p>A ocorrência foi encerrada sem registro de vítimas. O Corpo de Bombeiros orienta que, ao identificar sinais de risco estrutural, como rachaduras ou quedas parciais, a população mantenha distância e acione imediatamente os números de emergência para garantir a segurança.</p>
<p>O cuidado com a segurança estrutural é fundamental para evitar acidentes e proteger a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
