<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 00:46:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 13 anos é resgatado após afogamento na Praia da Faceira, em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/adolescente-afogamento-penha-arcanjo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 00:10:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2769ac3185c859936a3ebf7d8c706b2f239bbe94]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem foi encontrado desacordado e reanimado por equipes de resgate na Praia da Faceira, em Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem foi encontrado desacordado e reanimado por equipes de resgate na Praia da Faceira, em Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina. O afogamento ocorreu em um trecho da praia sem guarda-vidas fixos, próximo à trilha de acesso ao mirante da Ponta do Vigia. A situação foi percebida após um guarda-vidas civil voluntário ser alertado por populares e se deslocar para o local. O adolescente foi encontrado boiando e desacordado, sendo retirado da água e avaliado pelos socorristas.</p>
<p>Inicialmente, o caso foi classificado como afogamento grau 6, com parada cardiorrespiratória, e foram iniciadas manobras de ressuscitação cardiopulmonar. Após alguns ciclos de RCP, houve retorno dos sinais vitais, e o quadro foi reclassificado para afogamento grau 4, com início de oxigenoterapia. A equipe aeromédica da aeronave Arcanjo-03 realizou o atendimento pré-hospitalar e transportou o adolescente ao Hospital Pequeno Anjo, em Itajaí.</p>
<p>O adolescente permaneceu sob cuidados médicos após o transporte e estabilização na praia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
