<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 10:33:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher fica ferida após ser atropelada pelo próprio carro em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-fica-ferida-apos-ser-atropelada-pelo-proprio-carro-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:16:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b1298194aacc657509eb7f9b3e530a8c81e467dc]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 30 anos foi atropelada pelo próprio veículo na manhã de domingo, na rua Luiz Heck, em Blumenau, e precisou ser levada ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 30 anos foi atropelada pelo próprio veículo na manhã de domingo, na rua Luiz Heck, em Blumenau, e precisou ser levada ao hospital. O acidente ocorreu por volta das 9h10 e mobilizou equipes da Guarda Municipal de Trânsito e do Corpo de Bombeiros. A motorista havia saído do carro para verificar algo do lado de fora quando o veículo, estacionado em um declive, deslizou e a atingiu.</p>
<p>Com o impacto, a mulher sofreu ferimentos e foi socorrida pelo Corpo de Bombeiros, sendo encaminhada ao Hospital Santo Antônio para atendimento médico. O estado de saúde dela não foi detalhado.</p>
<p>Uma passageira do veículo, de 52 anos, também teve ferimentos leves. Ela recebeu atendimento dos bombeiros no local e foi liberada em seguida. As circunstâncias do acidente foram registradas pela Guarda Municipal de Trânsito.</p>
<p>O caso segue registrado pela Guarda Municipal de Trânsito para apuração.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Balneário Camboriú com arma e mais de 1 kg de cocaína]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-em-balneario-camboriu-com-arma-e-mais-de-1-kg-de-cocaina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:42:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ade90271128dcc269a82db7bc345c1a66df2bf5f]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem por tráfico de drogas, posse ilegal de arma de fogo e contrabando em Balneário Camboriú após identificar um ponto de venda de entorpecentes em uma conveniência no Centro da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu um homem por tráfico de drogas, posse ilegal de arma de fogo e contrabando em Balneário Camboriú após identificar um ponto de venda de entorpecentes em uma conveniência no Centro da cidade.</p>
<p>A ação policial teve início a partir de informações sobre a comercialização de drogas em uma conveniência na região central. Um usuário foi flagrado adquirindo cocaína e abordado em via pública, confirmando a atividade ilícita.</p>
<p>Durante buscas no estabelecimento, foram apreendidos cocaína fracionada, uma pistola calibre 9 mm com munições, dinheiro em espécie e cigarros contrabandeados. Em uma residência vinculada ao suspeito, os policiais encontraram mais de 1 kg de cocaína e munições de diferentes calibres.</p>
<p>O homem preso foi encaminhado à Delegacia de Polícia junto com todo o material apreendido para os procedimentos legais. O usuário abordado inicialmente prestou depoimento como testemunha.</p>
<p>A operação reforça o combate ao tráfico de drogas e crimes relacionados em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
