<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 19:10:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chamas destroem completamente casa de madeira em Canelinha, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2bdc8bf86acdf61da43fb633bc3b22bc07323c05/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:57:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2bdc8bf86acdf61da43fb633bc3b22bc07323c05]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio destruiu uma residência de madeira e um veículo no bairro Porto da Galera, em Canelinha, sem deixar feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio destruiu uma residência de madeira e um veículo no bairro Porto da Galera, em Canelinha, sem deixar feridos. O fogo consumiu totalmente uma casa de aproximadamente 60 metros quadrados e um VW Gol, ano 1994, que estava estacionado no terreno. A ocorrência aconteceu na Rua Professor Tomaz Geraldo, ao lado do número 764, por volta das 14h.</p>
<p>Equipes de bombeiros de Canelinha, São João Batista, Tijucas e Itapema combateram as chamas utilizando cerca de 4.500 litros de água e 20 litros de Líquido Gerador de Espuma. Após o controle do incêndio, o local foi isolado para garantir a segurança.</p>
<p>Apesar dos danos materiais, não houve registro de vítimas no incêndio que destruiu a residência e o veículo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPSC investiga vazamento de laudo sobre cão Orelha encontrado morto na Praia Brava]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_511a3605a819304dbcde83d90551316ac02a560e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:48:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:511a3605a819304dbcde83d90551316ac02a560e]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina abriu investigação para apurar o vazamento do laudo da exumação do cão Orelha, em caso que tramita sob segredo de Justiça em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina abriu investigação para apurar o vazamento do laudo da exumação do cão Orelha, em caso que tramita sob segredo de Justiça em Florianópolis. O laudo da exumação do cão Orelha, encontrado morto na Praia Brava, em Florianópolis, foi vazado e amplamente divulgado, apesar do processo tramitar sob segredo de Justiça devido à participação de menores de idade. A apuração do vazamento será conduzida pela 40ª Promotoria de Justiça.</p>
<p>A exumação e o novo exame pericial foram realizados pela Polícia Científica de Santa Catarina, que não comentou o laudo. A Polícia Civil informou que sua atuação no caso foi concluída e que eventuais questionamentos devem ser encaminhados ao Ministério Público e ao Poder Judiciário.</p>
<p>As Promotorias da Infância e Juventude e da área criminal solicitaram complementação das investigações, incluindo o novo laudo a partir da exumação. O caso envolve um adolescente apontado como suposto agressor e três adultos indiciados por suspeita de coação de testemunhas.</p>
<p>Além do cão Orelha, o caso também envolve o cão Caramelo, outro animal comunitário que teria sido agredido na mesma praia e período. Caramelo sobreviveu e foi adotado pelo delegado-geral Ulisses Gabriel.</p>
<p>O governo do Estado informou que a Polícia Civil e a Polícia Científica continuam reunindo provas para encaminhamento da denúncia à Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de 9 meses morre após capotamento de veículo em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_578453a4971ee7ca4b939d4ec0bc5d1406665f7d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 18:38:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:578453a4971ee7ca4b939d4ec0bc5d1406665f7d]]></guid>
<description><![CDATA[Um bebê de 9 meses não resistiu aos ferimentos após um grave acidente de trânsito no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um bebê de 9 meses não resistiu aos ferimentos após um grave acidente de trânsito no Sul de Santa Catarina. O acidente ocorreu na localidade de Morro Grande, próximo ao município de Meleiro, no Extremo Sul do estado. A criança estava no veículo da família, acomodada na cadeirinha, quando o automóvel capotou.</p>
<p>Equipes de resgate, incluindo o Serviço Aeropolicial, foram acionadas. O bebê apresentava traumatismo cranioencefálico grave, com sinais clínicos críticos como palidez, cianose, má perfusão periférica, afundamento da calota craniana e sangramento por ouvidos e nariz.</p>
<p>Após estabilização, a criança foi transportada de helicóptero para o Hospital São José, em Criciúma, referência em neurocirurgia. Apesar dos esforços médicos, o óbito foi confirmado.</p>
<p>O velório será realizado na Capela Mortuária Jardim da Paz, em Araranguá, a partir das 17h, e o sepultamento está marcado para o sábado, às 9h. Familiares e amigos se despedem do pequeno Havi em meio a forte comoção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
