<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 19:47:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Via Mar pode sair do papel em 2026 como alternativa a trecho crítico da BR-101 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/via-mar-pode-sair-do-papel-em-2026-como-alternativa-a-trecho-critico-da-br-101-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:37:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f9618cdeaeae5d8d28aa6b386ca195b1be97149d]]></guid>
<description><![CDATA[Nova rodovia é planejada para ampliar a mobilidade no Litoral Norte e reduzir gargalos viários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nova rodovia é planejada para ampliar a mobilidade no Litoral Norte e reduzir gargalos viários. O Governo de Santa Catarina pretende lançar oficialmente o projeto da rodovia Via Mar até abril de 2026, com expectativa de iniciar as obras no primeiro semestre do mesmo ano. A iniciativa visa criar um novo corredor rodoviário no Litoral Norte, ligando Joinville ao Contorno Viário da Grande Florianópolis, com extensão superior a 145 quilômetros.</p>
<p>A Via Mar é considerada prioridade para o governo estadual diante da sobrecarga da BR-101 e da insuficiência de investimentos federais para ampliar a capacidade da rodovia. A nova rodovia deve ampliar a capacidade logística, melhorar a mobilidade regional e oferecer uma alternativa à BR-101, que atualmente apresenta gargalos que prejudicam deslocamentos e a economia local.</p>
<p>O custo total estimado para a construção da Via Mar pode chegar a R$ 7 bilhões, valor superior ao investimento feito no Contorno Viário da Grande Florianópolis. O traçado foi dividido em cinco lotes, sendo que quatro já possuem estudos orçados e ordem de serviço assinada, enquanto o quinto lote ainda está em fase de estimativa de custo para os estudos técnicos.</p>
<p>A rodovia Via Mar representa uma importante iniciativa para melhorar a infraestrutura viária do Litoral Norte catarinense, com previsão de início das obras em 2026, buscando reduzir os gargalos da BR-101 e contribuir para o desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Taxista de 81 anos é morto após corrida solicitada por suspeitos em Otacílio Costa]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/taxista-de-81-anos-e-morto-apos-corrida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:45:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:86c6260d72e4c4fcd4292745088bb2f7c82e47c7]]></guid>
<description><![CDATA[Um taxista de 81 anos foi assassinado após aceitar uma corrida solicitada por dois homens em Otacílio Costa, na Serra Catarinense. Os suspeitos foram presos por latrocínio e ocultação de cadáver.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um taxista de 81 anos foi assassinado após aceitar uma corrida solicitada por dois homens em Otacílio Costa, na Serra Catarinense. Os suspeitos foram presos por latrocínio e ocultação de cadáver.</p>
<p>O crime ocorreu no dia 9 de janeiro, quando a vítima foi agredida durante o trajeto por dois homens. O taxista foi atingido com golpes físicos e com uma tesoura na região da garganta. Após o latrocínio, os suspeitos transportaram o corpo para uma área afastada do centro da cidade para ocultar o cadáver.</p>
<p>A Delegacia de Polícia de Otacílio Costa identificou os dois envolvidos e obteve mandados de prisão temporária. A operação de captura começou na madrugada do dia 16, com a prisão de um suspeito por volta das 3h e do.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer todos os detalhes do crime, incluindo a possível participação de terceiros ou premeditação. A Polícia Civil segue com diligências e coleta de depoimentos para concluir o inquérito.</p>
<p>A polícia mantém as investigações em andamento para esclarecer completamente o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
