<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 15:11:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem e filho de 1 ano são localizados após desaparecimento em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-desaparecida-localizada-blumenau-com-filho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 14:20:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6600d497ce7b4dafbd5d170afa087c8e5107bb0a]]></guid>
<description><![CDATA[Kayllane Eduarda Xavier Carvalho, de 23 anos, e seu filho foram encontrados em segurança em Blumenau após desaparecimento desde dezembro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Kayllane Eduarda Xavier Carvalho, de 23 anos, e seu filho foram encontrados em segurança em Blumenau após desaparecimento desde dezembro de 2025. O desaparecimento da jovem foi comunicado pela família, residente em Santana do São Francisco, após a interrupção do contato. O último registro foi uma chamada perdida em 16 de dezembro, o que motivou o registro do boletim de ocorrência e gerou apreensão entre os parentes.</p>
<p>As forças de segurança iniciaram diligências articuladas pela Rede Catarina de Proteção à Mulher, com apoio da Polícia Militar e de instituições civis, como a OAB Por Elas e a Procuradoria da Mulher da Câmara Municipal de Blumenau. A ação resultou na localização de Kayllane e seu filho em um local considerado seguro.</p>
<p>O endereço onde mãe e filho foram encontrados não foi divulgado para preservar a integridade física e emocional dos envolvidos. A família foi comunicada oficialmente e informada de que ambos passam bem.</p>
<p>As autoridades não detalharam as circunstâncias do período em que Kayllane permaneceu fora de contato, ressaltando que a prioridade foi garantir a segurança da jovem e da criança. A Polícia Militar de Santa Catarina confirmou que Kayllane e seu filho não apresentavam ferimentos no momento da localização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
