<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 20:10:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atletas de Itapema disputam vaga na Seleção Brasileira no Grand Slam de Taekwondo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3e86bfaf6561f575198e938eaebcc0ef10265b78/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 19:57:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3e86bfaf6561f575198e938eaebcc0ef10265b78]]></guid>
<description><![CDATA[Três competidores de Itapema participam do Grand Slam de Taekwondo 2026, torneio que define os integrantes da Seleção Brasileira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três competidores de Itapema participam do Grand Slam de Taekwondo 2026, torneio que define os integrantes da Seleção Brasileira. Cinco atletas de Itapema conquistaram colocações na Seletiva Nacional Aberta 2026, realizada no Rio de Janeiro. Kayro Rocha de Oliveira ficou em Kaike Rocha de Oliveira e Kauê Rocha de Oliveira ficaram em quinto e sexto lugares, respectivamente.</p>
<p>No Grand Slam de Taekwondo 2026, que define os integrantes da Seleção Brasileira, três representantes de Itapema disputam as lutas decisivas marcadas para este domingo. Os competidores são Maycon Cleber dos Santos Cergio e Jerwin José Benevides Liendo, na categoria Sub-21, e João Lucas Froelich Maciel, na categoria Cadete 33kg.</p>
<p>A participação dos atletas de Itapema em competições nacionais de alto nível mantém a cidade em destaque no cenário do taekwondo brasileiro, evidenciando a competitividade nas diferentes categorias.</p>
<p>O desempenho dos competidores reforça a presença de Itapema em eventos esportivos importantes no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Foragido por estupro de vulnerável é preso em Celso Ramos, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a78a6c66c13eb04fda8c843fbc0f3eb0efc11c6a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 19:30:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a78a6c66c13eb04fda8c843fbc0f3eb0efc11c6a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão preventiva por estupro de vulnerável foi capturado em Celso Ramos, no Meio-Oeste de Santa Catarina, após diligências realizadas pelo GAECO e a 3ª Promotoria de Justiça da Comarca de Fraiburgo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem com mandado de prisão preventiva por estupro de vulnerável foi capturado em Celso Ramos, no Meio-Oeste de Santa Catarina, após diligências realizadas pelo GAECO e a 3ª Promotoria de Justiça da Comarca de Fraiburgo.</p>
<p>O homem estava foragido desde outubro de 2025 e era alvo de investigação pela suposta prática do crime. A prisão ocorreu na tarde de sexta-feira (27) após dificuldades para localizá-lo por meios convencionais, o que motivou o apoio do Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO).</p>
<p>A ação integra o Projeto Kratos, iniciativa do Ministério Público de Santa Catarina que visa à identificação e captura de foragidos envolvidos em crimes graves. O projeto atua em diversas frentes, incluindo prisões relacionadas a crimes sexuais, crimes contra a vida e monitoramento de líderes de organizações criminosas.</p>
<p>Além das prisões, o Projeto Kratos também desenvolve ações de prevenção a atentados em escolas com apoio de inteligência cibernética e recaptura de alvos não localizados em operações anteriores. O GAECO é uma força-tarefa coordenada pelo Ministério Público e integrada por órgãos como Polícia Civil, Polícia Militar, Polícia Penal, Receita Estadual e Corpo de Bombeiros Militar.</p>
<p>A prisão do homem em Celso Ramos reforça a atuação integrada das forças de segurança e do Ministério Público na repressão a crimes graves em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
