<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 13:10:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto com fio no pescoço em kitnet no bairro Morretes, Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_65056e07debb2e6696d26b4164ce1baba75958ee/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:55:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:65056e07debb2e6696d26b4164ce1baba75958ee]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 48 anos foi encontrado morto em uma kitnet no bairro Morretes, em Itapema. A Polícia Militar trata o caso como homicídio enquanto a Polícia Científica investiga a causa da morte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 48 anos foi encontrado morto em uma kitnet no bairro Morretes, em Itapema. A Polícia Militar trata o caso como homicídio enquanto a Polícia Científica investiga a causa da morte.</p>
<p>O corpo de Josimar da Silva foi encontrado por volta das 21h30 em um imóvel no fim da rua 438. Ele estava caído no chão de um dos cômodos da kitnet onde morava de aluguel, com um fio de energia enrolado no pescoço. O ambiente apresentava objetos espalhados pelo chão.</p>
<p>Diante das circunstâncias, a Polícia Militar iniciou o caso como homicídio. A área foi isolada para a realização dos procedimentos periciais e recolhimento do corpo pela Polícia Científica. A dinâmica do crime ainda não foi detalhada oficialmente.</p>
<p>Informações levantadas no local indicam que Josimar não possuía passagens policiais. O caso será investigado para esclarecer as circunstâncias do crime e identificar possíveis responsáveis.</p>
<p>As autoridades seguem trabalhando para esclarecer o ocorrido e prender os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto dentro de residência em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3a3b31d8a6c74ca9148b3f54e7b4057d2e5bc847/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:29:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3a3b31d8a6c74ca9148b3f54e7b4057d2e5bc847]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 48 anos foi encontrado morto na noite de sábado no bairro Morretes, em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 48 anos foi encontrado morto na noite de sábado no bairro Morretes, em Itapema. A Polícia Militar foi acionada por volta das 21h30 para atender a ocorrência na Rua 438. Ao chegar ao local, os policiais localizaram a vítima caída dentro da residência onde morava de aluguel.</p>
<p>O corpo estava no chão com um fio elétrico envolvido no pescoço. A área foi isolada para os procedimentos legais. Até o momento, não foram divulgadas informações oficiais sobre a dinâmica dos fatos. O caso será investigado para esclarecer as circunstâncias da morte.</p>
<p>A ocorrência está sob responsabilidade das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem desaparece após entrar no mar durante o carnaval na Praia Central de Navegantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_45842b91362f0e64b09ea6e7be6050111cc4f500/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:15:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:45842b91362f0e64b09ea6e7be6050111cc4f500]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem desapareceu na noite de sábado após entrar no mar na Praia Central de Navegantes. As buscas foram interrompidas à noite e retomadas na manhã deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem desapareceu na noite de sábado após entrar no mar na Praia Central de Navegantes. As buscas foram interrompidas à noite e retomadas na manhã deste domingo. O jovem entrou no mar acompanhado de um amigo. Em determinado momento, ambos enfrentaram dificuldades, mas o amigo conseguiu sair da água. O jovem, porém, submergiu e não foi mais visto.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros iniciou as buscas ainda durante a noite, mas precisou interrompê-las devido às condições adversas do mar e à baixa visibilidade, priorizando a segurança. Na manhã deste domingo, as equipes retomaram as buscas na região.</p>
<p>A ocorrência segue em andamento em Navegantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 19 anos desaparece após afogamento no mar em Navegantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_786353ff0f1268f9bd42279d30bd570391c06643/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:09:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:786353ff0f1268f9bd42279d30bd570391c06643]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 19 anos está desaparecido após um afogamento ocorrido na orla marítima de Navegantes, em frente ao Posto 02, que estava desativado no momento do incidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 19 anos está desaparecido após um afogamento ocorrido na orla marítima de Navegantes, em frente ao Posto 02, que estava desativado no momento do incidente. A ocorrência foi registrada às 22h18 de sábado, em área não monitorada. Testemunhas informaram que o jovem estava no mar com dois acompanhantes quando foi arrastado por uma corrente de retorno. Ele foi retirado da água consciente, porém com tosse, e levado para uma área mais rasa.</p>
<p>Ao retornar para a região de arrebentação, o jovem foi novamente levado pela corrente e submergiu, não sendo possível realizar um novo resgate. A guarnição coletou informações para delimitar o ponto do último avistamento e iniciou buscas visuais na linha de costa e na zona de arrebentação durante a noite.</p>
<p>As buscas foram retomadas na manhã seguinte com o uso de duas motos aquáticas, uma embarcação e apoio aéreo do helicóptero Arcanjo, do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, e da aeronave Águia, da Polícia Militar de Santa Catarina. As operações continuam em andamento para localizar o jovem.</p>
<p>As equipes seguem empenhadas nas buscas na orla marítima de Navegantes, com o objetivo de encontrar o jovem desaparecido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
