<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 09:55:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Previsão do tempo em SC indica calor de até 38°C e risco de temporais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_39cea42475c3e2c710bbe12a1d429e4d7e0884bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 09:24:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:39cea42475c3e2c710bbe12a1d429e4d7e0884bc]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta dias de calor intenso com máximas que podem chegar a 38°C e risco de temporais isolados, incluindo chuva forte, vento e granizo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta dias de calor intenso com máximas que podem chegar a 38°C e risco de temporais isolados, incluindo chuva forte, vento e granizo. O tempo em Santa Catarina terá predomínio de sol e elevação acentuada das temperaturas em praticamente todas as regiões. As máximas variam entre 28°C e 38°C, com as maiores temperaturas previstas para a Grande Florianópolis, Vale do Itajaí e Litoral Norte. O calor intenso eleva o risco de mal-estar, desidratação e agravamento de problemas de saúde.</p>
<p>A combinação do calor com a umidade e instabilidades atmosféricas favorece a ocorrência de temporais isolados, principalmente no período da tarde e noite. São esperados chuva intensa, raios, rajadas de vento e possibilidade de granizo, com risco alto para alagamentos e enxurradas pontuais e risco baixo a moderado para destelhamentos, queda de galhos e danos na rede elétrica.</p>
<p>Com o avanço de uma frente fria, a instabilidade se espalha por todas as regiões do estado. Após a passagem da frente fria, a circulação marítima e áreas de baixa pressão próximas ao litoral mantêm o tempo instável. As temperaturas tendem a ficar abaixo dos 30°C, mas ainda há possibilidade de pancadas de chuva.</p>
<p>A população deve ficar atenta às condições do tempo devido ao calor intenso e aos riscos de temporais isolados nas próximas horas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
