<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 15:46:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alok confirma show inédito em Santa Catarina com prévia exclusiva de novo projeto]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/alok-confirma-novo-show-inedito-em-santa-catarina-veja-detalhes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:26:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f3f810bd541a15d6130b87c37c327e10b48b8ae4]]></guid>
<description><![CDATA[Alok realizará uma apresentação única no Brasil antes do lançamento oficial de seu novo show em Londres, trazendo uma experiência imersiva no Greenvalley, em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alok realizará uma apresentação única no Brasil antes do lançamento oficial de seu novo show em Londres, trazendo uma experiência imersiva no Greenvalley, em Camboriú. O DJ Alok apresentará no dia 2 de maio, no Greenvalley, em Camboriú, uma prévia exclusiva do projeto 'Rave the World', que terá lançamento oficial em junho, em Londres. As vendas dos ingressos começam no dia 3 de março.</p>
<p>O show propõe uma releitura contemporânea da cultura rave, focando na conexão humana, presença e experiência coletiva. A performance contará com a Rave Box, uma estrutura customizada que integra arquitetura, luz, som e tecnologia para criar um ambiente imersivo.</p>
<p>O Greenvalley, eleito cinco vezes como o melhor club do mundo, será o palco desta apresentação inédita no Brasil, que promete unir inovação, emoção e a energia da pista em uma noite especial.</p>
<p>Esta será a única apresentação de Alok no Brasil antes do lançamento oficial do projeto em Londres.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina registra menor número de homicídios em janeiro em 19 anos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fim-da-seguranca-em-sc-numeros-de-pernambuco-para-e-ceara-provam-que-santa-catarina-e-paraiso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:01:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fb2ee133f65bd5c04637d11cae081c2cd4a6cee8]]></guid>
<description><![CDATA[Com 43 homicídios em janeiro, Santa Catarina apresenta índices significativamente inferiores a estados como Pernambuco e Ceará, indicando uma queda consistente na violência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com 43 homicídios em janeiro, Santa Catarina apresenta índices significativamente inferiores a estados como Pernambuco e Ceará, indicando uma queda consistente na violência. Santa Catarina registrou 43 homicídios em janeiro de 2026, o menor número para o mês em 19 anos, representando uma queda de 14% em relação a janeiro de 2025 e de 56% em comparação a janeiro de 2016. A taxa proporcional é de aproximadamente 0,52 morte por 100 mil habitantes, considerando a população estimada em 8,19 milhões de pessoas. Em 269 dos 295 municípios do estado, não houve nenhum assassinato.</p>
<p>O governo do estado atribui esses resultados ao trabalho integrado das forças de segurança, incluindo a Polícia Militar, a Polícia Civil, as Guardas Municipais e a Polícia Penal. Apesar da percepção pública muitas vezes ser influenciada pela exposição frequente de casos violentos, os dados oficiais indicam que Santa Catarina mantém índices de violência muito abaixo de outros estados brasileiros.</p>
<p>Comparando com outros estados, o Ceará registrou 191 homicídios em janeiro, com uma taxa de 2,06 mortes por 100 mil habitantes, enquanto Pernambuco teve 252 homicídios, resultando em uma taxa de 2,64 mortes por 100 mil habitantes. O Espírito Santo e o Pará também apresentaram taxas superiores à de Santa Catarina, evidenciando a posição do estado como um dos mais seguros do país em relação a homicídios.</p>
<p>Os dados oficiais confirmam que Santa Catarina mantém uma tendência de queda consistente nos homicídios, destacando-se como um estado com baixos índices de violência em comparação a outras regiões do Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
