<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 21:11:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de alargamento da Praia do Perequê avança em Porto Belo com licença ambiental]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_49ffabcac1e9f3504527f7638ad3ef95f82763ce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:36:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:49ffabcac1e9f3504527f7638ad3ef95f82763ce]]></guid>
<description><![CDATA[O projeto de alargamento da Praia do Balneário Perequê, em Porto Belo, entrou na fase de licenciamento ambiental, etapa fundamental para a execução da obra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto de alargamento da Praia do Balneário Perequê, em Porto Belo, entrou na fase de licenciamento ambiental, etapa fundamental para a execução da obra. A iniciativa é conduzida pela Associação das Construtoras e Incorporadoras de Porto Belo (ACIP), em parceria com a Prefeitura. Empresas especializadas foram contratadas para elaborar os estudos técnicos e ambientais exigidos pelos órgãos competentes.</p>
<p>Representantes do projeto participaram de reunião no Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina (IMA) para alinhar os pontos necessários à emissão da licença ambiental. O município acompanha de perto o andamento dos estudos e os trâmites legais.</p>
<p>O processo está baseado em análises técnicas e ambientais para garantir que o alargamento da faixa de areia ocorra de forma planejada, respeitando o meio ambiente e avaliando os impactos econômicos e sociais na região.</p>
<p>O plano prevê uma ampliação significativa da faixa de areia do Balneário Perequê, com expectativa de fortalecer o turismo, valorizar imóveis na orla e ampliar a segurança para moradores e visitantes. Ainda não há data definida para o início das obras.</p>
<p>O avanço no licenciamento ambiental é considerado um passo decisivo para que o projeto do alargamento da Praia do Perequê saia do papel.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Empresa de Tijucas é alvo de operação contra fraudes em licitações de decoração festiva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9d5a3b8fc0864e8277f9789dbb7316085f5f0c1a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:26:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9d5a3b8fc0864e8277f9789dbb7316085f5f0c1a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma empresa sediada em Tijucas foi alvo da Operação Grinch, que investiga suspeitas de fraude em licitações para decoração de Natal e Páscoa em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma empresa sediada em Tijucas foi alvo da Operação Grinch, que investiga suspeitas de fraude em licitações para decoração de Natal e Páscoa em Santa Catarina. A Operação Grinch foi deflagrada na manhã desta sexta-feira pelo Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas, com apoio da 2ª Promotoria de Justiça da Comarca de Ituporanga. Foram cumpridos 11 mandados de busca e apreensão em cidades de Santa Catarina e no Paraná, incluindo Tijucas, Porto Belo, Balneário Camboriú, Indaial, Ituporanga, Vidal Ramos e Cascavel.</p>
<p>A investigação concentra-se em suspeitas de manipulação do caráter competitivo das licitações, com possível simulação de disputa entre empresas do mesmo grupo econômico e apresentação de orçamentos por empresas sem capacidade técnica compatível. As apurações focam principalmente nos municípios de Ituporanga e Vidal Ramos, abrangendo também setores de licitações das prefeituras dessas cidades.</p>
<p>Até o momento, a investigação envolve empresas e particulares, sem indícios de participação de agentes públicos. A prefeitura de Ituporanga colaborou com as diligências e os serviços continuaram normalmente durante a operação. O procedimento tramita sob sigilo, e os nomes dos investigados não foram divulgados.</p>
<p>O objetivo da operação é reunir documentos e informações para esclarecer se houve fraude ou direcionamento nos contratos relacionados à decoração de Natal e Páscoa. A empresa alvo ainda não se manifestou sobre a operação.</p>
<p>Novas informações poderão ser divulgadas após a publicidade dos autos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Família morta em tragédia na BR-101 será velada em São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9859a11c181498872b9cd4c742209f8c63c5771a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:20:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9859a11c181498872b9cd4c742209f8c63c5771a]]></guid>
<description><![CDATA[As três vítimas do grave acidente na BR-101, em Itajaí, serão veladas na manhã deste sábado em São Paulo. O menino de 10 anos, único sobrevivente, recebeu alta da UTI.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As três vítimas do grave acidente na BR-101, em Itajaí, serão veladas na manhã deste sábado em São Paulo. O menino de 10 anos, único sobrevivente, recebeu alta da UTI. Os corpos das vítimas foram preparados em Curitiba e seguem para São Paulo na noite desta sexta-feira. O velório está marcado para as 6h30, com sepultamento previsto para as 11h. Os caixões serão lacrados durante o transporte.</p>
<p>O menino de 10 anos recebeu alta da Unidade de Terapia Intensiva do Hospital Pequeno Anjo na manhã desta sexta-feira. Seu estado clínico evoluiu e o quadro de confusão mental foi superado. Ele será levado para São Paulo, onde continuará o tratamento e passará a morar com o avô.</p>
<p>O acidente ocorreu na manhã de quarta-feira e causou a interdição da BR-101 em Itajaí. A família estava em viagem turística ao Litoral Norte de Santa Catarina quando uma carreta atingiu a traseira do carro em que estavam, provocando um engavetamento com outros veículos e uma explosão após o impacto. As circunstâncias ainda estão sob investigação.</p>
<p>O velório e o sepultamento ocorrerão em São Paulo, onde o único sobrevivente continuará seu tratamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
