<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 12:46:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo de SC anuncia R$ 11,7 milhões para reforma e ampliação de escolas no Sul do estado]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/governo-de-sc-anuncia-r-117-milhoes-para-reforma-e-ampliacao-de-escolas-no-sul-do-estado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:38:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b9f2151c21aab455edf9a7e481ed9387f02b8f19]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina anunciou um investimento de R$ 11,7 milhões para reformar e ampliar duas escolas estaduais no Sul do estado, dentro do programa Escola Boa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Santa Catarina anunciou um investimento de R$ 11,7 milhões para reformar e ampliar duas escolas estaduais no Sul do estado, dentro do programa Escola Boa. Os recursos serão aplicados na Escola de Educação Média Antônio Gugliemi Sobrinho, em Içara, e na Escola de Educação Básica Melchíades Bonifácio Espíndola, em Balneário Rincão. As ordens de serviço foram assinadas em Nova Veneza pelo governador Jorginho Mello e pela secretária de Estado da Educação, Luciane Bisognin Ceretta.</p>
<p>Na Escola Antônio Gugliemi Sobrinho, em Içara, será realizada uma reforma geral e construída uma nova edificação de dois pavimentos, incluindo cozinha, refeitório, novos banheiros, biblioteca, laboratórios, sala multimídia, paisagismo e acessibilidade com elevador. Também será feita a revitalização das redes elétrica e hidráulica, com implantação de nova subestação e cabeamento.</p>
<p>Na Escola Melchíades Bonifácio Espíndola, em Balneário Rincão, as obras contemplam troca da cobertura, revitalização das redes elétrica e hidrossanitária, reforma do ginásio, construção de três novas salas de aula, laboratório, banheiros, área coberta e espaços de circulação, visando ampliar a capacidade de atendimento e melhorar as condições de ensino.</p>
<p>O investimento integra o programa Educação Levada a Sério, que prevê R$ 4,1 bilhões em investimentos para a educação catarinense, abrangendo melhorias na infraestrutura escolar, qualificação da aprendizagem, formação de professores e ampliação do ensino técnico e superior.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói área de armazenamento em prédio de Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-destroi-area-de-armazenamento-em-predio-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:04:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a5dff05488dbb57ecd414a0f87350ce17b755020]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma edificação mista na manhã desta quarta-feira na Rua Francisco Valhdieck, bairro Fortaleza, em Blumenau, concentrando-se no terceiro pavimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma edificação mista na manhã desta quarta-feira na Rua Francisco Valhdieck, bairro Fortaleza, em Blumenau, concentrando-se no terceiro pavimento. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atendeu a ocorrência por volta das 7h30. O fogo ficou restrito ao terceiro pavimento do prédio de três andares, que possui salas comerciais no térreo e apartamentos residenciais no.</p>
<p>A área afetada, com cerca de 70 metros quadrados, era utilizada como depósito de materiais e equipamentos. As chamas destruíram os objetos armazenados e a cobertura de madeira, que colapsou devido ao fogo.</p>
<p>Para controlar as chamas, os bombeiros utilizaram aproximadamente 6 mil litros de água, com combate direto no interior do local e apoio da Auto Escada Mecânica. Após a extinção, foi realizado rescaldo e vistoria para eliminar possíveis focos remanescentes.</p>
<p>Não houve vítimas no incêndio. A área foi isolada para perícia e as causas ainda serão apuradas. O proprietário informou que o prédio possui seguro contra incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre após caminhão tombar e bater contra barranco em rodovia de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-morre-apos-caminhao-tombar-e-bater-contra-barranco-em-rodovia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:45:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8a3cbb040f5cc295a2807d74ffaa1a8bd64e1c4f]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista de 48 anos morreu após o caminhão que conduzia tombar e colidir contra um barranco na SC-155, em Seara, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista de 48 anos morreu após o caminhão que conduzia tombar e colidir contra um barranco na SC-155, em Seara, no Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 17h20 no km 114, no final do Contorno Viário, na localidade de Linha Bernardi. O caminhão VW 24.320, com placas de Xanxerê, era ocupado apenas pelo condutor, que não resistiu ao impacto e morreu no local.</p>
<p>O veículo transportava aproximadamente 10 paletes de placas fotovoltaicas, cerca de 36 placas por palete. Após o tombamento, as placas se desprenderam e ficaram espalhadas pela rodovia, com parte da carga danificada pelo impacto e arrastamento.</p>
<p>O caminhão seguia por um trecho de descida de cerca de 2,5 quilômetros antes do entroncamento com o Acesso Sul de Seara. Ao tentar realizar uma conversão à esquerda, o veículo tombou logo após uma ponte e bateu contra um barranco. Não foi possível identificar a velocidade do caminhão, pois o equipamento de registro estava danificado. A hipótese é de falha nos freios associada a velocidade acima do normal no trecho com declive acentuado.</p>
<p>Após a confirmação da morte, foram realizados os procedimentos para liberação da via. O caminhão e a carga remanescente foram removidos para um pátio conveniado. O caso segue em análise para apuração completa das circunstâncias do acidente.</p>
<p>A rodovia foi liberada após os procedimentos necessários, e as investigações continuam para esclarecer todos os detalhes do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
