<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 21:47:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após matar vizinho a tiros em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-homem-e-preso-apos-matar-vizinho-a-tiros-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:14:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b1803b3171e439b357b204def5b6c4c730053f1d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi morto a tiros na tarde desta sexta-feira nas imediações do Morro da Caixa, em Florianópolis. O autor do crime foi preso pela polícia pouco tempo depois.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi morto a tiros na tarde desta sexta-feira nas imediações do Morro da Caixa, em Florianópolis. O autor do crime foi preso pela polícia pouco tempo depois. O crime ocorreu na Rua Ivo Silveira, próximo ao Supermercado Manuella, uma área de grande circulação de pessoas. Moradores da região acionaram as autoridades após ouvirem disparos de arma de fogo.</p>
<p>As equipes da Polícia Militar de Santa Catarina e da Guarda Municipal de Florianópolis chegaram ao local e encontraram a vítima já sem sinais vitais. A área foi isolada para a realização da perícia pela Polícia Científica.</p>
<p>O autor do crime foi identificado como Sergio Ferreira Terres, de 56 anos, natural de Itapejara d’Oeste, no Paraná. Ele foi preso ainda na região e conduzido para os procedimentos legais. A vítima seria vizinha do autor, mas a motivação do homicídio ainda está sendo investigada pela Polícia Civil.</p>
<p>O caso segue em apuração, com testemunhas sendo ouvidas para esclarecer a dinâmica e as circunstâncias do crime. Novas informações serão divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPSC apoia Prefeitura de Balneário Camboriú contra habeas corpus coletivo sobre nudismo na Praia do Pinho]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mpsc-afirma-que-prefeitura-de-balneario-camboriu-agiu-certo-ao-barrar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:07:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d692780f0da49b2fa8511d6db76ab9aa28eee00d]]></guid>
<description><![CDATA[Ministério Público de Santa Catarina defende medidas administrativas da Prefeitura que proibiram o nudismo na Praia do Pinho, afirmando que não há ilegalidade na legislação municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ministério Público de Santa Catarina defende medidas administrativas da Prefeitura que proibiram o nudismo na Praia do Pinho, afirmando que não há ilegalidade na legislação municipal.</p>
<p>O Ministério Público de Santa Catarina manifestou-se contra o habeas corpus coletivo impetrado pela Federação Brasileira de Naturismo, que questionava a Lei Complementar nº 129/2025 e o Decreto Municipal nº 12.909/2025, que vedam a prática de nudismo na Praia do Pinho, em Balneário Camboriú. O parecer da promotora Jayne Abdala Bandeira afirmou que as medidas adotadas pela Prefeitura têm natureza administrativa e não penal, buscando garantir a ordem pública, a segurança dos frequentadores e o uso adequado do espaço público.</p>
<p>O órgão ministerial considerou relatos recentes de conflitos, denúncias e atos ilícitos na Praia do Pinho, indicando desvio da finalidade original do local, com perturbação da ordem e insegurança. O Ministério Público destacou que a nudez, por si só, não é tratada como crime, e que a discussão está no âmbito administrativo e urbanístico, não penal.</p>
<p>Paralelamente, o Tribunal de Justiça de Santa Catarina concedeu liminar determinando salvo-conduto coletivo para impedir prisões baseadas exclusivamente na prática do naturismo, sem suspender a legislação municipal ou autorizar a retomada do nudismo. A procuradora do Município esclareceu que a liminar não retirou a competência da Prefeitura para regulamentar o uso da praia, mantendo as sanções administrativas e cíveis em caso de descumprimento das normas.</p>
<p>O procurador-geral do Município afirmou que o posicionamento do Ministério Público reforça a segurança jurídica das ações da Prefeitura, que busca equilibrar direitos individuais com o interesse coletivo. Enquanto o processo tramita, a Prefeitura mantém ações informativas e educativas na Praia do Pinho, com instalação de placas e divulgação de orientações para moradores e turistas.</p>
<p>O habeas corpus ainda será julgado de forma definitiva pela Justiça, mas a legislação municipal que proíbe o nudismo na Praia do Pinho permanece válida e em vigor,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CAPS AD promove sarau literário em Balneário Camboriú para campanha Janeiro Branco]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/janeiro-branco-sarau-caps-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:06:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b70c432e708008e896d5c28ea7212b601cfb5a05]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro de Atenção Psicossocial Álcool e Drogas realizou um sarau literário com música, poesia e yoga para reforçar a conscientização sobre saúde mental em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro de Atenção Psicossocial Álcool e Drogas realizou um sarau literário com música, poesia e yoga para reforçar a conscientização sobre saúde mental em Balneário Camboriú. O evento ocorreu na última sexta-feira e reuniu profissionais da rede municipal de saúde mental, pacientes da unidade e integrantes da comunidade terapêutica local. A iniciativa buscou criar um ambiente de troca e acolhimento, promovendo a integração entre os participantes.</p>
<p>Durante o sarau, os presentes compartilharam sentimentos e reflexões após as apresentações, em um espaço seguro para expressão. A coordenadora do CAPS AD destacou a importância do momento para o cuidado da saúde mental dos pacientes.</p>
<p>Esta foi a segunda ação do CAPS AD em alusão ao Janeiro Branco, que simboliza a oportunidade de reescrever histórias, O município mantém uma estrutura especializada para atendimento em saúde mental, com mais de 2,3 mil consultas mensais entre psicologia e psiquiatria, distribuídas entre diversas unidades e profissionais.</p>
<p>A campanha Janeiro Branco segue promovendo ações que visam fortalecer o cuidado com a saúde mental na comunidade de Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Venda de milho na praia é declarada patrimônio cultural imaterial em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/patrimonio-cultural-imaterial-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:06:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:960749126b47020890d55904dc9244010f70a1f9]]></guid>
<description><![CDATA[A comercialização de milho, churros e o aluguel de cadeiras na orla de Balneário Camboriú foi oficialmente reconhecida como patrimônio cultural imaterial do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A comercialização de milho, churros e o aluguel de cadeiras na orla de Balneário Camboriú foi oficialmente reconhecida como patrimônio cultural imaterial do município. A Lei nº 5.201/2026, sancionada pela prefeita Juliana Pavan, formalizou o reconhecimento da venda de milho e churros, além do aluguel de cadeiras e guarda-sóis na orla, como parte da identidade cultural local. Esta prática comercial é tradicional na cidade desde antes da sua emancipação e é considerada fundamental para a experiência de moradores e turistas.</p>
<p>A sanção da lei contou com a presença da Associação dos Pontos de Milho e Churros e Aluguel de Cadeiras (ASPMIC). A prefeita ressaltou o trabalho dos vendedores e o esforço para garantir esse reconhecimento, destacando a importância da atividade para a recepção dos visitantes.</p>
<p>A atividade é expressiva, com mais de 120 pontos de venda na orla da Praia Central e praias agrestes, comercializando cerca de 20 mil espigas de milho por dia na alta temporada. O presidente da ASPMIC destacou a lei como uma garantia para a continuidade da tradição comercial, que existe há mais tempo que a própria cidade.</p>
<p>O reconhecimento legal reforça a valorização das práticas culturais locais e assegura a preservação de uma tradição importante para Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú inicia entrega de uniformes escolares de verão para rede municipal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/uniformes-escolares-entrega-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:06:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cd882c068d77a49f2de6f9cd5549928251116837]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú começa a distribuir os uniformes escolares de verão para os alunos da rede municipal de ensino a partir do dia 3 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Balneário Camboriú começa a distribuir os uniformes escolares de verão para os alunos da rede municipal de ensino a partir do dia 3 de fevereiro. Os kits de uniformes são compostos por duas camisetas e uma bermuda, destinados a estudantes do berçário ao nono ano, incluindo os alunos do Centro Educacional de Jovens e Adultos (CEJA). A entrega ocorrerá nas unidades de ensino onde os alunos estão matriculados, com horários diferenciados para a maioria das escolas e para as localizadas na Região Sul do município.</p>
<p>Na maioria das unidades, a retirada poderá ser feita das 8h às 12h e das 13h30 às 17h30, enquanto nas escolas da Região Sul o horário será das 8h às 11h30 e das 13h30 às 16h30. No dia 4 de fevereiro, a entrega será realizada apenas no período da manhã devido a uma formação para profissionais da Educação.</p>
<p>Para aqueles que não conseguirem retirar os uniformes antes do início das aulas, previsto para o dia 9 de fevereiro, haverá uma segunda oportunidade a partir dessa data. A entrega continuará disponível nas unidades de ensino, podendo ser feita diretamente aos responsáveis ou aos próprios alunos.</p>
<p>A iniciativa visa garantir que todos os estudantes da rede municipal de Balneário Camboriú tenham os uniformes necessários para o ano letivo que se inicia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú sanciona lei para fortalecer pesca artesanal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pesca-artesanal-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:06:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:df60f1848dc6a204a48b7fff9706339b2bd201be]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú aprovou uma nova lei municipal que cria estruturas para apoiar e desenvolver a pesca artesanal na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú aprovou uma nova lei municipal que cria estruturas para apoiar e desenvolver a pesca artesanal na cidade. A Lei Municipal N° 5.203/2026 institui o Conselho Municipal de Fomento e o Fundo Municipal de Desenvolvimento da Pesca, com o objetivo de organizar e financiar políticas públicas para o setor pesqueiro local. A iniciativa busca garantir um desenvolvimento sustentável e estruturado para a atividade econômica da pesca artesanal.</p>
<p>O Conselho Municipal de Fomento à Pesca terá caráter consultivo e fiscalizador, vinculado à Secretaria Municipal do Meio Ambiente e Sustentabilidade. Ele será composto por representantes do Poder Público e da sociedade civil, incluindo entidades relacionadas à pesca, meio ambiente, ensino e pesquisa. Suas funções incluem propor diretrizes, acompanhar programas de incentivo, fiscalizar recursos e articular o diálogo entre pescadores e o governo.</p>
<p>O Fundo Municipal de Desenvolvimento da Pesca atuará como instrumento financeiro para apoiar programas e projetos do setor. Seus recursos serão usados para fortalecer a pesca artesanal, conceder o Bolsa-Pescador, investir em qualificação profissional, infraestrutura, modernização de equipamentos e ações de preservação ambiental. A gestão do fundo será feita pela Secretaria do Meio Ambiente, sob fiscalização do Conselho.</p>
<p>Representantes do setor destacaram a importância da nova legislação para a pesca artesanal em Balneário Camboriú. O Conselho está previsto para ser instalado em fevereiro, após a indicação de seus membros.</p>
<p>A nova lei representa um avanço na organização e apoio à pesca artesanal, valorizando a cultura local e promovendo o desenvolvimento sustentável do setor em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú simplifica taxas do alvará de funcionamento]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/alvara-de-funcionamento-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2498b9a69ad545dc210124557adf7f00d6f43e03]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeita de Balneário Camboriú sancionou uma nova lei que altera as taxas do alvará de funcionamento, visando simplificar a cobrança para empresas e autônomos no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeita de Balneário Camboriú sancionou uma nova lei que altera as taxas do alvará de funcionamento, visando simplificar a cobrança para empresas e autônomos no município. A legislação modifica a Taxa de Licença de Funcionamento (TLF) e a Taxa de Vigilância Sanitária (TVS), com efeitos retroativos a janeiro de 2026. A principal mudança na TLF é a unificação do valor para atividades gerais, fixado em duas Unidades Fiscais Municipais anuais, equivalentes a 901,84 reais, independentemente do porte da empresa ou do número de atividades econômicas registradas.</p>
<p>Profissionais autônomos e sociedades simples terão isenção da TLF e da TVS, Endereços usados apenas para correspondência ou escritórios virtuais também ficam isentos da TVS, pois não necessitam de fiscalização sanitária presencial.</p>
<p>Na Vigilância Sanitária, as taxas foram ajustadas tores que exigem maior fiscalização. A prefeita destacou que a mudança busca corrigir falhas na regra antiga, tornando a legislação mais clara e justa, alinhada à Lei da Liberdade Econômica, e integrando ações para o desenvolvimento econômico local e redução da burocracia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Emasa intensifica cronograma de repavimentação em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cronograma-repavimentacao-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:05:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:312e16c877776a1a6d82df1847d0128588552ec7]]></guid>
<description><![CDATA[A Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa) anunciou a ampliação das frentes de trabalho para repavimentação das ruas em Balneário Camboriú, visando recuperar vias após intervenções nas redes de água e esgoto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa) anunciou a ampliação das frentes de trabalho para repavimentação das ruas em Balneário Camboriú, visando recuperar vias após intervenções nas redes de água e esgoto.</p>
<p>Entre os dias 5 e 22 de janeiro, foram executados 620 metros quadrados de asfalto. A partir do dia 26, novas frentes de trabalho terão início para acelerar a recuperação da malha viária e reduzir os impactos das obras subterrâneas na cidade.</p>
<p>O cronograma prevê serviços nos bairros Estaleirinho, Estaleiro, Taquaras, Barra, Nova Esperança e Vila Real, contemplando diversas ruas específicas em cada região, como Victor Fornerolli, Manoel Amadio Rocha, Antônio Torquato, Flamboyant, Nagib Corrêa, Antônio Dias de Oliveira e Dom Sebastião.</p>
<p>O diretor presidente da Emasa destacou a prioridade absoluta para as repavimentações e o acompanhamento próximo das etapas pelas equipes técnicas e empresas contratadas, com o objetivo de recompor o asfalto rapidamente, evitando acidentes, transtornos no trânsito e incômodos aos moradores.</p>
<p>A intensificação do cronograma reforça o compromisso da Emasa em restaurar a infraestrutura viária de Balneário Camboriú com agilidade e eficiência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina sanciona lei que garante climatização nas escolas públicas estaduais]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/programa-estadual-climatizacao-escolas-santa-catarina-sancionado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:59:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:be7e584ae932812ad1c3307acddc5789ca6b7f10]]></guid>
<description><![CDATA[Programa Estadual de Climatização nas Escolas foi sancionado e prevê instalação de ar-condicionado, aquecimento, isolamento térmico e uso de energia renovável na rede estadual de ensino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Programa Estadual de Climatização nas Escolas foi sancionado e prevê instalação de ar-condicionado, aquecimento, isolamento térmico e uso de energia renovável na rede estadual de ensino.</p>
<p>O Programa Estadual de Climatização nas Escolas, de autoria do deputado estadual Lucas Neves, foi sancionado e passa a valer como lei em Santa Catarina. A iniciativa estabelece diretrizes para garantir conforto térmico e melhores condições de ensino nas escolas da rede estadual.</p>
<p>A legislação prevê a instalação de sistemas de ar-condicionado e aquecimento, melhorias no isolamento térmico e ventilação dos ambientes escolares. Também incentiva o uso de fontes de energia renovável para tornar as escolas mais eficientes e adequadas às variações climáticas do estado.</p>
<p>Todas as novas escolas estaduais deverão ser projetadas com infraestrutura adequada para climatização sustentável. A lei prioriza reformas em unidades com estrutura precária, incluindo construção em alvenaria, cobertura de quadras poliesportivas e uso de materiais que reduzam calor e ruído, beneficiando alunos e professores.</p>
<p>Com a sanção, Santa Catarina passa a contar oficialmente com um programa estadual voltado à climatização das escolas públicas, representando um avanço na qualidade da educação pública no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
