<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 18:11:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal prende três homens durante o Carnaval em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e3e9c7ee8b24367266d778320a76599cb3f8ee1e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:03:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e3e9c7ee8b24367266d778320a76599cb3f8ee1e]]></guid>
<description><![CDATA[Três prisões foram realizadas pela Guarda Municipal de Itajaí no domingo de Carnaval, incluindo detenção por mandados de prisão e flagrante de furto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três prisões foram realizadas pela Guarda Municipal de Itajaí no domingo de Carnaval, incluindo detenção por mandados de prisão e flagrante de furto. Durante o patrulhamento no período de Carnaval em Itajaí, a Guarda Municipal efetuou três prisões em diferentes pontos da cidade. As ações ocorreram em meio ao reforço da segurança pública para as festividades, que têm transcorrido sem intercorrências graves, mesmo com o grande fluxo de pessoas.</p>
<p>A primeira prisão aconteceu pela manhã, no bairro Cidade Nova, quando um homem foi abordado e constatado um mandado de prisão ativo por condenação definitiva pelo crime de furto. Mais tarde, no Terminal Rodoviário, outro homem vindo do município de Mafra foi detido por um mandado de prisão em aberto pelo crime de roubo.</p>
<p>No fim da manhã, uma guarnição atendeu a um caso de furto em um supermercado na Rua Heitor Liberato. Um homem foi flagrado tentando sair do estabelecimento com duas peças de carne escondidas em uma mochila. Ele estava em liberdade provisória e apresentou resistência à abordagem, sendo necessário o uso de técnicas de contenção para encaminhá-lo à Central de Plantão Policial.</p>
<p>As prisões reforçam as ações da Guarda Municipal durante o Carnaval em Itajaí, contribuindo para a manutenção da segurança na cidade durante as festividades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí realiza fiscalização de obras e demole construção irregular]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a23d4f80c6f0998fc735353d952890488436e71d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:02:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a23d4f80c6f0998fc735353d952890488436e71d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação integrada de fiscalização de obras em Itajaí resultou na demolição de uma construção irregular, seguindo determinação administrativa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação integrada de fiscalização de obras em Itajaí resultou na demolição de uma construção irregular, seguindo determinação administrativa. A ação foi coordenada pela Secretaria de Desenvolvimento Urbano e Habitação e contou com o apoio da Comissão Mista de Planejamento e Fiscalização, Polícia Militar, Guarda Municipal, Assistência Social, Instituto Itajaí Sustentável (INIS) e Secretaria de Obras. O objetivo foi garantir a execução da medida contra a construção que não seguia a legislação urbanística vigente no município.</p>
<p>A irregularidade foi constatada em maio de 2025 durante uma vistoria técnica, o que levou ao embargo da obra e notificação do responsável em setembro, com prazo para defesa ou regularização. Mesmo após o embargo, intervenções continuaram na estrutura, o que motivou a conclusão do processo administrativo e a confirmação da demolição como medida necessária.</p>
<p>O Secretário de Segurança Pública destacou que a operação demonstra o compromisso do município com o cumprimento da legislação e o ordenamento urbano, assegurando segurança jurídica e respeito ao interesse coletivo.</p>
<p>A ação reforça a importância da fiscalização para proteger o planejamento urbano e evitar problemas futuros decorrentes de ocupações desordenadas em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí oferece emissão online e gratuita da certidão de nada consta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f71ff4d8fbfe6d99955bca33fd150be720253f56/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:02:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f71ff4d8fbfe6d99955bca33fd150be720253f56]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itajaí implementou a emissão digital e sem custos da certidão de nada consta e da certidão de confrontantes, facilitando o acesso dos cidadãos e profissionais aos documentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itajaí implementou a emissão digital e sem custos da certidão de nada consta e da certidão de confrontantes, facilitando o acesso dos cidadãos e profissionais aos documentos.</p>
<p>A partir de agora, moradores e empreendedores de Itajaí podem obter a certidão de nada consta e a certidão de confrontantes diretamente pelo portal oficial da prefeitura. A medida elimina a necessidade de deslocamento até postos físicos e extingue as taxas anteriormente cobradas para a emissão dos documentos.</p>
<p>O processo totalmente digital visa desburocratizar o acesso aos serviços públicos, permitindo que os documentos sejam gerados com maior rapidez. A iniciativa também busca aumentar a transparência dos processos e facilitar a vida dos munícipes.</p>
<p>A Secretaria da Fazenda destaca que a novidade beneficia especialmente profissionais como engenheiros, corretores e advogados que dependem desses documentos para suas atividades diárias. A ação integra um conjunto de medidas para modernizar os serviços municipais e aprimorar a gestão pública por meio da tecnologia.</p>
<p>Com a digitalização da emissão da certidão de nada consta, Itajaí avança na modernização dos serviços públicos, promovendo mais eficiência e acessibilidade para a população e o setor produtivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval Balneário Camboriú movimenta orla com desfiles e shows]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5b49851154a00038f3c312239eb61bd12148634c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:02:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5b49851154a00038f3c312239eb61bd12148634c]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval Balneário Camboriú continuou neste domingo com desfiles de blocos de rua e apresentações musicais em diversos pontos da cidade, atraindo moradores e turistas para a Avenida Atlântica e bairros da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval Balneário Camboriú continuou neste domingo com desfiles de blocos de rua e apresentações musicais em diversos pontos da cidade, atraindo moradores e turistas para a Avenida Atlântica e bairros da região.</p>
<p>O evento Viva Folia BC promoveu charangas musicais nos bairros Vila Real, Municípios, Barra e Laranjeiras, enquanto cinco blocos desfilaram pela Avenida Atlântica na Praia Central. A sequência de blocos incluiu Siri Sarado, Carnatuga, Ilha das Cabras, Bloco do Zero e Inimigos da Segunda, reunindo um público diversificado ao longo da orla e alterando a rotina da avenida principal durante a tarde e início da noite.</p>
<p>Além dos desfiles, palcos foram montados no Centro, na Barra e na Praia do Estaleiro para receber apresentações musicais e atividades para diferentes públicos, incluindo famílias com crianças. A programação do Viva Folia BC buscou ocupar espaços públicos com atrações culturais e de lazer distribuídas por vários pontos da cidade, abrangendo moradores e visitantes durante o período de festa.</p>
<p>Turistas presentes no evento destacaram a animação e energia do Carnaval na cidade. Carlos e Karina Rodríguez, do Uruguai, aproveitaram a festa, os restaurantes e a Praia Central, enquanto Clara Capurro, do Paraguai, comentou sobre a alegria contagiante dos blocos na Avenida Atlântica.</p>
<p>O Carnaval Balneário Camboriú segue atraindo público e promovendo atividades culturais em diversos locais da cidade, consolidando-se como uma festa que envolve moradores e turistas na celebração popular.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
