<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 16:50:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quatro pessoas morrem em acidente com ônibus na BR-470 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empresa-se-manifesta-apos-acidente-com-onibus-que-matou-quatro-pessoas-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 16:38:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:022e5f648918b942e9644742cac03d2e85ade63a]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo um ônibus de linha comercial na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí, resultou na morte de quatro pessoas e deixou ao menos 12 feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo um ônibus de linha comercial na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí, resultou na morte de quatro pessoas e deixou ao menos 12 feridos. O acidente ocorreu por volta das 2h19 da madrugada, quando o ônibus saiu da pista, colidiu contra uma árvore e despencou em uma ribanceira às margens da rodovia. O veículo, que fazia a linha Blumenau–Concórdia, transportava 24 passageiros e o motorista.</p>
<p>Inicialmente, três mortes foram confirmadas no local. Uma quarta vítima, que estava internada, não resistiu aos ferimentos. As identidades das vítimas ainda não foram divulgadas. A Auto Viação Catarinense, responsável pelo ônibus, lamentou o ocorrido e informou que está prestando apoio aos passageiros e familiares. Equipes de apoio foram acionadas para atendimento e a empresa segue à disposição das autoridades para esclarecimentos.</p>
<p>As causas do acidente estão sendo investigadas pelos órgãos competentes. O caso segue em apuração para determinar as circunstâncias que levaram ao acidente na BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
