<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 18:46:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal de SC celebra 100 anos e 78 anos de casamento com segredo simples: “É um aturar o outro”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/casal-de-sc-chega-aos-100-anos-e-revela-o-segredo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 18:01:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d8c41f3b0e9f14470af9167731f69d1358c50658]]></guid>
<description><![CDATA[Paulo e Ernestina Huller, naturais de Angelina, completaram 100 anos com poucos dias de diferença e comemoraram 78 anos de casamento na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Paulo e Ernestina Huller, naturais de Angelina, completaram 100 anos com poucos dias de diferença e comemoraram 78 anos de casamento na Grande Florianópolis. O casal se conheceu ainda jovem na igreja da cidade de Angelina. Ernestina lembra que a decisão de namorar Paulo foi rápida e certeira, afirmando que não se arrependeu da escolha. Eles vivem na mesma casa em São José há mais de 50 anos, onde os filhos se revezam nos cuidados e mantêm a rotina de ajuda mútua.</p>
<p>O casamento começou em 1947 e resultou em oito filhos, dos quais cinco ainda vivem, além de netos e bisnetos. Paulo trabalhou como lavrador e Ernestina como cozinheira e costureira. Apesar da idade, ambos seguem ativos: Ernestina com caça palavras, crochê e tricô, e Paulo preparando parte da alimentação da casa.</p>
<p>Para a família, o casal é inspiração, especialmente nos momentos difíceis. Sobre o segredo do relacionamento duradouro, Ernestina afirma que é preciso 'aturar o outro' e que brigas acontecem em todo casal, mas não por qualquer coisa.</p>
<p>No dia 11 de janeiro, familiares e amigos se reuniram para celebrar o centenário de Paulo e Ernestina, marcando uma vida longa e uma união sólida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge supermercado em Guaraciaba e mobiliza bombeiros]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-atinge-supermercado-e-mobiliza-acao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:51:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:452efc6cfcb5d1faa668f24fa9f59f8e3b8493b4]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em um supermercado no centro de Guaraciaba mobilizou o Corpo de Bombeiros na manhã deste sábado. A ação rápida evitou que o fogo se espalhasse pelo estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em um supermercado no centro de Guaraciaba mobilizou o Corpo de Bombeiros na manhã deste sábado. A ação rápida evitou que o fogo se espalhasse pelo estabelecimento. O incêndio ocorreu por volta das 8h37 em um supermercado localizado na Rua 1º de Maio. Ao chegar ao local, os bombeiros encontraram grande quantidade de fumaça saindo do interior do prédio. Com equipamentos de proteção respiratória, a equipe acessou o estabelecimento por uma porta lateral e identificou chamas no forro e em um freezer próximo à área do açougue.</p>
<p>O fogo estava em fase inicial, o que permitiu o controle rápido das chamas. Cerca de mil litros de água foram utilizados para combater o incêndio, que atingiu uma área de aproximadamente 50 metros quadrados. Após o controle, os bombeiros realizaram ventilação por cerca de 1h30 para retirar a fumaça do ambiente.</p>
<p>Não houve vítimas no incidente, e o supermercado foi deixado aos cuidados do proprietário após a ação dos bombeiros. A pronta resposta dos bombeiros foi fundamental para evitar maiores danos ao estabelecimento em Guaraciaba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
