<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 11:47:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres vítimas de acidente na BR-470 são identificadas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/vitimas-acidente-br-470-indaial-rodeio-identificadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:29:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:16e629ba216570ed9f81d76a9d05e5f705d900c1]]></guid>
<description><![CDATA[As vítimas do grave acidente na BR-470, entre Indaial e Rodeio, foram identificadas como Josiane S. Dorneles e Francine de Souza. Um jovem de 23 anos também morreu na ocorrência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As vítimas do grave acidente na BR-470, entre Indaial e Rodeio, foram identificadas como Josiane S. Dorneles e Francine de Souza. Um jovem de 23 anos também morreu na ocorrência. O acidente envolveu três veículos de passeio que colidiram violentamente na rodovia federal, no sentido Indaial–Rodeio. Três pessoas morreram ainda no local.</p>
<p>Duas das vítimas fatais estavam em um Fiat Uno que pegou fogo após a batida. Josiane S. Dorneles e Francine de Souza não resistiram aos ferimentos e morreram carbonizadas. A terceira vítima, um rapaz de 23 anos, estava em outro veículo envolvido no acidente. A ocorrência mobilizou diversas equipes de resgate, incluindo Corpo de Bombeiros e demais órgãos de emergência.</p>
<p>As circunstâncias exatas da colisão ainda deverão ser apuradas. Os nomes do jovem de 23 anos e de possíveis outros envolvidos não haviam sido oficialmente divulgados até a última atualização.</p>
<p>As autoridades continuam investigando as causas do acidente para esclarecer os fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Previsão do tempo em Santa Catarina indica sol e calor até terça-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/previsao-do-tempo-em-sc-indica-sol-e-calor/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:15:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7f39bd6d7af52b4bc3cfdeec0e98705d8e4bfb70]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá dias típicos de verão, com sol predominando e chance de pancadas isoladas de chuva em algumas regiões até terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá dias típicos de verão, com sol predominando e chance de pancadas isoladas de chuva em algumas regiões até terça-feira. Neste domingo, o sol predomina em quase todo o estado, com variação de nuvens e possibilidade de chuva fraca e isolada no Litoral e áreas próximas. As temperaturas máximas no Grande Oeste variam entre 28°C e 32°C, enquanto nas demais regiões não passam dos 28°C. Não há risco para ocorrências meteorológicas relevantes.</p>
<p>Na segunda-feira, o tempo permanece firme pela manhã, com pancadas isoladas de chuva à tarde, especialmente no Litoral, Planaltos e Meio-Oeste. As temperaturas mínimas ficam entre 7°C e 11°C no Planalto Sul e entre 15°C e 20°C nas demais regiões. As máximas variam entre 30°C e 34°C no Oeste e entre 25°C e 28°C nas outras áreas, com baixo risco para ocorrências.</p>
<p>Terça-feira será o dia mais quente do período, com sol, calor e pancadas isoladas de chuva em todas as regiões. As mínimas oscilam entre 10°C e 14°C nas áreas serranas e entre 16°C e 21°C nas demais regiões. À tarde, o Oeste pode registrar até 34°C, enquanto as outras áreas devem ter máximas entre 23°C e 25°C.</p>
<p>A partir de quarta-feira, o tempo começa a mudar com instabilidades nas áreas de divisa com o Paraná e possibilidade de temporais localizados no final do dia. Na quinta-feira, um sistema de baixa pressão deve provocar chuvas em todas as regiões de Santa Catarina, com risco baixo a moderado para ocorrências meteorológicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
