<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 17:55:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista de aplicativo é condenado a 18 anos de prisão por tráfico de drogas em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_071e7090f66ee8fa894a0fbe26f3cc4b9d86df06/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:54:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:071e7090f66ee8fa894a0fbe26f3cc4b9d86df06]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista de aplicativo foi condenado a 18 anos e nove meses de reclusão por transportar mais de 140 kg de maconha na BR-116, em Mafra, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista de aplicativo foi condenado a 18 anos e nove meses de reclusão por transportar mais de 140 kg de maconha na BR-116, em Mafra, Santa Catarina. O motorista foi flagrado em 14 de maio de 2025 transportando 142,18 kg de maconha em sete caixas de papelão. Ele levava um adolescente de 17 anos como acompanhante, o que agravou a pena devido ao envolvimento de menor e ao tráfico interestadual.</p>
<p>A abordagem ocorreu após alerta da área de inteligência da Polícia Rodoviária Federal, que interceptou o veículo na BR-116. O motorista partiu de Cascavel, no Paraná, com destino a Florianópolis, em Santa Catarina.</p>
<p>Além da pena de reclusão, o homem foi condenado ao pagamento de 1.457 dias-multa, equivalente a R$ 73.724,20, e teve o veículo utilizado no transporte apreendido e destinado à União.</p>
<p>A condenação reforça a importância da atuação conjunta entre órgãos de inteligência e fiscalização no combate ao tráfico de drogas e alerta para o uso de plataformas de mobilidade para fins criminosos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-vereadora de SC vai a júri popular por homicídio do marido]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_36256d54199216a4c46651e22794b8bdf55d51fb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:37:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:36256d54199216a4c46651e22794b8bdf55d51fb]]></guid>
<description><![CDATA[Adriana Terezinha Bagestan enfrenta julgamento pelo Tribunal do Júri em Chapecó, acusada de matar o marido com um disparo na cabeça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adriana Terezinha Bagestan enfrenta julgamento pelo Tribunal do Júri em Chapecó, acusada de matar o marido com um disparo na cabeça. O crime ocorreu na madrugada de 20 de junho de 2025, na linha Aparecida, interior de Paial. A vítima foi atingida enquanto dormia na residência onde morava com a acusada e os filhos. Após o homicídio, Adriana deixou o local e foi encontrada horas depois em uma área rural de Chapecó, onde foi presa e permanece detida preventivamente.</p>
<p>O Ministério Público acusa Adriana de homicídio qualificado, destacando que o crime impossibilitou qualquer defesa da vítima. A defesa da ex-vereadora apresentará a tese de que ela viveu cerca de 15 anos em um relacionamento marcado por violência doméstica, incluindo agressões físicas, psicológicas, morais e patrimoniais.</p>
<p>Na época do crime, os filhos do casal foram deixados na casa de uma irmã da acusada. Adriana foi eleita vereadora de Paial em 2020 pelo Partido dos Trabalhadores e não concorreu nas eleições de 2024.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
