<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 15:11:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia recupera 29 celulares furtados no Carnaval na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_dd6bab5b0374502ce114fecc64ec6be40f158e42/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:44:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dd6bab5b0374502ce114fecc64ec6be40f158e42]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia recuperou 29 celulares furtados durante o Carnaval em uma operação no Morro do Avaí, em São José. Um suspeito foi preso pelo crime de receptação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia recuperou 29 celulares furtados durante o Carnaval em uma operação no Morro do Avaí, em São José. Um suspeito foi preso pelo crime de receptação. A ação foi realizada por uma guarnição da CATE/BOPE após receber informações sobre o paradeiro dos aparelhos subtraídos durante a noite de Carnaval na região. No local, os policiais encontraram os celulares embalados em papel alumínio, prática utilizada para dificultar o rastreamento por sinal.</p>
<p>Em outra ação, a partir do rastreamento de um iPhone levado em Florianópolis, a Polícia Militar localizou o aparelho em um condomínio de kitnets na Servidão Adão Felisbino, no Distrito Industrial, também em São José. No local, foram encontrados o iPhone da vítima, outros celulares, cartões de crédito e bolsas.</p>
<p>Todo o material apreendido foi encaminhado à delegacia junto com a vítima. A Polícia Militar continua investigando a atuação de possíveis envolvidos nos furtos registrados durante o Carnaval na Grande Florianópolis.</p>
<p>O suspeito preso foi encaminhado à Central de Polícia de São José, e as investigações seguem em andamento para identificar os autores dos crimes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Multidão na areia: 350 mil pessoas lotam show de Ana Castela no Carnaval de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f1ada23bdb06cf253c7b62a3c26c8b407955ed80/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:12:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f1ada23bdb06cf253c7b62a3c26c8b407955ed80]]></guid>
<description><![CDATA[O festival AgroPlay Verão reuniu cerca de 350 mil pessoas na Praia Central de Balneário Camboriú durante o Carnaval, com show principal da cantora Ana Castela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O festival AgroPlay Verão reuniu cerca de 350 mil pessoas na Praia Central de Balneário Camboriú durante o Carnaval, com show principal da cantora Ana Castela. O evento foi realizado na faixa de areia próxima ao Pontal Norte, com estrutura especial, incluindo espaço para pessoas com deficiência e esquema de segurança reforçado com a Guarda Municipal, agentes de trânsito e Polícia Militar.</p>
<p>A programação começou por volta das 15h com shows de Zé Felipe, Léo &amp; Raphael, CountryBeat, Duda Bertelli, Júlia &amp; Rafaela e o grupo Resenha da Muierada, além de queima de fogos e apresentação com drones.</p>
<p>Ana Castela subiu ao palco pouco depois das 22h, atraindo grande público, especialmente crianças e famílias. O festival integrou a programação oficial do Carnaval da cidade e mobilizou visitantes de diversas regiões.</p>
<p>A prefeita Juliana Pavan ressaltou o caráter inédito do evento e a organização para garantir a segurança e o conforto do público durante toda a festa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
