<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 23:55:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Choque elétrico durante instalação de ar-condicionado mata homem em São José]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3665e8be3a9f6b68935681233e50e17a48535627/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:36:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3665e8be3a9f6b68935681233e50e17a48535627]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 31 anos morreu após levar um choque elétrico ao manobrar uma escada de alumínio em um condomínio no bairro Barreiros, em São José, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 31 anos morreu após levar um choque elétrico ao manobrar uma escada de alumínio em um condomínio no bairro Barreiros, em São José, na Grande Florianópolis. O acidente ocorreu durante a instalação de um aparelho de ar-condicionado em um condomínio. A vítima encostou em uma rede de alta tensão ao manobrar a escada, o que provocou o choque elétrico.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado e chegou ao local por volta das 17h10. Testemunhas relataram que a vítima tentou se levantar após o choque, mas perdeu a consciência em seguida. Foram realizados procedimentos de reanimação cardiopulmonar por cerca de 40 minutos, sem sucesso.</p>
<p>A vítima foi identificada como Pablo Oliveira Costa, que trabalhava com instalação de aparelhos e buscava se profissionalizar nas artes marciais, com participação em competições amadoras e semi-profissionais. Ele treinava MMA, muay thai, jiu-jitsu e outras modalidades.</p>
<p>Pablo também atuava na construção civil e fazia cursos voltados ao trabalho em altura e à área de instalação para atender à demanda da temporada. O velório ocorreu no sábado em São José.</p>
<p>O caso reforça a importância dos cuidados e da segurança no trabalho em ambientes com risco elétrico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal é preso após tentar sair sem pagar motel em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b192a7865976888e1171c36523e2e14215136b32/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 23:23:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b192a7865976888e1171c36523e2e14215136b32]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi detido na madrugada após se recusar a pagar uma conta que ultrapassava R$ 1,5 mil em motel no bairro Rio Cerro, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi detido na madrugada após se recusar a pagar uma conta que ultrapassava R$ 1,5 mil em motel no bairro Rio Cerro, em Jaraguá do Sul. Funcionários do motel acionaram a Polícia Militar relatando que o casal alugou um quarto por volta das 5h e passou a causar transtornos com gritos, barulho excessivo e desordem durante a estadia.</p>
<p>Os policiais encontraram os dois confusos, com ferimentos aparentes e sinais de desorientação, além de se recusarem a pagar a despesa acumulada. A mulher, de 32 anos, foi levada para atendimento hospitalar, enquanto o homem, de 50 anos, foi encaminhado à delegacia.</p>
<p>Na vistoria do quarto, os agentes constataram desorganização, vestígios de sangue e diversos produtos consumidos durante a permanência. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
<p>A polícia continua apurando os fatos para esclarecer todas as circunstâncias envolvendo o incidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
