<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 17:47:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal de Balneário Piçarras morre em acidente na BR-470 em Ibirama]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casal-de-balneario-picarras-morre-em-acidente-na-br-470/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:26:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ed4eb858cf25e4b6a964747e412bdcc70c6f6b26]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal de Balneário Piçarras morreu em uma colisão frontal na BR-470, em Ibirama, no Alto Vale do Itajaí. As vítimas ficaram presas às ferragens e não resistiram aos ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal de Balneário Piçarras morreu em uma colisão frontal na BR-470, em Ibirama, no Alto Vale do Itajaí. As vítimas ficaram presas às ferragens e não resistiram aos ferimentos. O acidente aconteceu no km 118 da rodovia, no bairro Areado, pouco antes das 22h. A caminhonete Nissan Frontier, conduzida por Flávio José da Silva, de 57 anos, e com a noiva Adriana Ferreira de Almeida, de 49 anos, colidiu frontalmente com um ônibus Scania que seguia de Joinville para Lages.</p>
<p>O impacto foi tão grave que exigiu o trabalho conjunto das equipes de resgate de Ibirama e Rio do Sul para retirar o casal das ferragens. Ambos morreram no local e os corpos foram encaminhados ao Instituto Médico Legal de Rio do Sul.</p>
<p>O ônibus transportava cerca de 20 passageiros, dos quais pelo menos 10 ficaram feridos com lesões leves. O motorista do ônibus, de 53 anos, não se feriu. A Polícia Rodoviária Federal atendeu a ocorrência, que restringiu o trânsito na BR-470 até por volta da meia-noite.</p>
<p>As causas do acidente serão investigadas. Amigos prestaram homenagens ao casal nas redes sociais. Até o momento, não há informações sobre velório e sepultamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal de São José e PRF realizam blitz educativa contra embriaguez ao volante]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/embriaguez-ao-volante-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:16:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:457cd4c1e7f42e332db6a78c821efa3eeaf4cd7b]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de São José e a Polícia Rodoviária Federal realizaram uma operação educativa para conscientizar motoristas sobre os riscos da embriaguez ao volante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal de São José e a Polícia Rodoviária Federal realizaram uma operação educativa para conscientizar motoristas sobre os riscos da embriaguez ao volante. A ação ocorreu na última sexta-feira no viaduto do bairro Fazenda Santo Antônio, com fiscalização de dezenas de veículos ao longo da tarde. Seis agentes da Guarda Municipal e três viaturas participaram da operação em conjunto com o efetivo da Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>Durante as abordagens, os motoristas foram convidados a realizar o teste do etilômetro e receberam orientações sobre as consequências legais e os perigos de dirigir sob efeito de álcool.</p>
<p>O comandante da Guarda Municipal de São José, Diego Molina, destacou que o principal objetivo da mobilização foi o diálogo para a prevenção de acidentes, reforçando a responsabilidade de todos no trânsito. A corporação informou que ações educativas como essa são realizadas de forma contínua no município.</p>
<p>A iniciativa integra o Dia Nacional de Mobilização contra a embriaguez ao volante e reforça o compromisso das autoridades locais em preservar vidas por meio da conscientização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau inicia obras do corredor norte em fevereiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corredor-norte-blumenau-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:16:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:46edc5f6a42d271366f1e15196d766078e7da1f8]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau começa em fevereiro cinco obras de revitalização de ruas na Região Norte, parte do projeto corredor norte Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Blumenau começa em fevereiro cinco obras de revitalização de ruas na Região Norte, parte do projeto corredor norte Blumenau. As intervenções vão ocorrer em ruas importantes para a mobilidade da região, visando a reestruturação viária e a otimização do fluxo de veículos em uma área em expansão que dá acesso a rodovias. Na primeira semana de fevereiro, as obras começam na Rua Ari Barroso, entre a Rodovia BR-470 e a Rua Frederico Jensen, onde o calçamento de paralelepípedo será substituído por asfalto. Também serão revitalizadas as ruas Guilherme Scharf, entre a ponte próxima à Rua Dr. Pedro Zimmermann e a Rua Gustavo Zimmermann, e Gustavo Henschel, do início na Rua Dr. Pedro Zimmermann até próximo ao número 550.</p>
<p>Outras duas intervenções estão previstas para breve: a reurbanização do trecho inicial da Rua Frederico Jensen, entre a Rua Dr. Pedro Zimmermann e a rotatória com as ruas Ari Barroso e Arno Delling, e melhorias na Rua Franz Volles, entre a Rua Dr. Pedro Zimmermann e o número 933. O investimento total nas cinco obras é de aproximadamente R$ 25 milhões.</p>
<p>As obras podem causar impactos no trânsito local, e a administração municipal pede compreensão dos motoristas e moradores. A região Norte de Blumenau é apontada como uma área de forte crescimento que necessita de intervenções para garantir a mobilidade urbana, especialmente nos acessos às rodovias estadual e federal.</p>
<p>Os transtornos causados pelas obras são temporários, mas os benefícios para a mobilidade urbana serão permanentes, reforçando a importância do uso de rotas alternativas durante o período de execução dos trabalhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Blumenau inicia trabalho de presos em serviços de manutenção do Samae]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trabalho-presos-manutencao-samae-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:16:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f9d546acd75a23eaaf8b2ee40b4306a46b8b3c5a]]></guid>
<description><![CDATA[O Samae de Blumenau contará com o reforço de dez detentos do regime semiaberto para realizar serviços de manutenção, como roçada e limpeza, a partir do dia 2 de fevereiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Samae de Blumenau contará com o reforço de dez detentos do regime semiaberto para realizar serviços de manutenção, como roçada e limpeza, a partir do dia 2 de fevereiro de 2026. Dez detentos do regime semiaberto foram selecionados para integrar a equipe de manutenção patrimonial do Samae de Blumenau. A iniciativa, oficializada por meio de um convênio com a Secretaria de Estado da Justiça e Reintegração Social, visa reforçar os serviços gerais da autarquia com tarefas de roçada, limpeza e outras manutenções nas áreas da instituição.</p>
<p>A seleção dos participantes considerou critérios como cumprimento do regime penal semiaberto, bom comportamento carcerário e avaliação de perfil por comissão técnica. O Samae será responsável pela logística, incluindo transporte, alimentação, uniformes e equipamentos de proteção individual. O acompanhamento será feito pela Polícia Penal e Polícia Militar.</p>
<p>Os apenados receberão remuneração equivalente ao salário mínimo vigente, com 25% do valor destinado a um Fundo Rotativo para melhorias no sistema prisional. O restante será depositado em conta individual, acessível após o cumprimento da pena. A participação no projeto também garante a remição, ou seja, a redução do tempo da pena.</p>
<p>O prefeito Egidio Ferrari destacou que os detentos assumem responsabilidades ao trabalhar e contribuir para a cidade, cuidando do patrimônio público e reduzindo custos para a população.</p>
<p>O projeto representa uma ação conjunta entre o Samae e a Secretaria de Estado da Justiça e Reintegração Social, promovendo a inclusão social dos detentos e a melhoria dos serviços públicos em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau reforça segurança no trânsito na volta às aulas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/seguranca-no-transito-blumenau-volta-aulas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:16:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ada1a4bc2f11b8cc2c2a19f21411debcdc5e3b5]]></guid>
<description><![CDATA[Com o retorno das aulas da Rede Municipal, a Prefeitura de Blumenau intensifica orientações para motoristas e pedestres visando maior segurança no trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com o retorno das aulas da Rede Municipal, a Prefeitura de Blumenau intensifica orientações para motoristas e pedestres visando maior segurança no trânsito. A Secretaria Municipal de Trânsito e Transportes (SMTT) destaca a importância de redobrar a atenção nas vias, especialmente nas proximidades das unidades de ensino, devido ao aumento no fluxo de veículos e circulação de estudantes.</p>
<p>O secretário de Trânsito e Transportes, Fabio Campos, ressalta que o retorno das aulas impacta o trânsito com mais veículos, maior movimento no transporte coletivo e aumento de pedestres, tornando fundamental a colaboração de todos para reduzir ocorrências e garantir um ambiente viário mais seguro.</p>
<p>Entre as orientações estão o respeito à sinalização, prioridade ao pedestre, planejamento dos deslocamentos com rotas alternativas e saída antecipada para evitar horários de pico. A prática da carona solidária é incentivada para diminuir o volume de veículos nas ruas.</p>
<p>A SMTT alerta para a proibição do uso do celular ao volante e para que motoristas não parem em locais proibidos, como fila dupla, durante o embarque ou desembarque de estudantes, pois isso prejudica a fluidez e aumenta os riscos de acidentes. Respeitar o limite de velocidade nas zonas escolares é fundamental.</p>
<p>As medidas buscam preparar a cidade para o período de grande movimentação, promovendo um trânsito mais seguro para todos durante a volta às aulas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Rodoviária recupera veículo roubado em São José]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/roubo-carro-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:16:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9db2e700f9e53b15dd4d9b2b618634443e8709c3]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar Rodoviária recuperou um carro com registro de roubo durante fiscalização na rodovia SC-281, em São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar Rodoviária recuperou um carro com registro de roubo durante fiscalização na rodovia SC-281, em São José. Durante uma fiscalização de rotina realizada pelo Tático Ostensivo Rodoviário (TOR) no último sábado, um veículo com placas clonadas foi abordado em um dos acessos da rodovia SC-281. A análise detalhada dos sinais de identificação, especialmente da numeração do motor, revelou que o automóvel havia sido roubado em março de 2021 na cidade de Belo Horizonte, Minas Gerais.</p>
<p>O motorista, um homem de 60 anos, foi detido no local e encaminhado para a Central de Plantão Policial de São José junto com o veículo. As autoridades investigam a participação do condutor no crime de receptação e buscam esclarecer como o carro chegou até Santa Catarina.</p>
<p>As providências legais seguem em andamento para responsabilizar os envolvidos e coibir a circulação de veículos irregulares na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeituras de Brusque e Guabiruba assinam ordem de serviço para nova ligação viária]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ligacao-brusque-guabiruba/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:15:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9d2ee8a2795ff6b61239e964f506ca58aa1ca0fa]]></guid>
<description><![CDATA[As prefeituras de Brusque e Guabiruba oficializaram o projeto para a construção de uma nova via que conectará os dois municípios, visando melhorar o fluxo de trânsito na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As prefeituras de Brusque e Guabiruba oficializaram o projeto para a construção de uma nova via que conectará os dois municípios, visando melhorar o fluxo de trânsito na região. A assinatura da ordem de serviço para o projeto básico e executivo da nova ligação entre Brusque e Guabiruba ocorreu na tarde de sexta-feira, 30. A empresa NES Engenharia e Construções será responsável pelo desenvolvimento técnico da proposta, que pretende oferecer uma alternativa de tráfego para os motoristas que circulam diariamente entre as cidades, atualmente atendidas por poucas rotas.</p>
<p>A obra ligará a Rua Ernesto Bianchini, em Brusque, próximo à empresa Irmãos Hort, à Rua Nicolau Schaefer, em Guabiruba, com extensão total aproximada de 3,4 quilômetros. Deste total, cerca de 1,95 quilômetro estará em Brusque e 1,45 quilômetro em Guabiruba. O projeto inclui estudos detalhados de terraplenagem, pavimentação, drenagem, sinalização, obras de contenção, além de projetos para rede de energia elétrica, iluminação pública e licenciamento ambiental.</p>
<p>O prazo para conclusão dos projetos básico e executivo é de até quatro meses a partir da emissão da ordem de serviço. O acordo entre os municípios prevê que Brusque custeie o projeto do novo acesso, enquanto Guabiruba será responsável pelo projeto de uma nova ponte definitiva na localidade da Cristalina, evitando a burocracia de um consórcio formal.</p>
<p>A nova ligação viária entre Brusque e Guabiruba tem como objetivo principal desafogar o tráfego na Rua General Osório, beneficiando o intenso fluxo diário de moradores e trabalhadores que transitam entre as duas cidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
