<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 00:46:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Empresário fundador da rede Açaí no Grau morre após complicações respiratórias]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empresario-que-fundou-rede-de-acai-morre-dias-apos-retornar-de-cruzeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 00:08:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:be8c1de0ad495b22d73a12573ce16b87c4dc0ba4]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Rocha, fundador e CEO da rede de franquias Açaí no Grau, faleceu aos 42 anos no Hospital Sírio-Libanês, em São Paulo, após apresentar mal-estar e complicações respiratórias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Rocha, fundador e CEO da rede de franquias Açaí no Grau, faleceu aos 42 anos no Hospital Sírio-Libanês, em São Paulo, após apresentar mal-estar e complicações respiratórias.</p>
<p>O empresário Daniel Rocha estava internado na Unidade de Terapia Intensiva do Hospital Sírio-Libanês devido a um quadro de mal-estar, fraqueza muscular e falta de ar. Ele chegou a utilizar suporte respiratório em decorrência da gravidade do seu estado de saúde.</p>
<p>Daniel teria passado mal após retornar de um cruzeiro pelo litoral brasileiro, apresentando sintomas como febre, dores nas articulações e falta de ar, que agravaram seu quadro e motivaram a busca por atendimento médico.</p>
<p>A empresa divulgou uma nota oficial lamentando a perda do fundador, destacando seu legado, valores e trajetória empreendedora, ressaltando que continuará honrando sua história e tudo que ele construiu.</p>
<p>A morte do empresário gerou grande repercussão nas redes sociais, com mensagens de pesar de amigos, clientes e admiradores, que destacaram seu perfil inspirador e a saudade que ele deixará.</p>
<p>Daniel Rocha era reconhecido por transformar a marca em uma das redes de franquias de açaí mais conhecidas do país, consolidando o negócio no setor de alimentação e empreendedorismo jovem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Turistas são resgatados por rapel após falha em atração de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/turistas-sao-resgatados-por-rapel-a-39-metros-apos-falha-em-atracao-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:46:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:17ce4e7cf10665797ef65e7e6d6135a75c09b965]]></guid>
<description><![CDATA[A atração Super Gyro Tower parou a cerca de 39 metros de altura com aproximadamente 30 pessoas, que foram resgatadas sem ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A atração Super Gyro Tower parou a cerca de 39 metros de altura com aproximadamente 30 pessoas, que foram resgatadas sem ferimentos. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas na tarde desta sexta-feira para um resgate em altura na Avenida Interpraias, em Balneário Camboriú. A atração Super Gyro Tower interrompeu seu funcionamento com cerca de 30 pessoas presas no interior a aproximadamente 39 metros do chão.</p>
<p>Ao chegar ao local, os bombeiros encontraram a equipe privada do parque já iniciando a retirada dos ocupantes por técnicas de salvamento em altura e reparo do equipamento. A operação conjunta utilizou rapel e Auto Escada Mecânica para garantir um resgate seguro e paralelo.</p>
<p>Durante o atendimento, foi prestado suporte pré-hospitalar a uma gestante e a um idoso com hipertensão, ambos avaliados no local sem necessidade de encaminhamento hospitalar. Ao final, todas as pessoas foram resgatadas sem lesões e a área ficou sob responsabilidade da empresa responsável pela atração.</p>
<p>A rápida atuação das equipes garantiu a segurança dos turistas e a conclusão do resgate sem feridos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
