<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 15:11:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Chapecó entrega kits de trabalho para agentes de saúde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a662f4b959e845b2430e2c272c900fac753e0455/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:48:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a662f4b959e845b2430e2c272c900fac753e0455]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Chapecó realizou a entrega simbólica de kits de trabalho para 485 agentes de saúde e agentes de combate a endemias, com investimento de R$ 500 mil em novos equipamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Chapecó realizou a entrega simbólica de kits de trabalho para 485 agentes de saúde e agentes de combate a endemias, com investimento de R$ 500 mil em novos equipamentos.</p>
<p>A entrega dos kits ocorreu no Centro de Cultura e Eventos e inclui itens como guarda-chuva, capa de chuva, colete de identificação, jaqueta, camisas de manga longa e curta, calçado, protetor solar e repelente, todos pensados para o uso diário nas atividades de campo dos profissionais.</p>
<p>O prefeito destacou que a ação atende a uma demanda dos agentes de saúde por uniformes e equipamentos de proteção adequados para as visitas domiciliares, com foco em oferecer melhores condições de trabalho.</p>
<p>O secretário de Saúde ressaltou que a distribuição dos equipamentos representa valorização do trabalho dos agentes e contribui para a qualidade do atendimento à população. Uma agente que atua no bairro Santo Antônio comentou sobre a importância dos novos materiais para a identificação e proteção durante o trabalho.</p>
<p>O vice-prefeito também participou da entrega dos kits, acompanhando a iniciativa da Prefeitura. O investimento reforça o compromisso da Prefeitura de Chapecó em garantir melhores condições para os profissionais de saúde que atuam no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema inicia ciclo de capacitação profissional gratuita para alunos do CEMEJA]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5dc248a1f06f6c1b2a546100c7634f1b3e9b6ef3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:31:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5dc248a1f06f6c1b2a546100c7634f1b3e9b6ef3]]></guid>
<description><![CDATA[Jovens e adultos do Centro Municipal de Educação de Jovens e Adultos (CEMEJA) de Itapema começaram um novo ciclo de capacitações profissionais gratuitas, com aulas até novembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jovens e adultos do Centro Municipal de Educação de Jovens e Adultos (CEMEJA) de Itapema começaram um novo ciclo de capacitações profissionais gratuitas, com aulas até novembro. A aula inaugural foi realizada na EMEB Bento Elói Garcia, em Itapema, em parceria com o SENAC. A iniciativa é promovida pela Secretaria de Desenvolvimento Econômico e Habitação e pela Secretaria de Educação, com o objetivo de fortalecer a qualificação profissional e ampliar as oportunidades no mercado de trabalho.</p>
<p>As aulas acontecem todas as sextas-feiras até o final de novembro. Os módulos incluem Criatividade – Pensamento Divergente e Convergente, Colaboração: Trabalho em Equipe, Atitude Sustentável – Meio Ambiente, Diversidade e Cidadania e Excelência em Vendas, com carga horária de 20 horas cada. O curso de Técnicas de Recepção e Secretariado terá 40 horas de formação.</p>
<p>As capacitações abordam temas como inovação na resolução de problemas, comunicação e cooperação, responsabilidade socioambiental, rotinas administrativas e estratégias modernas de vendas, com foco na empregabilidade e no crescimento profissional.</p>
<p>O ciclo de capacitações gratuitas visa preparar os participantes para os desafios do mercado de trabalho, promovendo o desenvolvimento técnico e profissional em Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
