<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 10:11:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro é executado a tiros após discussão entre vizinhos em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_864e84273563b0d83a378c7ae8308c5b24c26af7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:54:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:864e84273563b0d83a378c7ae8308c5b24c26af7]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi morto a tiros na madrugada deste domingo no Centro de Sangão, no Sul de Santa Catarina, após um desentendimento envolvendo vizinhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 38 anos foi morto a tiros na madrugada deste domingo no Centro de Sangão, no Sul de Santa Catarina, após um desentendimento envolvendo vizinhos. A vítima, identificada como André Gregório da Rosa, caminhoneiro conhecido na comunidade, foi atingida por cerca de três disparos durante uma confusão que começou por um desentendimento envolvendo um cachorro. A Polícia Militar foi acionada por volta da 1h45 e encontrou André caído em via pública. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência confirmou o óbito no local.</p>
<p>O desentendimento teve início após uma ocorrência de perturbação atendida pela polícia. Após a saída da guarnição, o suspeito, um homem de 25 anos, retornou e iniciou nova discussão, que envolveu agressões físicas contra mulheres presentes. André teria tentado defender uma delas quando foi baleado.</p>
<p>O suspeito fugiu em um veículo prata com a esposa e ainda não foi localizado. A Polícia Militar realiza buscas na região, enquanto a Polícia Civil e a Polícia Científica conduzem os procedimentos legais para investigar o caso.</p>
<p>O velório de André Gregório da Rosa está previsto para as 17h deste domingo na capela mortuária do cemitério municipal, no Centro de Sangão. O caso segue sob investigação para apurar a autoria e as circunstâncias do homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cadeirante é atropelada por motorista que foge em Lages, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_55cc115a009b8096d7784987f261b73a79746c38/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:39:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:55cc115a009b8096d7784987f261b73a79746c38]]></guid>
<description><![CDATA[Uma cadeirante foi atropelada na noite de domingo no bairro Vila Mariza, em Lages. O motorista do veículo envolvido fugiu sem prestar socorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma cadeirante foi atropelada na noite de domingo no bairro Vila Mariza, em Lages. O motorista do veículo envolvido fugiu sem prestar socorro. O atropelamento ocorreu na avenida Bruno Luersen, onde a vítima foi atingida por uma Tracker vermelha enquanto transitava. O impacto foi tão forte que a cadeira de rodas utilizada pela cadeirante ficou totalmente destruída.</p>
<p>Após o acidente, o motorista não parou para ajudar e deixou o local. A vítima precisou passar por cirurgia, mas o estado de saúde não foi divulgado oficialmente. A Polícia Militar está buscando identificar o condutor e pede que qualquer informação seja comunicada pelo telefone 190. A colaboração da população é fundamental para localizar o responsável.</p>
<p>O caso segue sob investigação enquanto a comunidade é chamada a ajudar na busca pelo motorista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Temporais e frente fria elevam risco de alagamentos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1db587ec22ae5bd09d9019a87c763581894eae3c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:21:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1db587ec22ae5bd09d9019a87c763581894eae3c]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta uma semana de instabilidade com temporais, chuva intensa e risco de alagamentos devido à atuação da circulação marítima e avanço de uma frente fria.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta uma semana de instabilidade com temporais, chuva intensa e risco de alagamentos devido à atuação da circulação marítima e avanço de uma frente fria. A circulação marítima e o avanço de uma frente fria provocam chuva persistente, raios, rajadas de vento e possibilidade de granizo em diversas regiões do estado. Inicialmente, a nebulosidade aumenta com chuva fraca ou chuviscos isolados dos Planaltos ao Litoral, evoluindo para temporais isolados ao longo do período.</p>
<p>O risco para alagamentos pontuais, queda de galhos e árvores, danos na rede elétrica e destelhamentos é baixo a moderado, especialmente no Grande Oeste catarinense. As temperaturas máximas variam entre 23°C e 30°C, dependendo da região.</p>
<p>Com o fortalecimento da circulação marítima e a frente fria, a chuva torna-se intensa e persistente, principalmente na metade leste e áreas litorâneas, elevando o risco para alagamentos e enxurradas. Temporais com raios, rajadas de vento e granizo podem ocorrer em todas as regiões, com maior risco de danos no Litoral Sul e na Grande Florianópolis Serrana.</p>
<p>A instabilidade permanece com possibilidade de novos temporais entre a tarde e a noite, mantendo o risco moderado a alto para alagamentos e danos estruturais dos Planaltos ao Litoral. As temperaturas máximas chegam a 32°C no Litoral e áreas próximas, enquanto nas áreas de serra do Planalto Sul não ultrapassam 24°C. O tempo começa a melhorar no fim do período, com diminuição das chuvas e maior presença de sol.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições do tempo e aos alertas das autoridades devido ao risco de alagamentos e temporais em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
