<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 11:47:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quatro presos por tráfico de drogas em Itapema após monitoramento da PM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/monitoramento-da-pm-flagra-entregas-de-drogas-e-termina-com-4-presos-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:11:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:43eb513bfa9359c99b9f63b032ee3a4f359d8835]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais militares prenderam quatro homens em Itapema durante operação que resultou na apreensão de grande quantidade de entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais militares prenderam quatro homens em Itapema durante operação que resultou na apreensão de grande quantidade de entorpecentes. A ação conjunta envolveu equipes do 12º e do 31º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina e ocorreu na Rua 246, em Itapema, no Litoral Norte do estado. O trabalho teve início com o monitoramento de um veículo suspeito, um Honda HR-V, que saiu de Balneário Camboriú com destino a Itapema.</p>
<p>Durante a operação, um dos suspeitos foi abordado enquanto realizava uma transação ilegal e admitiu que fazia as entregas, indicando que os entorpecentes pertenciam a terceiros. Outros três homens, com idades entre 23 e 29 anos, também foram detidos.</p>
<p>No imóvel ligado ao grupo, os policiais apreenderam aproximadamente 955 gramas de skunk, 384 gramas de crumble, 515 gramas de dry, 607 unidades de ecstasy, 264 gramas de maconha em embalagens para venda, 24 gramas de MDMA, além de frascos de loló e refis de óleo de THC.</p>
<p>Os quatro envolvidos receberam voz de prisão e foram encaminhados à delegacia para procedimentos legais e demais diligências. A ocorrência foi divulgada pela Comunicação Social do 12º Batalhão da Polícia Militar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sequência de acidentes paralisa acesso a Florianópolis na manhã desta quarta]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/sequencia-de-acidentes-paralisa-acesso-a-florianopolis-veja-rotas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7c9a52936c8f9b39cca5185e10b0c109a17ac925]]></guid>
<description><![CDATA[Dois acidentes nas rodovias BR-101 e BR-282 causam retenções e lentidão na saída da Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois acidentes nas rodovias BR-101 e BR-282 causam retenções e lentidão na saída da Grande Florianópolis. Na manhã desta quarta-feira, dois acidentes impactaram o fluxo de veículos na saída da Grande Florianópolis. O primeiro ocorreu na BR-101, no km 206, próximo ao Mundo Car, em São José, sentido sul. O acidente envolveu uma moto e um carro, e a velocidade média no local é de 9 km/h. Não há informações sobre vítimas nesse caso.</p>
<p>O Uma mulher apresenta suspeita de lesão ou fratura em membro superior, além de escoriações e sangramentos. Os envolvidos foram atendidos no local, mas o estado de saúde ainda não foi divulgado.</p>
<p>As duas pistas apresentam retenção, causando lentidão no trânsito. A região costuma registrar fluxo intenso, especialmente durante a temporada de verão, e a recomendação é evitar os horários de pico para minimizar os transtornos.</p>
<p>Motoristas devem redobrar a atenção e buscar rotas alternativas para evitar os pontos de retenção nas rodovias BR-101 e BR-282 na Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
