<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 12:46:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pulseirinhas ajudam a evitar desaparecimentos de crianças em praias lotadas de Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-distribui-pulseiras-identificacao-criancas-verao-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 12:39:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ef1c86cd79c4a29a0c2e8f2b8d8d15e89ffe19d7]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil distribui pulseiras de identificação para crianças e pessoas com deficiência nas praias do litoral catarinense, como parte do programa Verão Seguro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil distribui pulseiras de identificação para crianças e pessoas com deficiência nas praias do litoral catarinense, como parte do programa Verão Seguro. A iniciativa visa prevenir desaparecimentos e garantir a segurança em locais com grande circulação de pessoas durante a alta temporada. Além da entrega das pulseiras, os agentes orientam pais e responsáveis sobre cuidados básicos, como manter atenção redobrada com as crianças em praias, rios e outros pontos turísticos.</p>
<p>Para tornar a ação mais leve, os policiais conversam com as crianças e distribuem distintivos de “policial mirim”. Neste verão, o número de agentes envolvidos na operação foi dobrado para ampliar a presença nos principais destinos turísticos do estado.</p>
<p>A ação faz parte do programa Verão Seguro, realizado há cerca de dez anos pela Polícia Civil de Santa Catarina, e segue ao longo da temporada com foco na prevenção e segurança das famílias que aproveitam o litoral.</p>
<p>A operação reforça o compromisso com a segurança pública durante o verão nas praias de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na SC-110 durante temporal deixa um morto e motorista foge do local]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-durante-temporal-na-sc-110-termina-com-um-morto-e-fuga-de-motorista/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:47:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e98b0211bd26bb5eddc22c6b3a2505202fe7e2b9]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na SC-110, em Ituporanga, durante chuva intensa, resultou na morte de um motorista e na fuga do condutor do outro veículo envolvido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na SC-110, em Ituporanga, durante chuva intensa, resultou na morte de um motorista e na fuga do condutor do outro veículo envolvido. O acidente ocorreu por volta das 18h20 no km 264 da rodovia, em um trecho de pista simples, sem iluminação, no perímetro rural. Um VW Polo, que trafegava no sentido Imbuia–Ituporanga, invadiu a pista contrária e colidiu frontalmente com uma RAM Rampage que seguia no sentido oposto.</p>
<p>O condutor do Polo, de 25 anos, sofreu lesões gravíssimas e morreu após ser encaminhado ao Hospital Bom Jesus, em Ituporanga. O motorista da RAM não permaneceu no local e não deu entrada em nenhuma unidade hospitalar.</p>
<p>Durante a vistoria, foram encontradas duas latas de cerveja no interior do Polo, uma vazia e outra com parte do conteúdo. As circunstâncias exatas do acidente ainda estão sendo apuradas, considerando as condições da via e do clima.</p>
<p>A Polícia Militar Rodoviária sinalizou a via, registrou o boletim de ocorrência e liberou a pista por volta das 23h10. Ambos os veículos foram removidos ao pátio licitado, pois não havia responsáveis para sua guarda no local.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer as causas do acidente ocorrido sob chuva intensa na SC-110.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Multicampeão de motocross Milton Becker morre em acidente na SC-305]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sc-perde-um-dos-maiores-pilotos-de-motocross-em-acidente-de-transito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:23:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:110ec7b16be9367594a0b59618640d179587d99a]]></guid>
<description><![CDATA[Milton “Chumbinho” Becker, um dos maiores pilotos de motocross do Brasil, morreu após sair da pista e cair em uma ribanceira na divisa entre Campo Erê e São Lourenço do Oeste.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Milton “Chumbinho” Becker, um dos maiores pilotos de motocross do Brasil, morreu após sair da pista e cair em uma ribanceira na divisa entre Campo Erê e São Lourenço do Oeste. O acidente ocorreu na tarde do último sábado, na cabeceira da ponte sobre o rio Três Voltas, na rodovia SC-305. A motocicleta conduzida por Milton Becker saiu da pista e caiu em uma ribanceira às margens da rodovia. Os socorristas encontraram o piloto já sem sinais vitais no local.</p>
<p>A hipótese inicial para a causa do acidente envolve excesso de velocidade e más condições do pavimento, que é conhecido por irregularidades no trecho onde ocorreu o sinistro. A Polícia Rodoviária Estadual está responsável pela investigação das circunstâncias exatas.</p>
<p>Milton Becker, conhecido como “Chumbinho”, iniciou sua carreira no motocross em 1983 e acumulou mais de 27 títulos nacionais em categorias como MX3, MX4 e Supercross. Natural do interior de Itapiranga, ele era uma referência no esporte, especialmente no Oeste catarinense, e sua trajetória foi reconhecida em exposições e homenagens.</p>
<p>Mesmo após a aposentadoria das competições, Becker mantinha vínculo com o esporte e atuava no setor de transportes. A morte do piloto gerou comoção entre atletas, admiradores e a comunidade esportiva.</p>
<p>O legado de Milton Becker permanece como inspiração para o motocross nacional e para as futuras gerações de pilotos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
