<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 23:10:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação conjunta apreende 5 mil maços de cigarros contrabandeados no Oeste de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b5fae319cfc00fbfaaebba31396a8d3ebf048986/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 23:04:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b5fae319cfc00fbfaaebba31396a8d3ebf048986]]></guid>
<description><![CDATA[Carga de origem argentina foi interceptada na SC-160 durante fiscalização da PMRv e Receita Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Carga de origem argentina foi interceptada na SC-160 durante fiscalização da PMRv e Receita Federal. Uma operação conjunta da Polícia Militar de Santa Catarina, por meio do Comando de Polícia Militar Rodoviária, e da Receita Federal resultou na apreensão de 5.000 maços de cigarros contrabandeados em Campo Erê, no Oeste catarinense.</p>
<p>A ação ocorreu no km 6,2 da SC-160 durante fiscalização de rotina na rodovia estadual. A carga, de origem argentina, foi encontrada no interior de um Peugeot 207 abordado pelas equipes.</p>
<p>O motorista do veículo, de 30 anos, foi detido e encaminhado à Polícia Federal em Dionísio Cerqueira, junto com a carga e o carro, para os procedimentos legais. A operação faz parte das ações permanentes de combate ao contrabando e descaminho na região de fronteira e seguirá sob investigação da Polícia Federal.</p>
<p>O trabalho conjunto reforça o combate ao contrabando em Santa Catarina, buscando garantir a segurança e a legalidade no comércio local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal foragido por homicídio e ocultação de cadáver é preso em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_100546e29e00af06a0fed513dafdfc0c8bc63450/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 22:10:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:100546e29e00af06a0fed513dafdfc0c8bc63450]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu um casal investigado por homicídio qualificado e ocultação de cadáver no Rio Grande do Norte, em uma ação realizada em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu um casal investigado por homicídio qualificado e ocultação de cadáver no Rio Grande do Norte, em uma ação realizada em Itapema. Os mandados de prisão preventiva foram expedidos pela 2ª Vara Criminal da Comarca de Natal, no Rio Grande do Norte. A operação contou com o apoio da Delegacia de Repressão a Crimes Cibernéticos da Diretoria Estadual de Investigações Criminais.</p>
<p>O casal foi localizado em uma residência no município de Itapema, abordado, identificado e preso pela Delegacia de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais. Eles já haviam sido presos em dezembro de 2025 por meio de mandados de prisão temporária.</p>
<p>Após o término do prazo da prisão temporária em fevereiro de 2026, o casal foi colocado em liberdade. No entanto, novas prisões preventivas foram decretadas pela Justiça do Rio Grande do Norte, e desde o dia 12 do mesmo mês, eles eram considerados foragidos.</p>
<p>A Polícia Civil reforça que denúncias sobre foragidos da Justiça podem ser feitas por meio do e-mail oficial da Diretoria Estadual de Investigações Criminais ou pelo Portal Foragidos, garantindo o anonimato dos denunciantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
