<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 23:11:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novos maquinários otimizam limpeza de ruas em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f18724580c3fb43e82c9ad03f6ae747ed0abf2c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:04:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f18724580c3fb43e82c9ad03f6ae747ed0abf2c2]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Obras de Brusque iniciou a utilização de novos bobcats para reforçar a limpeza e varrição das ruas em diversos bairros da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Obras de Brusque iniciou a utilização de novos bobcats para reforçar a limpeza e varrição das ruas em diversos bairros da cidade. Três bobcats foram incorporados à frota municipal, sendo duas unidades com vassoura recolhedora e uma com vassoura capinadeira. Esses equipamentos atuam em conjunto com quatro equipes de trabalho distribuídas em diferentes bairros e horários, incluindo uma equipe no período noturno.</p>
<p>As frentes de trabalho estão organizadas estrategicamente para cobrir áreas como São Pedro, Dom Joaquim, Azambuja e Limeira. Cada equipe conta com servidores e veículos específicos para otimizar a limpeza e a manutenção urbana.</p>
<p>A mecanização dos serviços visa aumentar a eficiência e a agilidade na execução das tarefas, ampliando a capacidade de atendimento das equipes e garantindo a continuidade dos projetos de manutenção da cidade.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da Secretaria de Obras em manter a zeladoria e a limpeza urbana em Brusque de forma contínua e eficaz.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brusque intensifica limpeza urbana com equipes nos bairros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4e2c275ae3c117c4a853e61cf2f615986b5381c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:04:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4e2c275ae3c117c4a853e61cf2f615986b5381c8]]></guid>
<description><![CDATA[Cinco equipes da prefeitura de Brusque realizam trabalhos de roçada em diversos bairros da cidade para manter a limpeza urbana durante o verão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cinco equipes da prefeitura de Brusque realizam trabalhos de roçada em diversos bairros da cidade para manter a limpeza urbana durante o verão. Os serviços de limpeza urbana em Brusque seguem em andamento com a atuação de cinco equipes distribuídas estrategicamente pelos bairros São Pedro, Bateas, Rio Branco, Limeira e Jardim Maluche. O objetivo é otimizar a cobertura e a manutenção das vias públicas.</p>
<p>A primeira equipe, com nove servidores, trabalha na rua Axel Krieger e no Loteamento Oscar Morsch, no bairro São Pedro. Outra equipe, com cinco servidores, realiza a roçada na rua Frederico Francisco Hoefelmann, no bairro Limeira. Uma terceira equipe, com quatro servidores, atua na rua Pedro Fantoni, em Bateas, enquanto as equipes quatro e cinco, com oito e sete servidores, trabalham juntas no Loteamento Jardim das Bromélias, no bairro Rio Branco, para manutenção completa das ruas.</p>
<p>Além das vias principais, os trabalhos se estendem a outras ruas dos bairros atendidos, O secretário de Obras destacou a importância da intensificação dos serviços durante o verão, devido ao crescimento acelerado da vegetação causado pelas altas temperaturas e aumento das chuvas.</p>
<p>O reforço nas atividades visa garantir mais segurança e melhor visibilidade nas vias, além de conservar os espaços urbanos, mantendo a cidade organizada e bem cuidada para a população. A roçada é um serviço realizado diariamente ao longo de todo o ano.</p>
<p>A prefeitura de Brusque mantém o compromisso de cuidar da limpeza urbana, especialmente nos períodos de maior crescimento da vegetação, para oferecer melhores condições de segurança e conforto aos moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Samae normaliza abastecimento de água na rua Eugênio Brandt, em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_498dc48d562ac8f007a9be7833fd74738aced6d9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:04:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:498dc48d562ac8f007a9be7833fd74738aced6d9]]></guid>
<description><![CDATA[O Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto (Samae) realizou uma intervenção que normalizou o abastecimento de água na rua Eugênio Brandt, no bairro Limeira, em Brusque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto (Samae) realizou uma intervenção que normalizou o abastecimento de água na rua Eugênio Brandt, no bairro Limeira, em Brusque. O problema no fornecimento de água era causado por paradas de segurança em uma bomba da elevatória local, que ocorriam quando o volume de água para distribuição era insuficiente, especialmente nos finais de semana nas áreas mais elevadas do bairro. A autarquia já monitorava a situação e tinha um plano de longo prazo para ampliar a adutora na rua Alberto Muller, substituindo a tubulação de 150 milímetros por uma de 250 milímetros para aumentar a oferta de água na região.</p>
<p>Atendendo a uma nova solicitação da comunidade, o setor de Engenharia e a equipe técnica do Samae reavaliaram o sistema e identificaram a viabilidade de uma ação imediata. Foi realizada a interligação de duas redes paralelas existentes, aumentando o volume de água que chega até a elevatória, permitindo que a bomba opere de forma contínua e normalizando o fornecimento. A efetividade da intervenção foi confirmada por testes e monitoramento em campo.</p>
<p>Moradores da rua Eugênio Brandt confirmaram a normalização do abastecimento após a ação do Samae. Um dos residentes relatou que não houve mais interrupções no fornecimento e destacou a mobilização dos vizinhos para buscar uma solução junto à autarquia, que prontamente avaliou e resolveu o problema.</p>
<p>A medida adotada é provisória, enquanto a ampliação da adutora está programada para o início de 2026, garantindo a estabilidade no fornecimento de água para o bairro Limeira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura revitaliza pista de BMX em Lages e fomenta o esporte na cidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_043471f2b45076fd72acc9ff206313ad63141894/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:04:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:043471f2b45076fd72acc9ff206313ad63141894]]></guid>
<description><![CDATA[A pista de BMX Racing Júlio César Sens, localizada no bairro Várzea, foi completamente revitalizada pela prefeitura, promovendo a retomada da prática do BMX em Lages.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A pista de BMX Racing Júlio César Sens, localizada no bairro Várzea, foi completamente revitalizada pela prefeitura, promovendo a retomada da prática do BMX em Lages. A revitalização da pista de BMX, situada ao lado do Ginásio Jones Minosso, envolveu a reestruturação total do traçado, reconstrução de rampas e recomposição do solo com novas camadas de terra para garantir o nivelamento e a compactação necessários para competições oficiais. O espaço não recebia melhorias estruturais há pelo menos seis anos.</p>
<p>O projeto foi realizado em parceria entre as secretarias de Serviços Públicos e Obras, Defesa Civil e a Fundação Municipal de Esportes. Um empresário local adotou a pista para auxiliar na manutenção permanente, contribuindo com a doação de aproximadamente 250 metros cúbicos de terra para a obra.</p>
<p>Com a reforma, a pista está preparada para sediar as competições da Olimpíada Estudantil Catarinense (Olesc 2026), prevista para outubro, além de atender às escolinhas de BMX e integrar novamente o calendário do Circuito Catarinense da modalidade. O planejamento estratégico para o resgate do BMX em Lages contou com a participação dos pilotos e da Associação Serrana de Ciclistas.</p>
<p>Atletas locais destacam a importância da recuperação da pista para o fortalecimento do esporte na região. A retomada das competições estaduais e o incentivo a crianças e jovens foram ressaltados como avanços significativos para o BMX em Lages.</p>
<p>A revitalização da pista de BMX Júlio César Sens representa um marco para o esporte em Lages, oferecendo uma estrutura adequada para treinos e eventos, além de incentivar a participação da comunidade esportiva local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages intensifica limpeza urbana devido ao calor intenso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f4e0d4a51d98637c513439b5edcd638493ad9bda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:03:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f4e0d4a51d98637c513439b5edcd638493ad9bda]]></guid>
<description><![CDATA[Com as altas temperaturas, a prefeitura de Lages reforça a limpeza urbana em diversos bairros para prevenir a proliferação de insetos e garantir a segurança da população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com as altas temperaturas, a prefeitura de Lages reforça a limpeza urbana em diversos bairros para prevenir a proliferação de insetos e garantir a segurança da população. A Secretaria de Serviços Públicos mobilizou equipes para realizar roçadas, capina e recolhimento de entulhos em diferentes regiões da cidade. As ações ocorreram no bairro Chapada, especialmente no loteamento Verdes Campos, na Área Industrial focando a Avenida Dr. João Pedro Arruda, além de locais como a Avenida João Goulart no bairro Tributo, Rua Joaquim Nabuco no bairro Caravaggio próximo à Ponte Grande, Rua Venceslau Braz no bairro Santa Maria, Parquinho do Fio no Várzea, e pontos no Centro como a Rua Afonso Ribeiro e a Praça da Farmácia Básica.</p>
<p>O reforço na limpeza urbana é uma resposta direta às condições climáticas, já que o calor intenso aumenta o risco de proliferação de insetos e animais peçonhentos. A manutenção dos espaços públicos visa não apenas a estética, mas também a saúde pública e a segurança dos moradores, especialmente crianças e famílias que frequentam esses locais.</p>
<p>A intensificação dos trabalhos ocorre devido ao crescimento acelerado da vegetação no verão, o que eleva o risco de aparecimento de animais indesejados. A prefeitura também solicita a colaboração dos cidadãos para evitar o descarte irregular de lixo e manter os terrenos limpos, contribuindo para a prevenção e o cuidado com a cidade.</p>
<p>O trabalho contínuo de limpeza urbana busca manter Lages organizada, segura e com melhor qualidade de vida para a população durante o período de calor intenso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra 16ª internação involuntária pelo programa Resgate a Vida BC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a910d8e8548500b2cb94eadffbf3b30016ef783a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:02:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a910d8e8548500b2cb94eadffbf3b30016ef783a]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú realizou mais uma internação involuntária esta semana, integrando as ações do programa Resgate a Vida BC, que visa acolher e tratar pessoas em situação de rua.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú realizou mais uma internação involuntária esta semana, integrando as ações do programa Resgate a Vida BC, que visa acolher e tratar pessoas em situação de rua. A Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família conduziu a internação de um homem de 37 anos, encontrado na Avenida Atlântica, entre as ruas 1100 e 1200. O indivíduo possuía histórico de atendimentos pela rede socioassistencial desde 2019, mas não aderiu aos tratamentos anteriores. Ele estava em condições precárias de higiene e saúde, apresentava comportamento agressivo e uso abusivo de crack, o que resultou em uma situação de extrema vulnerabilidade social e risco.</p>
<p>Após avaliação médica, foi determinada a internação involuntária para garantir a preservação da vida e o acesso a tratamento adequado. O homem foi encaminhado a uma unidade hospitalar com atendimento clínico e psiquiátrico. A prática dessas internações no município teve início em novembro, após acordo entre o Governo Municipal e o Ministério Público, seguindo legislações e protocolos técnicos para assegurar a dignidade dos envolvidos.</p>
<p>Desde o início do programa, com apoio de empresa especializada nas abordagens, Balneário Camboriú contabiliza 16 internações involuntárias. O Resgate a Vida BC segue monitorando casos para oferecer acolhimento, tratamento e possibilidade de reinserção familiar e social para pessoas em situação de vulnerabilidade na cidade.</p>
<p>O programa reafirma seu compromisso em atender a população em situação de rua com ações que promovem cuidado e proteção social.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
