<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 15:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cão vítima de maus-tratos que perdeu os olhos é adotado por casal em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cao-vitima-de-maus-tratos-que-perdeu-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:16:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:24c23890782f932c4c31766112ee1f0fb7602bc9]]></guid>
<description><![CDATA[Beethoven foi resgatado em estado grave após agressões em Tubarão e agora vive seguro em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Beethoven foi resgatado em estado grave após agressões em Tubarão e agora vive seguro em Florianópolis. Beethoven sofreu maus-tratos extremos em Tubarão, no Sul de Santa Catarina, que resultaram na perda da visão. O cão foi encontrado com os olhos perfurados, presença de larvas e sinais evidentes de abandono e dor. Sem enxergar, ele chegou a cair de uma ponte e passou horas imobilizado sobre pedras até ser socorrido por moradores com apoio do Corpo de Bombeiros.</p>
<p>Após o resgate, Beethoven passou mais de um mês internado em uma clínica veterinária, recebendo cirurgias e cuidados intensivos custeados por doações da comunidade. Mesmo após a alta, o cão continuou precisando de tratamento, incluindo uso contínuo de medicamentos e curativos, além de acompanhamento para traumas emocionais.</p>
<p>A adoção ocorreu após divulgação do caso na imprensa. Um casal de Florianópolis decidiu abrir a casa para Beethoven, que tem se adaptado bem, especialmente com o outro cachorro da família. Os cuidados incluem ambiente seguro, alimentação adequada e atenção constante, respeitando os limites do animal. A convivência com o gato da casa ainda exige ajustes, mas o cão apresenta evolução diária.</p>
<p>Beethoven agora vive livre da violência, cercado por carinho, e recomeça sua vida com dignidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
