<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 00:47:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manhã fria e tarde mais quente marcam o tempo em Santa Catarina nesta quinta]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/manha-fria-e-tarde-mais-quente-marcam-o-tempo-em-sc-nesta-quinta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:09:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9bcf7965c0df41aae43eddfa906e216bf7d2ef92]]></guid>
<description><![CDATA[O amanhecer será ameno, com temperaturas mais baixas na Serra, e as máximas se aproximam dos 30°C no Oeste, sem risco de ocorrências meteorológicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O amanhecer será ameno, com temperaturas mais baixas na Serra, e as máximas se aproximam dos 30°C no Oeste, sem risco de ocorrências meteorológicas. A quinta-feira mantém condições semelhantes às dos últimos dias em Santa Catarina, com variação de nuvens e possibilidade de chuva fraca ou chuviscos isolados na metade leste do estado, principalmente no início do dia.</p>
<p>As temperaturas começam amenas, com mínimas abaixo dos 10°C na Serra catarinense e entre 14°C e 18°C nas demais regiões, mantendo a sensação de frio nas primeiras horas. Durante a tarde, as temperaturas sobem, alcançando cerca de 30°C no Oeste e se aproximando dos 28°C nas outras áreas, proporcionando uma tarde mais quente e estável em todo o estado.</p>
<p>Não há indicação de risco para ocorrências relacionadas ao tempo nesta quinta-feira em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí capacita equipes contra o racismo nas escolas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/racismo-escolas-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:55:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:60f73773d70a0f7979dd61a984f224234057430f]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 700 profissionais de limpeza e segurança participaram de uma formação em Itajaí para combater o racismo nas escolas e promover a gestão correta de resíduos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cerca de 700 profissionais de limpeza e segurança participaram de uma formação em Itajaí para combater o racismo nas escolas e promover a gestão correta de resíduos. A Secretaria de Educação promoveu uma formação para colaboradores de empresas terceirizadas que atuam com limpeza e segurança nas unidades de ensino em Itajaí. O encontro teve como objetivo capacitar os profissionais para lidarem com questões de sustentabilidade e, principalmente, com a identificação e o combate a práticas de racismo nas escolas.</p>
<p>Durante a formação, os participantes receberam instruções sobre as leis de combate ao racismo e a importância de uma postura ativa na prevenção de violências étnico-raciais. Foi apresentado o Protocolo da Escuta Especializada da Rede de Proteção de Itajaí, que detalha os fluxos operacionais de atendimento ao identificar ou receber a revelação de um ato de violência, orientando sobre a postura correta durante a escuta e a necessidade de denúncia.</p>
<p>Além do combate ao racismo, a gestão adequada dos resíduos sólidos nas escolas da rede municipal foi abordada. Os profissionais foram orientados sobre as práticas corretas de separação, acondicionamento e destinação do lixo, reforçando a importância da educação ambiental e da sustentabilidade.</p>
<p>A capacitação envolveu cerca de 700 profissionais que atuam diretamente com as crianças nas unidades de ensino. A Secretaria de Educação planeja estender as formações aos profissionais que trabalham nas cozinhas das escolas, reconhecendo seu papel na identificação e relato de possíveis casos de violência.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso de Itajaí em promover ambientes escolares seguros, inclusivos e sustentáveis, envolvendo todos os colaboradores na prevenção do racismo e na preservação do meio ambiente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages executa novas obras em Salto Caveiras]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/obras-em-lages-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:55:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fd11b423df9f4de3dd5a4b10630657ebc23ea4a5]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages realiza uma série de obras de manutenção viária na localidade de Salto Caveiras, incluindo tapa-buraco e reperfilagem asfáltica, visando melhorar a infraestrutura da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages realiza uma série de obras de manutenção viária na localidade de Salto Caveiras, incluindo tapa-buraco e reperfilagem asfáltica, visando melhorar a infraestrutura da região.</p>
<p>As equipes da Secretaria de Obras e Infraestrutura trabalham na manutenção das vias na região de Salto Caveiras, abrangendo cerca de seis quilômetros da Avenida Lambari e a Estrada de Santa Terezinha do Salto, além de acessos a pousadas e restaurantes em vias não pavimentadas. As intervenções incluem operação tapa-buraco, reperfilagem asfáltica e aplicação de revestimento primário para ruas sem pavimentação.</p>
<p>A região enfrenta desafios na infraestrutura viária devido ao tráfego pesado de caminhões utilizados na extração de madeira, o que exige manutenções periódicas. As obras atuais somam-se a outras duas operações semelhantes realizadas anteriormente, em abril e outubro.</p>
<p>Os serviços foram realizados com maquinário e profissionais do município, buscando restaurar as condições de tráfego para moradores e visitantes. Além das manutenções pontuais, a Prefeitura iniciou o planejamento para o recapeamento asfáltico completo da via principal de Salto Caveiras, com o objetivo de oferecer uma solução mais duradoura para a infraestrutura local.</p>
<p>A Prefeitura reforça o compromisso de atender a comunidade e o turismo local, garantindo melhorias contínuas na infraestrutura da região de Salto Caveiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages intensifica corte de grama em espaços públicos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corte-de-grama-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:55:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:055f05ae810d9b497711c1a89e616d9d3f7ac308]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages está acelerando os serviços de corte de grama e manutenção em bairros e avenidas para conservar os espaços públicos da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages está acelerando os serviços de corte de grama e manutenção em bairros e avenidas para conservar os espaços públicos da cidade. As equipes da Secretaria de Serviços Públicos realizam a roçada de vegetação e outras atividades de manutenção urbana em pontos estratégicos da cidade. O crescimento acelerado da vegetação, causado pelo calor e chuvas frequentes, motivou a organização de um cronograma de limpeza para atender a demanda crescente.</p>
<p>Nesta semana, o foco foi o bairro Petrópolis, onde as nove praças locais receberam serviços de manutenção para melhorar a acessibilidade e segurança dos moradores. Além disso, avenidas importantes como a Avenida 1º de Maio no bairro Caravágio, Avenida Castelo Branco no bairro Universitário e o trecho final da Avenida Belisário Ramos, conhecida como Carahá, também foram atendidas com roçada nos canteiros centrais e margens das calçadas.</p>
<p>O cronograma é rotativo e diário, buscando atender diferentes regiões da cidade de forma contínua e organizada. A prefeita Carmen Zanotto destacou que a manutenção urbana vai além da estética, sendo fundamental para a qualidade de vida da comunidade, incluindo motoristas, ciclistas e pedestres.</p>
<p>Outros bairros devem receber os serviços de corte de grama e manutenção nos próximos dias,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Brusque realiza ação integrada de abordagem social e atende 16 pessoas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prefeitura-de-brusque-realiza-acao-integrada-de-abordagem-social/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:55:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:51b30525d7d28d744303df6a7a25fd52be001d19]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Brusque promoveu uma operação integrada de abordagem social, envolvendo secretarias e a Polícia Militar, para identificar e atender pessoas em situação de vulnerabilidade na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Brusque promoveu uma operação integrada de abordagem social, envolvendo secretarias e a Polícia Militar, para identificar e atender pessoas em situação de vulnerabilidade na cidade.</p>
<p>A ação ocorreu em diferentes áreas de vulnerabilidade do município, com equipes das secretarias de Saúde, Desenvolvimento Social, Gabinete do Prefeito e Diretoria do Bem-Estar Animal. O foco foi dialogar com pessoas em situação de rua ou com histórico de uso de substâncias psicoativas, oferecendo orientação e encaminhamentos para serviços municipais.</p>
<p>Durante a operação, 16 pessoas foram abordadas. Duas foram encaminhadas para o Pronto Atendimento visando desintoxicação e possível internação em comunidade terapêutica. Três receberam abrigo no albergue municipal, uma precisou de atendimento hospitalar, duas retornaram para suas residências e outras duas foram identificadas como usuárias, porém não em situação de rua. Seis pessoas recusaram o auxílio oferecido.</p>
<p>O secretário de Desenvolvimento Social destacou a importância das abordagens integradas para garantir atendimento humano e eficiente. O prefeito ressaltou que a presença, o diálogo e as ações integradas são a forma de reduzir o número de pessoas em situação de rua em Brusque.</p>
<p>A iniciativa demonstra o compromisso da Prefeitura de Brusque em atuar diretamente nos pontos críticos da cidade para oferecer suporte e encaminhamentos adequados às pessoas em situação de vulnerabilidade social.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval em Itajaí 2026 terá cinco dias de folia com programação gratuita]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carnaval-itajai-2026-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:54:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6fc703479b450092e8e89fbbb9006e796ab06c5d]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Itajaí definiu a programação do Carnaval 2026, que acontecerá entre 24 de janeiro e 17 de fevereiro, com eventos gratuitos em diversos locais da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Itajaí definiu a programação do Carnaval 2026, que acontecerá entre 24 de janeiro e 17 de fevereiro, com eventos gratuitos em diversos locais da cidade. As atividades começam com a Escolha das Realezas do Carnaval Papa-Siri em 24 de janeiro no Clube Almirante Barroso, seguida pelo Esquenta Carnaval na Praça Vidal Ramos em 31 de janeiro. O Grito de Carnaval será realizado no Largo do Mercado Público em 7 de fevereiro, com cortejo pela Avenida Beira Rio e apresentação da Escola de Samba Mocidade Independente de Padre Miguel, do Rio de Janeiro.</p>
<p>A abertura oficial do Carnaval será em 13 de fevereiro na Vila do Carnaval, no Complexo Portuário, com cortejo do Mercado Público e entrega da chave da cidade ao Rei Momo pelo prefeito. No dia 14, as realezas farão passeios pelas praias e a programação inclui desfile noturno na Avenida Beira Rio com trios elétricos, carros alegóricos e blocos.</p>
<p>No domingo, 15 de fevereiro, o foco será o público infantil e familiar, com Baile do Sirizinho, desfile de fantasias na Vila do Carnaval e apresentações musicais. Na segunda-feira, 16, ocorrerá o Baile da Mais Bela Idade com eleição da Rainha e do Rei da Melhor Idade, seguido por desfile e shows à noite.</p>
<p>O encerramento oficial do Carnaval será na terça-feira, 17 de fevereiro, com mais uma edição do Baile do Sirizinho, desfile de fantasias para crianças e programação musical na Vila do Carnaval, com término previsto para 0h15.</p>
<p>O Carnaval de Itajaí 2026 promete reunir diferentes públicos em uma série de eventos culturais gratuitos, distribuídos por vários pontos da cidade durante cinco dias de festa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Téspis Cia de Teatro abre temporada 2026 em Itajaí com espetáculo gratuito]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/teatro-em-itajai-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 23:54:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c3b9f0f0b18bac59cf7a13f17d462792f96d758a]]></guid>
<description><![CDATA[A Téspis Cia de Teatro inicia a temporada 2026 da Itajaí Criativa com a estreia da peça Partida de vôlei à sombra do vulcão, marcada para ocorrer entre os dias 22 e 25 de janeiro na cidade de Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Téspis Cia de Teatro inicia a temporada 2026 da Itajaí Criativa com a estreia da peça Partida de vôlei à sombra do vulcão, marcada para ocorrer entre os dias 22 e 25 de janeiro na cidade de Itajaí.</p>
<p>A companhia, que possui 32 anos de história, apresenta a montagem como um marco de reestruturação após o falecimento de seu diretor artístico em 2023. A entrada para as apresentações é gratuita, e toda a programação contará com acessibilidade em Libras, garantindo a inclusão de todos os espectadores.</p>
<p>O espetáculo narra a jornada de uma mulher que, motivada por um desejo de mudança, viaja em direção a um vulcão ativo após ver amigos jogando vôlei à sombra do vulcão. No dia da partida, ela descobre estar grávida, e a narrativa acompanha sua peregrinação e as transformações intensas que enfrenta. O texto é de autoria da dramaturga Silvia Gomez.</p>
<p>A direção é assinada por Diego Cazabat, parceiro da Téspis há cerca de 25 anos, que destaca o caráter transformador da obra. A equipe conta ainda com assistência de direção de Jônata Gonçalves.</p>
<p>Como parte do projeto, será oferecida uma oficina gratuita de teatro chamada Princípios da atuação, ministrada pela atriz protagonista Denise da Luz. A formação ocorrerá nos dias 16, 17 e 18 de janeiro na Itajaí Criativa, com 20 vagas disponíveis para maiores de 16 anos, com ou sem experiência prévia. As inscrições são gratuitas e podem ser feitas pelo WhatsApp.</p>
<p>A temporada da Téspis Cia de Teatro em Itajaí promete movimentar o cenário cultural local com apresentações gratuitas e ações de formação, reforçando o compromisso com a inclusão e a renovação artística.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
