<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:11:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carreta tomba no mesmo ponto da BR-101 onde três pessoas da mesma família morreram em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_71b42ff7d7726ceedb22a1b284244564ca7072b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:06:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:71b42ff7d7726ceedb22a1b284244564ca7072b1]]></guid>
<description><![CDATA[Na madrugada desta quinta-feira, uma carreta tombou no km 115 da BR-101, em Itajaí, local de um grave acidente ocorrido na véspera que resultou na morte de três pessoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na madrugada desta quinta-feira, uma carreta tombou no km 115 da BR-101, em Itajaí, local de um grave acidente ocorrido na véspera que resultou na morte de três pessoas. O acidente aconteceu no sentido Sul da rodovia, no mesmo trecho onde, na manhã da quarta-feira, um engavetamento envolvendo caminhões e carros causou a morte de três integrantes de uma mesma família. Até o momento, não há registro de vítimas graves no tombamento da carreta, e o estado de saúde do motorista não foi divulgado oficialmente.</p>
<p>Por volta das 4h30, também no km 115, uma colisão lateral entre um Renault Sandero e uma carreta Scania foi registrada. Ambos os motoristas tiveram ferimentos leves e receberam atendimento das equipes de socorro no local. O trânsito teve redução de velocidade durante o atendimento, mas foi normalizado nas primeiras horas da manhã.</p>
<p>A BR-101 é um corredor logístico importante em Santa Catarina, com tráfego intenso de veículos leves e pesados, especialmente no trecho que corta Itajaí. A sequência de acidentes no km 115 reacende o alerta para os motoristas que trafegam pela região.</p>
<p>Até o momento, não foram divulgadas informações oficiais sobre as causas do tombamento da carreta nem sobre a dinâmica da colisão lateral registrada na madrugada. As autoridades seguem investigando os acidentes ocorridos no trecho da BR-101 em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval em SC termina sem mortes por afogamento, mas deixa 15 mortos nas rodovias federais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d057d18d30485f4df7c81be9188edf9d0ce4c458/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:55:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d057d18d30485f4df7c81be9188edf9d0ce4c458]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval 2026 em Santa Catarina registrou segurança nas praias com ausência de mortes por afogamento, enquanto as rodovias federais tiveram 15 mortes em acidentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval 2026 em Santa Catarina registrou segurança nas praias com ausência de mortes por afogamento, enquanto as rodovias federais tiveram 15 mortes em acidentes. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina informou que não houve mortes por afogamento em áreas monitoradas por guarda-vidas durante o Carnaval. Foram realizadas cerca de 180 mil ações preventivas, resultando em 108 salvamentos e quatro ocorrências de afogamento com recuperação, números inferiores aos do ano anterior.</p>
<p>Nas rodovias federais do estado, a Polícia Rodoviária Federal registrou 113 acidentes e 15 mortes, com destaque para a BR-282, onde ocorreram colisões frontais fatais em trechos de municípios como Rancho Queimado, Santo Amaro da Imperatriz e Alfredo Wagner.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros atendeu 2.969 ocorrências entre os dias 13 e 17 de fevereiro, sendo 2.342 atendimentos pré-hospitalares, 264 salvamentos e resgates, e 89 atendimentos relacionados a incêndios. As regiões de Itajaí e Balneário Camboriú tiveram o maior número de ocorrências, enquanto Lages e Joaçaba registraram os menores números.</p>
<p>O comando do Corpo de Bombeiros destacou que o feriado apresentou dois cenários distintos: prevenção nas praias para evitar acidentes e atuação após ocorrências graves nas estradas, muitas ligadas à imprudência e excesso de velocidade.</p>
<p>O balanço do Carnaval em Santa Catarina evidencia a importância das ações preventivas nas praias e reforça a necessidade de cuidados redobrados nas rodovias federais para reduzir acidentes e mortes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Professora é morta a tiros e facadas pelo ex-marido em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6d882fcbe157ace88ca9144126388ff0b920c885/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:34:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d882fcbe157ace88ca9144126388ff0b920c885]]></guid>
<description><![CDATA[Carla Denise Ely da Silva, professora de 31 anos, foi encontrada morta na entrada de sua casa em Peritiba. O ex-marido foi detido com um canivete sujo de sangue e confessou o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Carla Denise Ely da Silva, professora de 31 anos, foi encontrada morta na entrada de sua casa em Peritiba. O ex-marido foi detido com um canivete sujo de sangue e confessou o crime.</p>
<p>O crime ocorreu nas primeiras horas da manhã em Linha Cruz e Souza, comunidade do Meio-Oeste catarinense. Moradores relataram uma discussão intensa seguida de disparos e luta corporal. A professora foi encontrada sem vida na entrada da residência.</p>
<p>O ex-marido, Jailson da Silva, foi localizado próximo à casa do pai da vítima com um canivete ensanguentado. Ele confessou ter cometido o feminicídio, alegando não aceitar o fim do relacionamento e relatando uma luta em que tomou a arma da vítima, efetuou um disparo que atingiu o braço dela, e a matou com golpes de canivete.</p>
<p>Indícios no local, como um pé de cabra próximo à janela, energia desligada e câmera de segurança coberta, sugerem possível premeditação. A Polícia Científica realizou perícia e o suspeito foi encaminhado à delegacia após exame de corpo de delito.</p>
<p>Carla era professora em uma creche da rede municipal, reconhecida pelo carinho e paciência com alunos e colegas. A prefeitura cancelou as aulas no período vespertino em respeito à memória da servidora pública. A investigação segue sob responsabilidade da Polícia Civil.</p>
<p>O suspeito permanece à disposição da Justiça enquanto a apuração das circunstâncias do crime continua.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça mantém condenação de dona de canil clandestino em Camboriú após resgate de mais de 80 cães]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bf38b3f31996e6b8892dad9af4fffd2dadb03777/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:15:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bf38b3f31996e6b8892dad9af4fffd2dadb03777]]></guid>
<description><![CDATA[Tribunal de Justiça de Santa Catarina confirmou condenação por maus-tratos e interdição de atividade irregular em canil clandestino no Litoral Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tribunal de Justiça de Santa Catarina confirmou condenação por maus-tratos e interdição de atividade irregular em canil clandestino no Litoral Norte. A Justiça de Santa Catarina manteve a condenação da responsável por um canil clandestino em Camboriú, no Litoral Norte do estado, após julgamento de recurso no Tribunal de Justiça de Santa Catarina. A decisão confirmou a responsabilização por maus-tratos a animais, a perda da guarda dos cães e a interdição da atividade irregular.</p>
<p>O caso veio à tona em agosto de 2023, após denúncias que levaram a uma operação de resgate. No local, foram encontrados mais de 80 cães de pequeno porte mantidos em condições insalubres, confinados em gaiolas ou espaços improvisados, sem ventilação e iluminação adequadas, cercados por fezes e com pouca oferta de água e alimento.</p>
<p>Durante a ação, equipes constataram que vários cães apresentavam problemas de saúde, como lesões de pele, pulgas, dermatites e até cegueira. Animais idosos eram utilizados para reprodução contínua, agravando o estado físico deles. O canil funcionava dentro de uma residência cercada por tapumes, impedindo a visualização dos animais.</p>
<p>Na decisão mais recente, o Tribunal de Justiça entendeu que as provas confirmam os maus-tratos e justificam a manutenção das medidas impostas em primeira instância. A indenização por dano moral coletivo foi reduzida de R$ 50 mil para R$ 20 mil, mas a condenação e as restrições à atividade permaneceram válidas.</p>
<p>A Justiça determinou ainda fiscalização contínua e que qualquer retomada da atividade só poderá ocorrer mediante regularização legal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
