<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 00:47:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MDB rompe com governo Jorginho Mello e anuncia candidatura própria em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/vai-pro-tudo-ou-nada-mdb-rompe-com-jorginho-e-vai-lancar-candidatura-propria-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:35:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c351b204cf9aa6d1d931191fe8f33e5abb9cfbd4]]></guid>
<description><![CDATA[O MDB decidiu deixar o governo Jorginho Mello e orientou a devolução dos cargos ocupados por seus filiados, buscando lançar candidatura própria para as eleições de 2026 em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O MDB decidiu deixar o governo Jorginho Mello e orientou a devolução dos cargos ocupados por seus filiados, buscando lançar candidatura própria para as eleições de 2026 em Santa Catarina.</p>
<p>A decisão foi tomada durante reunião no Hotel Castelmar, em Florianópolis, e representa uma mudança significativa no cenário político do estado. O partido, que comandava três secretarias estaduais, optou pelo rompimento após não ser incluído na chapa majoritária que terá o prefeito de Joinville, Adriano Silva, como pré-candidato a vice-governador.</p>
<p>O deputado federal Carlos Chiodini colocou seu nome à disposição para disputar o governo, mas a decisão final será tomada após consultas às bases, prefeitos, vereadores e militância em reuniões regionais previstas para fevereiro.</p>
<p>O MDB pretende atuar com independência e já iniciou conversas com outras legendas, sem compromisso prévio de aliança, buscando retomar protagonismo e consolidar um projeto próprio para as eleições de 2026.</p>
<p>Com o afastamento do governo, o MDB busca fortalecer sua posição no cenário estadual por meio da escuta das bases e articulação política.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo federal anuncia construção de túneis no Morro dos Cavalos, em Palhoça]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/governo-lula-vai-anunciar-dois-tuneis-para-o-morro-dos-cavalos-diz-deputado-obras-ainda-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 00:01:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:530555ffe2dace4d7c942ff466867405b819edc8]]></guid>
<description><![CDATA[Obras para a implantação de dois túneis na BR-101 devem começar em 2026, visando melhorar a segurança e o tráfego no trecho crítico do Morro dos Cavalos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Obras para a implantação de dois túneis na BR-101 devem começar em 2026, visando melhorar a segurança e o tráfego no trecho crítico do Morro dos Cavalos. O governo federal deve anunciar a construção de túneis no Morro dos Cavalos, localizado na BR-101, em Palhoça. A proposta técnica prevê a implantação de dois túneis como solução definitiva para um dos trechos mais críticos da rodovia em Santa Catarina, com previsão de início das obras a partir de 2026.</p>
<p>A decisão é resultado de articulação do Fórum Parlamentar Catarinense junto ao Ministério dos Transportes e à Agência Nacional de Transportes Terrestres. O projeto está tecnicamente amadurecido e o governo federal considera o Morro dos Cavalos uma prioridade estratégica para a infraestrutura do estado.</p>
<p>O trecho atualmente administrado pela Arteris Litoral Sul deve ser incorporado ao contrato da concessionária Motiva, que assumirá a responsabilidade pela execução da obra. O anúncio oficial será feito pelo ministro dos Transportes durante agenda em Santa Catarina nos dias 27 e 28, incluindo visitas a outras obras rodoviárias no estado.</p>
<p>Apesar da previsão para 2026, o cronograma depende de ajustes contratuais, licenças ambientais e definições sobre o impacto financeiro da obra, podendo o início dos trabalhos ser postergado para 2027. A construção dos túneis é vista como a alternativa mais segura e definitiva para resolver problemas históricos de segurança e logística no local.</p>
<p>A implantação dos túneis no Morro dos Cavalos representa um avanço importante para a infraestrutura viária de Santa Catarina, buscando garantir mais segurança e fluidez no principal eixo rodoviário do litoral catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre em grave acidente entre carro e moto na Jorge Lacerda, em Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-carro-moto-rodovia-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 23:44:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:11d7ecfe3f1b4381de4aa9b2be86b9c2bfd5c043]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 21 anos não resistiu após colisão entre carro e motocicleta na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 21 anos não resistiu após colisão entre carro e motocicleta na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota. Na tarde desta segunda-feira, um acidente grave envolvendo um carro e uma motocicleta mobilizou equipes de resgate na Rodovia Jorge Lacerda, no km 12, região central de Ilhota.</p>
<p>O motociclista foi encontrado em parada cardiorrespiratória e recebeu atendimento imediato dos Bombeiros Voluntários de Ilhota, que iniciaram manobras de reanimação no local. O helicóptero Arcanjo foi acionado para suporte avançado.</p>
<p>Apesar dos esforços das equipes de emergência, a vítima teve o óbito confirmado ainda na rodovia. As circunstâncias do acidente não foram detalhadas e a área foi isolada para investigação pelas autoridades competentes.</p>
<p>O caso segue sob apuração dos órgãos responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova lei permite reconhecer fibromialgia como deficiência no Brasil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/nova-lei-permite-reconhecer-fibromialgia-como-deficiencia-no-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 23:44:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6c362d73378771eac3c8a38c6cc06cff1450ccf2]]></guid>
<description><![CDATA[Lei nº 15.176, em vigor desde 20 de janeiro, estabelece que fibromialgia pode ser reconhecida como deficiência mediante avaliação individualizada e laudo médico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Lei nº 15.176, em vigor desde 20 de janeiro, estabelece que fibromialgia pode ser reconhecida como deficiência mediante avaliação individualizada e laudo médico. A nova legislação não altera a natureza clínica da fibromialgia, mas amplia o reconhecimento dos impactos sociais e funcionais da síndrome. O reconhecimento da condição como deficiência depende de avaliação médica que comprove limitações funcionais significativas no cotidiano, trabalho e autonomia do paciente.</p>
<p>A fibromialgia é caracterizada por dor musculoesquelética difusa, fadiga persistente, distúrbios do sono e alterações cognitivas, entre outros sintomas. O diagnóstico é clínico e a síndrome está relacionada a alterações no processamento da dor pelo sistema nervoso central.</p>
<p>O tratamento da fibromialgia é multidisciplinar e individualizado, com destaque para intervenções não farmacológicas como exercícios físicos, que auxiliam na modulação da dor e na melhora dos sintomas. Medicamentos como antidepressivos podem ser indicados em casos selecionados, especialmente quando há sintomas depressivos ou ansiosos.</p>
<p>O acompanhamento contínuo por profissionais capacitados e a participação ativa do paciente são fundamentais para o manejo da fibromialgia,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
