<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 08:47:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem tenta matar esposa com facão após discussão em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-tenta-matar-esposa-com-facao-apos-discussao-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:33:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:73c229a5ebfd124aa093290e88cb1234a546870c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tentativa de feminicídio deixou duas mulheres feridas no bairro Tifa Martins, em Jaraguá do Sul, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tentativa de feminicídio deixou duas mulheres feridas no bairro Tifa Martins, em Jaraguá do Sul, no Norte de Santa Catarina. Um homem é suspeito de atacar a esposa e uma vizinha com golpes de facão após uma briga iniciada na rua. O casal se envolveu em uma discussão em via pública, que resultou em agressões com arma branca. A esposa foi ferida no tórax, na região abaixo do braço, e as agressões continuaram no interior da residência.</p>
<p>Ao ouvir os gritos de socorro, uma vizinha tentou intervir para ajudar a vítima, mas também foi atingida durante o ataque. Após as agressões, o suspeito fugiu do local, mas foi localizado e preso em uma área de mata com o apoio do Canil do 14º Batalhão pela Polícia Militar.</p>
<p>O homem foi encaminhado para os procedimentos legais após a prisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Saída de pista seguida de capotamento deixa duas mulheres feridas na SC-108]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/saida-de-pista-seguida-de-capotamento-deixa-duas-mulheres-feridas-na-sc-108/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:23:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e84a4c1d3ffe5ed2392d8c1d877af27592a3d4e8]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um veículo VW Gol resultou em duas mulheres feridas na Rodovia SC-108, no bairro Último Rio, em Jacinto Machado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um veículo VW Gol resultou em duas mulheres feridas na Rodovia SC-108, no bairro Último Rio, em Jacinto Machado. O acidente ocorreu no domingo, por volta das 17h35, quando o automóvel saiu da pista e caiu em um valo às margens da rodovia. No interior do veículo estavam duas mulheres, de 28 e 20 anos.</p>
<p>A passageira conseguiu sair do veículo por meios próprios e recebeu atendimento pré-hospitalar no local, sendo encaminhada ao hospital em Jacinto Machado. A condutora precisou ser retirada com o auxílio de equipamentos de desencarceramento e foi levada pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência ao Hospital Regional de Araranguá.</p>
<p>As viaturas ABTR-58 e ASU-425 atuaram no atendimento da ocorrência. Após o resgate das vítimas, o veículo ficou sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Estadual. O caso mobilizou equipes de resgate e atendimento pré-hospitalar na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
