<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 11:10:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após se afogar na Praia da Armação, em Penha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ba89e8c59b23ebc856287f29ab9b5bf7ffc85828/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:59:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ba89e8c59b23ebc856287f29ab9b5bf7ffc85828]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 45 anos morreu após se afogar na Praia da Armação, em Penha, na noite de sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de aproximadamente 45 anos morreu após se afogar na Praia da Armação, em Penha, na noite de sábado. O incidente ocorreu nas proximidades do quiosque do Mário. Um guarda-vidas que estava na região conseguiu retirar a vítima da água e iniciou os primeiros atendimentos na faixa de areia.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foram acionadas para dar apoio. Os socorristas realizaram manobras de reanimação por cerca de 50 minutos, mas a vítima não resistiu e a morte foi confirmada no local.</p>
<p>Após a confirmação do óbito, a Polícia Científica foi acionada para os procedimentos periciais, enquanto a Polícia Militar de Santa Catarina esteve presente para o registro da ocorrência e apoio no local.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre após capotamento de veículo no Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f24f3f9a6219434c97db0d08e52b56051e9e40f5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:52:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f24f3f9a6219434c97db0d08e52b56051e9e40f5]]></guid>
<description><![CDATA[Daniel Chaefer, de 23 anos, perdeu a vida em um grave acidente na Estrada Vereadores, em Rio do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daniel Chaefer, de 23 anos, perdeu a vida em um grave acidente na Estrada Vereadores, em Rio do Sul. O acidente ocorreu na madrugada de sábado, quando o carro conduzido por Daniel Chaefer saiu da pista, capotou e caiu em uma ribanceira às margens da via. As causas do acidente ainda são desconhecidas.</p>
<p>Duas pessoas que estavam no banco traseiro conseguiram sair do veículo antes da chegada do socorro. O passageiro do banco dianteiro foi encontrado inconsciente com ferimentos e suspeita de fraturas, recebeu atendimento no local e foi encaminhado ao hospital.</p>
<p>Daniel Chaefer ficou preso às ferragens após o capotamento e não resistiu aos ferimentos, morrendo no local. O óbito foi confirmado por um médico do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência.</p>
<p>A área do acidente foi isolada para os trabalhos da Polícia Civil e da Polícia Científica de Santa Catarina. As circunstâncias e causas do acidente seguem sendo investigadas. As autoridades continuam apurando o ocorrido para esclarecer os motivos do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
