<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:46:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Advogado Samuel Azzi deixa PREVISERTI e foca atuação no INSS em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/samuel-azzi-simoes-deixa-previserti-e-reforca-silva-e-simoes-advogados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:40:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f32629e20856504475634d68cf10bdeff9fb516f]]></guid>
<description><![CDATA[Após mais de dez anos como Diretor Jurídico do PREVISERTI, Samuel Azzi Simões passa a atuar exclusivamente no escritório Silva e Simões Advogados, com foco em demandas do INSS e servidores públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após mais de dez anos como Diretor Jurídico do PREVISERTI, Samuel Azzi Simões passa a atuar exclusivamente no escritório Silva e Simões Advogados, com foco em demandas do INSS e servidores públicos.</p>
<p>Samuel Azzi Simões encerrou seu ciclo profissional no PREVISERTI – Instituto de Previdência dos Servidores Públicos do Município de Tijucas – para se dedicar integralmente às atividades do escritório Silva e Simões Advogados.</p>
<p>A nova fase da carreira do advogado será voltada especialmente para a área previdenciária, com foco em demandas relacionadas ao INSS e na defesa dos servidores públicos, segmento em que possui sólida experiência técnica e prática.</p>
<p>O escritório Silva e Simões Advogados, com o apoio da advogada Fabrini Silva, mantém atuação destacada no Vale do Rio Tijucas, especialmente nas áreas de Direito Empresarial, Sucessório e Imobiliário, prestando assessoria jurídica para pessoas físicas e empresas da região.</p>
<p>Para Samuel Azzi, a decisão representa uma ampliação e especialização do trabalho jurídico, reforçando o compromisso com a excelência técnica, ética profissional e a busca por soluções eficazes para clientes e sociedade.</p>
<p>A mudança marca uma nova etapa na carreira do advogado, que reforça seu foco em atender demandas previdenciárias e servidores públicos em Tijucas e região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Missionária está entre as vítimas de acidente com ônibus na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/missionaria-esta-entre-as-vitimas-de-acidente-com-onibus-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:15:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:20a44c35d01ac3489251d1566983f3573636a95a]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro pessoas morreram e ao menos 12 ficaram feridas em um grave acidente envolvendo um ônibus de linha comercial na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro pessoas morreram e ao menos 12 ficaram feridas em um grave acidente envolvendo um ônibus de linha comercial na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí. O acidente ocorreu na madrugada, quando o ônibus que fazia a linha Blumenau–Concórdia saiu da pista, colidiu contra uma árvore e despencou em uma ribanceira às margens da rodovia. O veículo transportava 24 passageiros e o motorista no momento da colisão.</p>
<p>Entre as vítimas fatais está a missionária Neiva de Fátima Corrêa, moradora de Gaspar. Três mulheres morreram no local e um homem não resistiu aos ferimentos após ser encaminhado ao hospital. As identidades das outras vítimas ainda não foram divulgadas.</p>
<p>A Auto Viação Catarinense, responsável pelo ônibus, lamentou o ocorrido e informou que está prestando apoio aos passageiros e familiares das vítimas. Equipes de apoio foram acionadas para atendimento e a empresa segue à disposição das autoridades para esclarecimentos.</p>
<p>Amigos e conhecidos prestaram homenagens à missionária nas redes sociais, destacando sua atuação religiosa e comunitária.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso usa extrema violência para roubar carro de casal de idosos em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/assalto-casal-idosos-corrego-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:03:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c23d1d4a23601b3a27c1bd01109f30746b7bf86f]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque rápido e violento deixou um casal de idosos ferido no bairro Córrego Grande, em Florianópolis, durante um roubo de veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque rápido e violento deixou um casal de idosos ferido no bairro Córrego Grande, em Florianópolis, durante um roubo de veículo. O crime ocorreu por volta das 14h de terça-feira, quando a idosa manobrava o carro na entrada da residência. O criminoso anunciou o assalto em voz alta e, ao não conseguir acesso pela porta do motorista, entrou pelo lado do passageiro.</p>
<p>O marido tentou ajudar, mas ambos foram agredidos e jogados ao chão. O agressor colidiu o carro contra o portão, atacou novamente o casal para tomar pertences e só então fugiu com o veículo.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada, iniciou um cerco e recuperou o Fiat Fastback Turbo 200. A Polícia Científica realizou perícia no local e o caso segue sob investigação, com o autor ainda não localizado.</p>
<p>O caso foi registrado como roubo e a polícia continua as buscas pelo criminoso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MP investiga possível eutanásia irregular de animais em abrigo municipal de Joinville]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mp-investiga-se-animais-foram-mortos-para-liberar-espaco-em-abrigo-municipal-de-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:48:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ab8cc1bfdd3ceecccc40c7974c045c98565f78e1]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina instaurou procedimento para apurar denúncias de eutanásia sem justificativa técnica adequada no Centro de Bem-Estar Animal de Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina instaurou procedimento para apurar denúncias de eutanásia sem justificativa técnica adequada no Centro de Bem-Estar Animal de Joinville. A investigação busca esclarecer se animais acolhidos pelo abrigo municipal foram submetidos a procedimentos de eutanásia sem o cumprimento dos critérios técnicos e legais exigidos, possivelmente para liberar vagas no local. A denúncia aponta para possíveis irregularidades que podem configurar violação às normas de proteção animal.</p>
<p>A Promotoria de Justiça solicitou à Secretaria de Agricultura e Meio Ambiente um relatório detalhado com a lista de todos os animais eutanasiados desde outubro de 2023. Também foi requisitada a ficha completa de atendimento e a justificativa formal para a eutanásia do cão identificado como Daniel, para verificar se o procedimento atendeu aos critérios previstos.</p>
<p>Após a análise das informações, a Promotoria avaliará as medidas cabíveis, que podem incluir diligências adicionais ou ações administrativas e judiciais, A apuração segue em andamento para garantir o cumprimento das normas de proteção animal no abrigo municipal de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
