<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 12:46:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Veículo pega fogo em posto de gasolina em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/veiculo-pega-fogo-posto-gasolina-centro-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:19:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d8ef3fbe403c60aa14f006735c5f82c62883205a]]></guid>
<description><![CDATA[Um carro foi completamente destruído por um incêndio no pátio de um posto de gasolina na região central de Itapema, sem causar feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um carro foi completamente destruído por um incêndio no pátio de um posto de gasolina na região central de Itapema, sem causar feridos. Na noite de sábado, bombeiros militares foram acionados para conter um incêndio em um veículo no centro de Itapema. O fogo se alastrou rapidamente, gerando apreensão entre clientes e moradores próximos ao posto de gasolina.</p>
<p>A equipe de bombeiros chegou rapidamente e conseguiu controlar as chamas antes que elas se espalhassem para outras áreas do local. Apesar da ação rápida, o automóvel foi totalmente consumido pelo fogo.</p>
<p>Populares relataram que o incêndio tomou conta do veículo em poucos instantes. Felizmente, não houve feridos no incidente. As causas do incêndio ainda não foram divulgadas.</p>
<p>O atendimento rápido dos bombeiros evitou que o fogo causasse danos maiores no posto de gasolina em Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro pega fogo após ser estacionado ao lado de posto de combustíveis em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carro-pega-fogo-apos-ser-estacionado-ao-lado-de-posto-de-combustiveis-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:57:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c0401cba77cbfe1c7cd95ee1fac1f4f90cfb466]]></guid>
<description><![CDATA[Um carro foi consumido pelo fogo na marginal leste da BR-101, em Itapema, na noite de sábado, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um carro foi consumido pelo fogo na marginal leste da BR-101, em Itapema, na noite de sábado, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. O incêndio ocorreu por volta das 22h57, logo após o proprietário estacionar o veículo, um Peugeot 207 prata, ao lado de um posto de combustíveis. As chamas atingiram o interior do carro.</p>
<p>Funcionários do posto perceberam o fogo e acionaram o socorro rapidamente, o que evitou que o incêndio se espalhasse para as estruturas do local. Os bombeiros utilizaram cerca de mil litros de água para conter as chamas e realizar o rescaldo.</p>
<p>Apesar dos grandes danos ao veículo, ninguém se feriu. As causas do incêndio ainda não foram informadas e estão sob investigação. O atendimento rápido evitou um acidente maior, e as autoridades seguem apurando as circunstâncias do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
