<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 09:46:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta de temporais para todas as regiões de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/alerta-da-defesa-civil-preve-temporais-em-todas-as-regioes-de-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:26:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b3b361337d81415e98b15dcfcc1a13ae5cf1134d]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina está em atenção para temporais com chuva intensa, ventos fortes e raios entre a tarde e a noite desta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina está em atenção para temporais com chuva intensa, ventos fortes e raios entre a tarde e a noite desta quinta-feira. O alerta da Defesa Civil vale das 12h às 23h59 e abrange todo o território catarinense, com variações na intensidade dos fenômenos. As instabilidades podem provocar chuva intensa em curto período, descargas elétricas, rajadas de vento e eventual queda de granizo.</p>
<p>As regiões com maior risco são o Grande Oeste, Planalto Norte, Vale do Itajaí, Litoral Norte e Grande Florianópolis, onde há alto risco para alagamentos, enxurradas e destelhamentos. Nas demais regiões, os temporais podem ocorrer de forma mais isolada, com risco moderado para queda de galhos, árvores e danos na rede elétrica.</p>
<p>Os temporais são causados por um sistema de baixa pressão no interior do continente, entre as regiões Sul e Sudeste do Brasil, reforçado pelo calor intenso e alta umidade. Esse sistema deve avançar para o oceano e originar um ciclone extratropical entre sexta-feira e sábado, mantendo a instabilidade no estado durante o fim de semana.</p>
<p>A Defesa Civil orienta a população a buscar abrigo em local seguro, evitar circulação próxima a árvores, muros, placas e postes durante ventos fortes, e não atravessar ruas alagadas, pontes ou pontilhões submersos em caso de chuva intensa.</p>
<p>Acompanhe os alertas oficiais e siga as orientações de segurança para evitar riscos durante os temporais em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
