<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 20:10:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta temporais e risco de alagamentos durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_78ac7b70c96b048ee986d9e46a0d7c9e8e6cdaf6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 20:05:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:78ac7b70c96b048ee986d9e46a0d7c9e8e6cdaf6]]></guid>
<description><![CDATA[O estado de Santa Catarina permanece com tempo instável, apresentando temporais e chuva intensa que elevam o risco de alagamentos e outros transtornos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado de Santa Catarina permanece com tempo instável, apresentando temporais e chuva intensa que elevam o risco de alagamentos e outros transtornos. A combinação de áreas de baixa pressão com ar quente e úmido provoca rajadas de vento e acumulados significativos de chuva em todas as regiões do estado, principalmente entre a tarde e a noite. Pela manhã, a chuva persistente ainda ocorre em trechos do Litoral.</p>
<p>O risco para alagamentos, enxurradas e deslizamentos varia de moderado a pontualmente alto. Para ocorrências como destelhamentos, queda de galhos e danos na rede elétrica, o risco é considerado baixo a moderado.</p>
<p>As temperaturas seguem elevadas, podendo ultrapassar 34°C no Oeste e alcançar até 36°C em áreas do Litoral. A instabilidade deve persistir durante a semana, com possibilidade de temporais intensos em curto período, típicos do verão.</p>
<p>Há uma tendência de melhora gradual no fim do período, com maior variação de nuvens e possibilidade de chuva fraca e passageira no Leste catarinense, enquanto o Grande Oeste deve apresentar tempo mais firme.</p>
<p>A Defesa Civil orienta a população a acompanhar as atualizações meteorológicas e redobrar a atenção em áreas com histórico de alagamentos e enxurradas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na BR-158 mata jovem de 28 anos e deixa cinco pessoas feridas no Oeste de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8e82e59373a9f16215fe2237f69924052d610276/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:29:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8e82e59373a9f16215fe2237f69924052d610276]]></guid>
<description><![CDATA[Uma batida frontal entre dois carros na BR-158, em Cunha Porã, resultou na morte de um jovem de 28 anos e deixou cinco mulheres feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma batida frontal entre dois carros na BR-158, em Cunha Porã, resultou na morte de um jovem de 28 anos e deixou cinco mulheres feridas. O acidente ocorreu na noite de sábado, por volta das 23h, e mobilizou equipes de resgate e forças de segurança. O motorista de um dos veículos foi encontrado sem vida, preso às ferragens, com politraumatismo devido à força do impacto. O carro saiu da pista após a batida.</p>
<p>As cinco mulheres que ocupavam o outro automóvel já estavam fora do veículo quando as equipes chegaram. Elas receberam atendimento pré-hospitalar e foram encaminhadas ao Hospital de Cunha Porã, com quatro apresentando ferimentos leves.</p>
<p>Guarnições da Polícia Rodoviária Federal, Polícia Civil e Polícia Científica atuaram na ocorrência. Após os procedimentos periciais, a pista foi limpa e liberada. O velório do jovem ocorre na Capela Funerária Bom Jesus, em Cunha Porã, com celebração religiosa marcada para as 10h de segunda-feira e sepultamento às 11h no Cemitério Católico do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem volta à vida após 20 minutos de reanimação em praia de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_399cca02f9abdcebdd36b6d9647989e5c3396638/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:21:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:399cca02f9abdcebdd36b6d9647989e5c3396638]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação rápida do SAMU Aeromédico e bombeiros salvou um homem de 36 anos que sofreu afogamento na Praia da Ribanceira, em Imbituba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação rápida do SAMU Aeromédico e bombeiros salvou um homem de 36 anos que sofreu afogamento na Praia da Ribanceira, em Imbituba. Neste domingo, por volta do meio-dia, equipes de emergência foram mobilizadas para atender um caso grave de afogamento na Praia da Ribanceira. A aeronave da Polícia Civil, em apoio ao SAMU Aeromédico, foi acionada pelo COBOM para atendimento primário.</p>
<p>No local, a vítima foi identificada com afogamento grau 6, caracterizado por parada cardiorrespiratória. O Corpo de Bombeiros já realizava manobras de reanimação quando as equipes aeromédicas chegaram e iniciaram intervenções avançadas.</p>
<p>Após cerca de 20 minutos de reanimação cardiopulmonar, houve retorno da circulação espontânea. O estado clínico do paciente permaneceu instável para transporte aéreo, sendo encaminhado ao Hospital São Camilo, onde recebeu acompanhamento médico para estabilização contínua.</p>
<p>O Hospital São Camilo conta com Unidade de Terapia Intensiva, tomógrafo, equipamentos adequados e profissionais especializados para o tratamento. A expectativa é de boa recuperação, embora o paciente ainda exija cuidados intensivos e monitoramento constante.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclista cai em ladeira no momento em que ambulância dos Bombeiros passava em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7d33b5a26f5810ef1b08448a91ff3efe90331f43/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:08:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7d33b5a26f5810ef1b08448a91ff3efe90331f43]]></guid>
<description><![CDATA[Um ciclista perdeu o controle da bicicleta e caiu ao lado da via enquanto uma ambulância do Corpo de Bombeiros passava pelo local em Brusque, chamando a atenção de populares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ciclista perdeu o controle da bicicleta e caiu ao lado da via enquanto uma ambulância do Corpo de Bombeiros passava pelo local em Brusque, chamando a atenção de populares. O incidente ocorreu em um trecho inclinado, onde o ciclista não conseguiu manter o equilíbrio durante a descida. Testemunhas relataram que o homem estaria embriagado no momento da queda.</p>
<p>A ambulância do Corpo de Bombeiros passava pela mesma via no exato instante da queda, o que quase resultou em um acidente maior e chamou a atenção de quem presenciou a cena. Não há confirmação oficial sobre o estado de saúde do ciclista nem informações sobre atendimento no local. As circunstâncias do ocorrido ainda estão sendo apuradas.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer todos os detalhes da situação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
