<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 12:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Temporal derruba árvores e bloqueia trecho da BR-280 no Norte de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/temporal-derruba-arvores-e-bloqueia-trecho-da-br-280-no-norte-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:25:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8855ee186c776098abac9615fb2c810927f1ab09]]></guid>
<description><![CDATA[Um temporal com ventos fortes causou a queda de árvores e bloqueou um trecho da BR-280, em Canoinhas, no Planalto Norte de Santa Catarina, na noite de domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um temporal com ventos fortes causou a queda de árvores e bloqueou um trecho da BR-280, em Canoinhas, no Planalto Norte de Santa Catarina, na noite de domingo. A chuva intensa provocou a queda de pelo menos duas árvores sobre a pista da rodovia, principalmente em uma curva entre Canoinhas e Irineópolis. A primeira árvore bloqueou completamente a passagem nos dois sentidos, enquanto a segunda agravou a situação poucos metros à frente.</p>
<p>Sem sinal de telefonia para acionar os serviços de emergência, três motoristas se uniram para remover parte da árvore, liberando meia pista e permitindo o trânsito alternado até a chegada do atendimento. Após dificuldades iniciais para comunicação, o Corpo de Bombeiros foi informado e realizou a liberação completa da rodovia.</p>
<p>O trânsito na BR-280 foi normalizado após a retirada dos obstáculos, garantindo a segurança dos motoristas que trafegam pela região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é baleado na perna e suspeito é preso em Xanxerê]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tiro-na-perna-ameaca-de-familia-e-prisao-jovem-e-baleado-e-suspeito-acaba-detido/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:24:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:910f1778933c63c9c5e7387d5e05431782014f94]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 19 anos foi baleado na perna durante a madrugada na Rua José Bonifácio, em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina. O suspeito de 39 anos foi detido pela polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 19 anos foi baleado na perna durante a madrugada na Rua José Bonifácio, em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina. O suspeito de 39 anos foi detido pela polícia. A Polícia Militar foi acionada para atender a uma ocorrência de disparo de arma de fogo contra um jovem. No local, a vítima estava desorientada e inicialmente não soube informar o autor do disparo. Durante o atendimento, os bombeiros constataram um projétil alojado na perna esquerda do rapaz, que foi socorrido e encaminhado ao hospital.</p>
<p>Na unidade hospitalar, a mãe da vítima relatou que o jovem vinha recebendo ameaças do padrasto de sua nora. Questionado novamente, o jovem confirmou as ameaças e apontou um homem de 39 anos como autor do disparo. A polícia localizou o suspeito chegando em sua residência, onde encontrou um revólver calibre .38 e munições, além de substância análoga à maconha no veículo do homem.</p>
<p>O suspeito recebeu voz de prisão e foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil. As circunstâncias e a motivação do crime estão sendo investigadas. A ação conjunta das polícias Militar, Civil, Científica e do Corpo de Bombeiros resultou na detenção do suspeito e no atendimento à vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sargento da PMSC é espancado e esfaqueado dentro de casa na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/sargento-da-pmsc-e-espancado-e-esfaqueado-dentro-de-casa-na-grande-florianopolis-lutando-pela-vida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 12:04:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bf75f679d104d3181dffb9c687d9f0d7aaf7cd11]]></guid>
<description><![CDATA[Um sargento da Polícia Militar e sua esposa foram rendidos, espancados e ameaçados durante um assalto em sua residência na Grande Florianópolis. O policial foi esfaqueado e está em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um sargento da Polícia Militar e sua esposa foram rendidos, espancados e ameaçados durante um assalto em sua residência na Grande Florianópolis. O policial foi esfaqueado e está em estado grave.</p>
<p>Três criminosos invadiram a casa do casal durante a madrugada, pularam o portão e entraram diretamente no quarto onde eles dormiam. O sargento e a esposa foram agredidos com coronhadas, socos e chutes ainda na cama, enquanto os assaltantes exigiam celulares e senhas sob ameaça.</p>
<p>Os criminosos roubaram os aparelhos, a arma particular do policial, um veículo Mitsubishi Outlander e um jet ski. Ao perceberem que a vítima era policial militar, as agressões se intensificaram, e o sargento foi esfaqueado na coxa, perdendo muito sangue.</p>
<p>O casal foi socorrido e levado ao Hospital Regional de São José, onde o sargento permaneceu para atendimento médico de urgência. O veículo foi recuperado em Palhoça e o jet ski encontrado às margens da SC-281. A ocorrência foi registrada como roubo combinado com tentativa de homicídio doloso.</p>
<p>A ação mobilizou as forças de segurança da região, que seguem investigando o caso. Os autores ainda não foram localizados. O ataque revela a ousadia dos criminosos mesmo diante da possibilidade de resposta da Polícia Militar.</p>
<p>O episódio gerou revolta entre os policiais militares e reforça a necessidade de atenção redobrada à segurança dos agentes e suas famílias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a facadas em frente à própria casa em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-a-facadas-em-frente-a-propria-casa-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:52:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6747d5be35f8ae8092da9ca023966a54a410ec18]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 44 anos foi atacado e morto a facadas na noite de domingo, no bairro Velha Grande, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 44 anos foi atacado e morto a facadas na noite de domingo, no bairro Velha Grande, em Blumenau. O crime ocorreu por volta das 23h24 na Rua da Comunidade e mobilizou equipes da Polícia Militar. A vítima foi encontrada caída na via pública com diversas perfurações causadas por arma branca. O Samu foi acionado, realizou o atendimento pré-hospitalar, mas constatou o óbito no local.</p>
<p>Um adolescente de 15 anos relatou que três homens pediram para que ele chamasse a vítima para fora de casa. Quando o homem saiu do imóvel, foi atacado pelos suspeitos e morreu no local. O adolescente foi levado à delegacia acompanhado da mãe para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso será investigado pela Polícia Civil para identificar os autores e esclarecer a motivação do crime. A investigação segue para elucidar os detalhes do ataque ocorrido em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
