<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 23:46:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tubarão inaugura Ponte da Guarda para mobilidade urbana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ponte-guarda-tubarao-inaugurada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:50:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:46e2b9d7e53c946bce442a7c79bd85f810b32405]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tubarão inaugurou a Ponte Vereador Edison Fernando Peicher de Carvalho, conhecida como Ponte da Guarda, uma estrutura de 175 metros que conecta as margens do bairro Guarda, com investimento superior a 21 milhões de reais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Tubarão inaugurou a Ponte Vereador Edison Fernando Peicher de Carvalho, conhecida como Ponte da Guarda, uma estrutura de 175 metros que conecta as margens do bairro Guarda, com investimento superior a 21 milhões de reais.</p>
<p>A ponte liga diretamente a Rua Plácido Braz Fernandes, na Margem Esquerda, à rodovia SC-390, na Margem Direita. Com duas pistas de rolamento de 3,80 metros cada, a estrutura também possui passagem para pedestres em ambos os lados e uma ciclovia unilateral. A largura total da ponte, incluindo barreiras de proteção e acabamentos, é de 12,80 metros, beneficiando bairros como as Guardas, Rio do Pouso, Bom Pastor, Km 63 e Alto Pedrinhas.</p>
<p>O investimento da prefeitura para a construção foi de R$ 21.336.236,15, além de R$ 230.847,11 destinados à implantação do sistema de iluminação pública na ponte e seus acessos. A iluminação conta com nove postes equipados com lâmpadas de LED, cobrindo a extensão da rede elétrica desde a Rua João Alfredo Rosa até a ponte e seu acesso à SC-390.</p>
<p>A ponte recebeu o nome oficial de Edison Fernando Peicher de Carvalho, em homenagem ao líder político da região da Guarda, que foi vereador por quatro mandatos entre as décadas de 1970 e 1990 e faleceu em 2014. A nomeação foi oficializada pela Lei nº 5.589, de 24 de novembro de 2021.</p>
<p>O evento de inauguração contou com a presença de autoridades municipais, vereadores, lideranças comunitárias e membros da família do homenageado. A nova Ponte da Guarda representa um avanço significativo para a mobilidade urbana e o desenvolvimento da região sul de Tubarão, atendendo a uma demanda antiga dos moradores e promovendo maior segurança e qualidade de vida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para temporais e risco de alagamentos em Brusque neste fim de semana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/chuva-em-brusque-4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:50:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a6d01ff6105930dcf4aeab7ab3c49eac4b701ca3]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil emitiu um alerta para a população de Brusque devido à previsão de temporais, ventos fortes e possíveis alagamentos nos dias 17 e 18 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil emitiu um alerta para a população de Brusque devido à previsão de temporais, ventos fortes e possíveis alagamentos nos dias 17 e 18 de fevereiro. A combinação de calor, umidade e a atuação de uma frente fria em alto mar deve intensificar as instabilidades climáticas na região. No sábado, a partir do início da tarde, são esperados temporais com descargas elétricas, rajadas de vento e precipitação intensa. Há também a possibilidade de queda de granizo, enquanto a intensidade das chuvas deve diminuir gradualmente durante a noite.</p>
<p>No domingo, as condições de instabilidade permanecem e podem se intensificar a partir da tarde, com temporais semelhantes aos do dia anterior. Durante a noite, a chuva deve aumentar em volume e intensidade, elevando o risco de alagamentos em áreas urbanas e rurais, além do desenvolvimento de enxurradas.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda que as pessoas busquem abrigo em locais seguros e fechados durante os temporais, evitando áreas abertas, janelas, árvores, placas de publicidade, muros e postes de energia. Em caso de emergência, é possível acionar a Defesa Civil pelo número 199 ou o Corpo de Bombeiros Militar pelo 193. Para receber avisos no celular, basta enviar o CEP para o número 199.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às atualizações meteorológicas e seguir as orientações para garantir a segurança durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
