<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 21:47:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú terá maior pista de ski indoor da América Latina em novo megaempreendimento]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/empreendedorismo/balneario-camboriu-megaempreendimento-ski-indoor-swiss-group/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 21:04:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:292fefba9c2ec4ab75e293ed47045584a7e4e0a4]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú anuncia investimento de R$ 800 milhões para construção de complexo turístico com pista de ski indoor, parque de neve, resort de luxo e beach club.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú anuncia investimento de R$ 800 milhões para construção de complexo turístico com pista de ski indoor, parque de neve, resort de luxo e beach club. O novo empreendimento será instalado no bairro Nova Esperança, às margens da BR-101, em um terreno de 166 mil metros quadrados. A área construída deve atingir aproximadamente 180 mil metros quadrados, com taxa de ocupação de 20%. O complexo incluirá a maior pista de ski e snowboard indoor da América Latina, além de parque de neve, resort de luxo com 288 suítes, clube esportivo e beach club na Praia do Estaleirinho.</p>
<p>O projeto prevê a criação de cerca de 600 empregos diretos e 1.000 indiretos, com início das operações previsto para até 36 meses após a conclusão do licenciamento ambiental. O empreendimento será estruturado em quatro pilares: Snow Club, resort de luxo, Sports &amp; Wellness Club e Beach Club Lido di Mare by Swiss, que oferecerá acesso exclusivo para membros e restaurante aberto ao público mediante reserva.</p>
<p>Além da infraestrutura hoteleira e gastronômica, o complexo contará com estacionamento coberto para mais de 1.800 veículos e áreas de convivência. A expectativa é que o novo parque aumente em até dois dias o tempo médio de permanência dos turistas na cidade, impulsionando a economia local e reforçando Balneário Camboriú como polo turístico de padrão internacional.</p>
<p>Com a implantação deste empreendimento inovador, Balneário Camboriú passa a oferecer uma atração inédita no Brasil, unindo praia e esportes de inverno em um único destino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Parceria entre Me2 Rentals e GPR une construção a preço de custo e operação profissional de short stay em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/me2-rentals-e-gpr-anunciam-parceria-para-unir-construcao-a-preco-de-custo-e-operacao-profissional-de-short-stay-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 21:02:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a149a125d2dbca3aa0c611d1264e3e75168b44d4]]></guid>
<description><![CDATA[A Me2 Rentals firmou parceria com a GPR Investimentos Imobiliários para oferecer aos investidores imóveis compactos com gestão profissional para locação de curto prazo em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Me2 Rentals firmou parceria com a GPR Investimentos Imobiliários para oferecer aos investidores imóveis compactos com gestão profissional para locação de curto prazo em Florianópolis.</p>
<p>A GPR, com dez anos de atuação na cidade, é referência na criação de grupos de investidores para construções no modelo SPE, com nove projetos desenvolvidos e mais de 37 mil metros quadrados construídos ou em construção. A empresa administra empreendimentos desde a viabilidade do terreno até a entrega das chaves.</p>
<p>Os empreendimentos da GPR são compostos por nanoapartamentos em formatos como garden, loft duplex, estúdio padrão e cobertura, que oferecem cotas com ticket médio reduzido, alta liquidez e bom desempenho para hospedagem de curto prazo. A parceria permite que investidores que optarem pela locação short stay tenham a Me2 como operadora oficial, utilizando tecnologia e gestão especializada para maximizar ocupação e receita.</p>
<p>O modelo possibilita que o investidor compre no preço de custo com curadoria da GPR e conte com operação profissional da Me2 desde a concepção do projeto. Com quatro empreendimentos em obra, três entregues e dois lançamentos previstos para 2026, a parceria fortalece o mercado de hospedagens flexíveis em Florianópolis, que projeta receber cerca de 3 milhões de visitantes na temporada de 2026.</p>
<p>A aliança entre Me2 Rentals e GPR cria um ecossistema integrado que conecta construção, investimento e hospitalidade, oferecendo ao mercado florianopolitano imóveis compactos planejados para locação com custos controlados e operação profissional, transformando os ativos em fonte de renda passiva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai confessa assassinato da filha de 16 anos em Santa Catarina e corpo é encontrado no Rio Grande do Sul]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-adolescente-desaparecida-sc-encontrado-rs-pai-confessa-crime/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:42:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9fbcfed66b3a65ed7771b35903c5b8e3ff052282]]></guid>
<description><![CDATA[Adolescente de 16 anos desaparecida em Itajaí foi encontrada morta após o pai confessar o crime e indicar o local onde ocultou o corpo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adolescente de 16 anos desaparecida em Itajaí foi encontrada morta após o pai confessar o crime e indicar o local onde ocultou o corpo. Isabela Miranda Borck, de 16 anos, moradora de Itajaí, foi encontrada morta cerca de 45 dias após seu desaparecimento. O corpo foi localizado no Rio Grande do Sul após o pai, Anderson Borck, confessar o assassinato à Polícia Civil e apontar o local onde havia deixado o cadáver.</p>
<p>Isabela desapareceu no dia 30 de novembro de 2025, quando vivia com a mãe e o irmão. Havia uma medida protetiva contra o pai, que no mesmo mês foi condenado a 16 anos e quatro meses de prisão pelo crime de estupro contra a filha. A investigação aponta que esse histórico está ligado à motivação do homicídio.</p>
<p>Anderson Borck foi visto em Itajaí na data do desaparecimento, apesar de residir no Rio Grande do Sul. Durante os interrogatórios, apresentou versões contraditórias, o que levou à solicitação e autorização de sua prisão temporária. Ele fugiu, mas foi localizado e preso em Maracaju no dia 18 de dezembro de 2025, sendo transferido para Santa Catarina no início da semana.</p>
<p>Na noite de quinta-feira, o suspeito confessou o crime e indicou o local do corpo. Na manhã seguinte, policiais encontraram o cadáver em Caraá. O caso segue sob investigação para esclarecimento completo das circunstâncias do homicídio.</p>
<p>A polícia continua as investigações para esclarecer todos os detalhes do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
