<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 10:55:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem mata mulher a tiros e morre em acidente após fuga na divisa entre SC e PR]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_606beaa03a4698cb3d93b28ec52ec829619af886/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:00:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:606beaa03a4698cb3d93b28ec52ec829619af886]]></guid>
<description><![CDATA[Um homicídio seguido da morte do autor foi registrado na manhã de segunda-feira na região de divisa entre Porto União e União da Vitória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homicídio seguido da morte do autor foi registrado na manhã de segunda-feira na região de divisa entre Porto União e União da Vitória. O crime ocorreu em uma residência localizada na Rua Anavitória, via que marca a separação entre os dois estados, mobilizando equipes de segurança e emergência. Um homem invadiu o imóvel e efetuou disparos de arma de fogo contra uma mulher de aproximadamente 46 anos, que morreu no local. Durante a ação, a filha da vítima, uma jovem na faixa dos 20 anos, também foi atingida e encaminhada ao hospital, onde permanece internada em estado estável.</p>
<p>Após o crime, o suspeito fugiu em um Volkswagen Voyage branco, com adesivo de aplicativo de transporte. Pouco tempo depois, o veículo se envolveu em um grave acidente em um trecho da rodovia federal na saída de União da Vitória, nas proximidades do viaduto de acesso ao município de Cruz Machado. O automóvel trafegava em alta velocidade quando ocorreu a batida frontal com um caminhão. O condutor do Voyage morreu no local, enquanto o motorista do caminhão não sofreu ferimentos graves, mas ficou em estado de choque.</p>
<p>As primeiras apurações indicam que o homem que morreu no acidente é o mesmo suspeito do homicídio ocorrido minutos antes. O corpo foi recolhido pelo Instituto Médico Legal da Polícia Científica, e o caso segue sob investigação das autoridades policiais. Até o momento, a ocorrência é tratada como homicídio seguido da morte do autor.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer todos os detalhes envolvidos no crime e na fuga que resultou em acidente fatal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
