<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 10:46:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atendimentos do Samu em Santa Catarina superam 205 mil ocorrências em 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/atendimentos-do-samu-crescem-47-e-superam-205-mil-ocorrencias-em-santa-catarina-em-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:06:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:12361406bc4ad488e7cf7317df2c35252b8ebbb3]]></guid>
<description><![CDATA[O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) de Santa Catarina registrou crescimento nos atendimentos em 2025, alcançando mais de 205 mil ocorrências no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) de Santa Catarina registrou crescimento nos atendimentos em 2025, alcançando mais de 205 mil ocorrências no estado. Em 2025, o Samu de Santa Catarina realizou 205.454 atendimentos, um aumento de 4,7% em relação ao ano anterior. Os atendimentos englobam as Unidades de Suporte Avançado (USA), Unidades de Suporte Básico (USB), serviço aeromédico e transportes inter-hospitalares.</p>
<p>Desde 2023, foram investidos mais de R$ 650 milhões para ampliar a capacidade de atendimento e reduzir o tempo de resposta, incluindo a aquisição de 100 ambulâncias novas, 12 motolâncias, além de uniformes e equipamentos para as equipes. O serviço 192 alcançou cobertura integral em todo o território catarinense.</p>
<p>Entre janeiro e dezembro de 2025, foram realizados mais de 43,3 mil atendimentos por USA e 158,1 mil por USB, com crescimento de 5,4% e 3,5%, respectivamente. O serviço aeromédico realizou 485 missões, e houve 3.492 transportes inter-hospitalares. As chamadas ao telefone 192 somaram 914.106, um aumento de 4,5%.</p>
<p>As ocorrências mais frequentes envolveram queixas cardiovasculares, neurológicas e problemas respiratórios, além de acidentes de trânsito e quedas. As macrorregiões do Meio-Oeste e da Foz do Rio Itajaí apresentaram os maiores crescimentos nos atendimentos de Suporte Avançado, com 30% e 20%, respectivamente, enquanto a região Norte/Nordeste registrou o maior volume absoluto de atendimentos.</p>
<p>O crescimento dos atendimentos do Samu reflete os investimentos e a ampliação da cobertura no estado, garantindo acesso imediato ao socorro em todas as regiões de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
