<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 12:10:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar reforça segurança durante o Carnaval em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0abc4fd8c1d6c7c3894a0290bcb86092f5e62e05/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:03:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0abc4fd8c1d6c7c3894a0290bcb86092f5e62e05]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina realiza a Operação Alegria 2026 até o dia 18 de fevereiro, intensificando o policiamento para garantir a segurança durante o Carnaval no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina realiza a Operação Alegria 2026 até o dia 18 de fevereiro, intensificando o policiamento para garantir a segurança durante o Carnaval no estado.</p>
<p>O foco da operação está na preservação da ordem pública e no atendimento a moradores e turistas, com reforço nas ruas e pontos de grande concentração. O uso de tecnologia, como o telefone 190 e o aplicativo PMSC Cidadão, contribui para agilizar o atendimento.</p>
<p>A ação concentra-se especialmente em municípios com maior fluxo durante o Carnaval, incluindo Florianópolis, Balneário Camboriú, Itajaí, Navegantes, Penha, Porto Belo, Bombinhas, Balneário Piçarras, Barra Velha, Itá, Águas de Chapecó, Laguna, Garopaba, Imbituba, Jaguaruna, Joaçaba e Governador Celso Ramos. O efetivo atua na prevenção de crimes como porte ilegal de armas, tráfico de drogas, venda irregular de bebidas alcoólicas e direção sob efeito de álcool ou substâncias psicoativas.</p>
<p>A Polícia Militar alerta que o telefone celular é o principal objeto furtado em grandes aglomerações e recomenda cuidados para evitar perdas. Orientações para foliões incluem portar apenas documentos e dinheiro essenciais, além de identificar crianças com nome e telefone do responsável.</p>
<p>Durante o Carnaval, as operações Lei Seca serão intensificadas, com a recomendação de não dirigir após consumir álcool e a indicação de uso de aplicativos de transporte ou táxis. A corporação reforça que importunação sexual é crime e orienta acionar a Polícia Militar em casos de risco.</p>
<p>A Operação Alegria 2026 segue até o fim do Carnaval, com policiamento ostensivo reforçado em todo o território catarinense para garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atendente morre após passar mal em posto de combustíveis em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3b7f8304f8e142868175f0cc76aa0573b28a81e9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:22:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b7f8304f8e142868175f0cc76aa0573b28a81e9]]></guid>
<description><![CDATA[Funcionária de 38 anos sofreu crise convulsiva e parada cardiorrespiratória enquanto trabalhava no bairro Dom Bosco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Funcionária de 38 anos sofreu crise convulsiva e parada cardiorrespiratória enquanto trabalhava no bairro Dom Bosco. Uma mulher de 38 anos morreu na manhã desta quinta-feira após passar mal enquanto trabalhava como operadora de caixa em um posto de combustíveis no bairro Dom Bosco, em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>Durante o atendimento a um cliente, a atendente apresentou uma crise convulsiva e evoluiu para uma parada cardiorrespiratória no local. Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e do Corpo de Bombeiros foram acionadas e realizaram manobras de reanimação por cerca de 47 minutos, mas a mulher não resistiu e a morte foi confirmada no posto.</p>
<p>Devido à gravidade do quadro, não houve possibilidade de encaminhamento para hospital. Relatos indicam que a atendente enfrentava um problema de saúde relacionado a um aneurisma e deixou um filho pequeno, porém essas informações não foram confirmadas oficialmente.</p>
<p>Funcionários e clientes que presenciaram o atendimento acompanharam o trabalho das equipes e relataram forte comoção durante o socorro. O caso gerou comoção no local e segue sem confirmações oficiais sobre o histórico de saúde da vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cão é encontrado morto e adolescentes são os principais suspeitos de maus-tratos em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7721d2e10aba49ca0f14dd20b1c3847ce6901e4d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:18:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7721d2e10aba49ca0f14dd20b1c3847ce6901e4d]]></guid>
<description><![CDATA[Um cão foi encontrado morto no bairro Cordeiros, em Itajaí, e quatro adolescentes são apontados como principais suspeitos de maus-tratos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cão foi encontrado morto no bairro Cordeiros, em Itajaí, e quatro adolescentes são apontados como principais suspeitos de maus-tratos. Testemunhas relataram que o cachorro teria sido arremessado no rio e lançado do alto de um prédio abandonado na noite de quinta-feira. A Guarda Municipal recebeu a denúncia às 18h11 e, ao chegar ao local, a Polícia Militar já prestava atendimento, constatando que o animal estava morto.</p>
<p>Três dos adolescentes foram encaminhados à delegacia da Polícia Civil para serem ouvidos. Uma médica-veterinária do Instituto Itajaí Sustentável acompanhou a ocorrência e realizou análise preliminar, constatando escoriações e sangramento compatíveis com possível queda.</p>
<p>O corpo do animal foi recolhido pela Guarda Municipal. Os nomes e identidades dos adolescentes não foram divulgados em respeito ao Estatuto da Criança e do Adolescente, que veda a divulgação de informações que possam identificar menores envolvidos em atos infracionais.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para apurar as circunstâncias do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é esfaqueado e morre após atendimento em hospital de Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8d87b0e73e771d5d474f966f4158b19f68945f1a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:09:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8d87b0e73e771d5d474f966f4158b19f68945f1a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu após ser atingido por golpes de faca no bairro São Vicente, em Itajaí, e não resistir aos ferimentos mesmo após atendimento médico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu após ser atingido por golpes de faca no bairro São Vicente, em Itajaí, e não resistir aos ferimentos mesmo após atendimento médico. A vítima foi encontrada caída na Rua Vereador Airton de Souza, com duas perfurações nas costas e sangramento intenso. Um morador tentou conter a hemorragia até a chegada do Corpo de Bombeiros, Samu e Polícia Militar.</p>
<p>Durante o atendimento, o homem entrou em parada cardiorrespiratória na ambulância. Equipes do Samu realizaram manobras de reanimação avançada, conseguindo recuperar o pulso momentaneamente, mas a condição do paciente piorou durante o transporte ao Hospital Marieta Konder Bornhausen.</p>
<p>O óbito foi confirmado na unidade hospitalar. A Polícia Militar acompanhou a ocorrência, que será investigada para apurar as circunstâncias e autoria do crime. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
