<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 17:10:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem mata irmão com golpe de foice em Itaiópolis, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cc0aca79384102a5416c38e3edcf9280b514878f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:55:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cc0aca79384102a5416c38e3edcf9280b514878f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos morreu após ser atingido por um golpe de foice desferido pelo próprio irmão, de 21 anos, durante uma briga na madrugada em Itaiópolis, no Planalto Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 24 anos morreu após ser atingido por um golpe de foice desferido pelo próprio irmão, de 21 anos, durante uma briga na madrugada em Itaiópolis, no Planalto Norte de Santa Catarina.</p>
<p>A vítima foi levada ao Hospital de Itaiópolis em estado grave, com um corte profundo na coxa esquerda que atingiu a veia femoral, causando hemorragia intensa. Apesar do atendimento médico, o jovem não resistiu aos ferimentos e teve o óbito confirmado na unidade de saúde.</p>
<p>Após o crime, o homem de 21 anos fugiu e é procurado pela polícia. A Polícia Militar registrou um boletim de ocorrência e realizou buscas na residência do suspeito, localizada no bairro Rio Vermelho, porém ele já havia deixado o local. A Polícia Civil investiga a motivação e as circunstâncias do homicídio.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecimento completo dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente destrói frente de carro e deixa motorista ferida em túnel de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0420e208f8ca9d358504eee17d9a8df14456220e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:18:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0420e208f8ca9d358504eee17d9a8df14456220e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre um carro e um caminhão na entrada do Túnel Antonieta de Barros, em Florianópolis, deixou uma motorista ferida e causou danos significativos ao veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre um carro e um caminhão na entrada do Túnel Antonieta de Barros, em Florianópolis, deixou uma motorista ferida e causou danos significativos ao veículo. O acidente ocorreu por volta das 6h desta quinta-feira, quando os dois veículos colidiram na entrada do túnel, localizado no Centro da cidade. A frente do carro ficou totalmente destruída após a colisão.</p>
<p>Equipes de segurança foram acionadas imediatamente e, ao chegarem ao local, o Corpo de Bombeiros encontrou a motorista, uma mulher de 39 anos, ainda dentro do veículo. Ela apresentava sinais vitais estáveis e uma contusão na região dorsal.</p>
<p>Após o atendimento inicial, a mulher foi encaminhada ao Hospital Governador Celso Ramos, situado a cerca de quatro quilômetros do local do acidente. O trânsito na região teve aumento no fluxo, mas voltou ao normal após a retirada dos veículos.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros destacou a importância da condução responsável e do respeito às normas de trânsito para prevenir acidentes e preservar vidas, ressaltando que a rápida atuação das equipes garantiu o atendimento adequado e a segurança no local.</p>
<p>A motorista ferida segue em atendimento hospitalar, enquanto as autoridades reforçam a necessidade de atenção e cuidado nas vias de grande fluxo em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
