<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 09:47:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e motocicleta mobiliza resgate em Timbó]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-carro-e-motocicleta-mobiliza-resgate-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:29:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:15b627a332d3e2bc3602428f7b654c4b385a7777]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta foi registrado na noite de domingo na Rua Rui Barbosa, no bairro das Capitais, em Timbó.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta foi registrado na noite de domingo na Rua Rui Barbosa, no bairro das Capitais, em Timbó. Com o impacto da colisão, uma pessoa ficou caída na via pública. As circunstâncias do acidente ainda não foram divulgadas pelas autoridades, e não há informações oficiais sobre a dinâmica da batida.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado e prestou os primeiros socorros no local. Após o atendimento inicial, a vítima recebeu procedimentos Até o momento, não foram informados detalhes sobre o estado de saúde da vítima nem sobre eventuais responsabilidades. O caso será apurado pelos órgãos competentes.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o ocorrido para esclarecer as causas e responsabilidades do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor predomina em Santa Catarina com temporais ganhando força ao longo da semana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/calor-predomina-em-sc-e-temporais-ganham-forca-ao-longo-da-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:13:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b90e0a3e4e0a8b56070249d9ab341652c397ab6b]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá dias de calor intenso com sol e pancadas isoladas de chuva, aumentando a instabilidade e o risco de temporais no decorrer da semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá dias de calor intenso com sol e pancadas isoladas de chuva, aumentando a instabilidade e o risco de temporais no decorrer da semana. O tempo firme predomina em grande parte do estado, com temperaturas que variam entre 25°C e 34°C, dependendo da região. O aquecimento durante o dia, aliado à umidade presente na atmosfera, favorece pancadas rápidas e isoladas de chuva, principalmente nos Planaltos, Meio-Oeste e áreas do Litoral, sem risco para ocorrências meteorológicas neste início de período.</p>
<p>Ao longo da semana, o padrão típico de verão segue com sol, calor e maior umidade, criando condições para chuvas isoladas em todas as regiões. As temperaturas máximas podem chegar a 35°C no Oeste, enquanto nas demais áreas ficam entre 25°C e 32°C. Temporais isolados e passageiros são esperados especialmente no final da tarde e início da noite, com maior probabilidade no Extremo Oeste, Planalto Norte e áreas serranas da Grande Florianópolis.</p>
<p>No fim do período, a formação e o deslocamento de um sistema de baixa pressão aumentam a instabilidade, provocando temporais mais abrangentes com chuva e trovoadas a qualquer hora do dia. O risco para ocorrências como alagamentos pontuais e rajadas de vento é considerado baixo a moderado, recomendando atenção da população.</p>
<p>Acompanhe as atualizações do tempo para Santa Catarina e prepare-se para as condições típicas do verão com calor e chuvas isoladas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização em Camboriú e Balneário Camboriú resulta em prisões e apreensões]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acoes-de-fiscalizacao-resultam-em-prisoes-e-apreensoes-em-camboriu-e-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:03:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:284025e60d9f5114fbdd2351147222d0f978f08e]]></guid>
<description><![CDATA[Entre os dias 23 e 25 de janeiro de 2026, ações da Polícia Militar em Camboriú e Balneário Camboriú culminaram em prisões por tráfico de drogas, recuperação de objetos furtados e fiscalização de embarcações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Entre os dias 23 e 25 de janeiro de 2026, ações da Polícia Militar em Camboriú e Balneário Camboriú culminaram em prisões por tráfico de drogas, recuperação de objetos furtados e fiscalização de embarcações.</p>
<p>Durante as operações, foram presas pessoas por tráfico de drogas em Balneário Camboriú, incluindo ocorrências no bairro Municípios e na região da Vila Fortaleza, com apreensão de crack e maconha. Também houve prisão por furto, com recuperação de uma televisão e produtos alimentícios.</p>
<p>A Polícia Militar realizou fiscalização de embarcações nas praias de Laranjeiras e Taquaras, onde foi constatada posse de droga para consumo pessoal em uma embarcação, resultando na adoção das medidas legais.</p>
<p>Na noite de 25 de janeiro, a Operação Lei e Ordem foi intensificada em Camboriú, com abordagens nos bairros Monte Alegre e Conde Vila Verde, e em Balneário Camboriú na Praia Central, focando em perturbação do sossego e uso irregular de caixas de som e barracas. Simultaneamente, a Operação Acesso Controlado estabeleceu barreiras de trânsito nos principais acessos das duas cidades para ampliar a fiscalização.</p>
<p>As ações fazem parte do planejamento operacional do 12º Batalhão de Polícia Militar, visando aumentar a presença policial e prevenir crimes na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
