<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 11:47:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Engavetamento com cinco veículos provoca congestionamento na BR-101 em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/engavetamento-com-cinco-veiculos-provoca-congestionamento-na-br-101-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:37:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cdfc9f4f036a7488d954ec241dddbdddbf8f704c]]></guid>
<description><![CDATA[Um engavetamento envolvendo quatro automóveis e uma motocicleta causou congestionamento no km 127,6 da BR-101, no sentido Norte, em Itajaí, na manhã desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um engavetamento envolvendo quatro automóveis e uma motocicleta causou congestionamento no km 127,6 da BR-101, no sentido Norte, em Itajaí, na manhã desta quarta-feira. O acidente ocorreu por volta das 6h e envolveu uma motocicleta Honda/CG e quatro veículos de passeio. O motociclista, o passageiro da moto e dois ocupantes dos automóveis sofreram ferimentos leves.</p>
<p>O engavetamento atingiu as faixas 1, 2 e o acostamento, provocando a interdição total do sentido Norte durante o atendimento. O congestionamento chegou a cerca de 20 quilômetros, mas não houve necessidade de desvio.</p>
<p>Após o atendimento das vítimas e a remoção dos veículos, a pista foi liberada e o trânsito normalizado ao longo da manhã. As causas do acidente ainda serão apuradas. O tráfego na BR-101 em Itajaí já está fluindo normalmente após o incidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre em acidente de carro em Palhoça]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/menino-bom-quem-era-jovem-que-morreu-em-grave-acidente-apos-aniversario-de-18-anos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:33:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:64ae81c3a3c53fabbe454fccd8d8cc1dfca9e311]]></guid>
<description><![CDATA[Bernardo da Rosa, que havia completado 18 anos no dia anterior, morreu após o veículo em que estava bater contra um poste na madrugada em Palhoça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Bernardo da Rosa, que havia completado 18 anos no dia anterior, morreu após o veículo em que estava bater contra um poste na madrugada em Palhoça. O acidente ocorreu por volta das 2h, quando o Chevrolet Corsa colidiu contra um poste. O impacto foi na lateral do lado do carona, onde Bernardo estava. Ele morreu no local.</p>
<p>O outro ocupante do carro, de 17 anos, ficou consciente, mas preso às ferragens. Equipes de resgate utilizaram instrumentos para retirá-lo e o encaminharam ao Hospital Regional de São José.</p>
<p>Nas redes sociais, amigos e conhecidos prestaram homenagens a Bernardo, destacando que ele era um “menino bom” e tinha uma vida cheia de possibilidades pela frente. O velório de Bernardo da Rosa aconteceu na tarde desta terça-feira, com sepultamento marcado para a manhã de quarta-feira no Cemitério do Passa Vinte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Traficante é preso vendendo cocaína na orla de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/traficante-e-flagrado-vendendo-cocaina-na-orla-de-itapema-e-acaba-preso-pela-romu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7aa365eb58f3cadc8ce7d96091479d8b4febd246]]></guid>
<description><![CDATA[Durante patrulhamento preventivo, a Guarda Municipal de Itapema prendeu um homem por tráfico de drogas na orla da Meia Praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante patrulhamento preventivo, a Guarda Municipal de Itapema prendeu um homem por tráfico de drogas na orla da Meia Praia. A prisão ocorreu nas proximidades da Rua 229, quando agentes da Ronda Ostensiva Municipal (ROMU) avistaram dois indivíduos em atitude suspeita realizando a troca de dinheiro por um pacote. Um dos suspeitos fugiu, enquanto o outro foi abordado e revistado.</p>
<p>Na revista, foram encontrados R$ 248 em dinheiro fracionado escondidos no tênis do homem, além de cerca de 38 invólucros pequenos e dois maiores de substância análoga à cocaína, embalados e prontos para venda. O suspeito confessou a propriedade e a comercialização da droga por necessidade financeira.</p>
<p>Foi constatado que o homem já possuía passagens anteriores pelo crime de tráfico de drogas. Ele recebeu voz de prisão e foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil com o dinheiro e o material apreendido.</p>
<p>O caso reforça a atuação da Guarda Municipal de Itapema no combate ao tráfico de drogas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas na orla da Meia Praia em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/suspeito-e-preso-por-trafico-de-drogas-na-orla-da-meia-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:54:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d1902883baa8a0bd4bf0c40ea3a43dafb021ef23]]></guid>
<description><![CDATA[Durante patrulhamento preventivo na orla da Meia Praia, em Itapema, um homem foi preso em flagrante por tráfico de drogas na madrugada desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante patrulhamento preventivo na orla da Meia Praia, em Itapema, um homem foi preso em flagrante por tráfico de drogas na madrugada desta quarta-feira. A prisão ocorreu nas proximidades da Rua 229, após agentes observarem a troca de dinheiro por um pacote entre dois indivíduos. Com a chegada da viatura, um dos suspeitos fugiu, enquanto o outro foi abordado e revistado.</p>
<p>Na revista, foram encontrados R$ 248 em cédulas fracionadas escondidas dentro do tênis do suspeito, além de aproximadamente 38 invólucros pequenos e dois maiores contendo substância semelhante à cocaína, prontos para venda.</p>
<p>O homem afirmou que a droga era de sua propriedade e que realizava a venda por necessidade financeira. Ele possui registros anteriores por tráfico e recebeu voz de prisão com base no artigo 33 da Lei 11.343/2006.</p>
<p>O suspeito foi encaminhado à Polícia Civil de Santa Catarina junto com o material apreendido para as providências legais. A ação reforça o trabalho preventivo das autoridades na região da Meia Praia em Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carreta tomba durante manobra e carga cai em ribeirão em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carreta-tomba-durante-manobra-e-carga-cai-em-ribeirao-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:35:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:00ffae26d9c8f8f8f7a5e356972616e45957ca1f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma carreta tombou durante uma manobra na madrugada em Nova Trento, e parte da carga caiu em um ribeirão próximo ao local do acidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma carreta tombou durante uma manobra na madrugada em Nova Trento, e parte da carga caiu em um ribeirão próximo ao local do acidente. O acidente aconteceu por volta das 2h, em uma empresa localizada no bairro Claraíba. O veículo transportava caixas de fiação têxtil e tombou ao tentar retornar após ser informado que estava no local errado.</p>
<p>O motorista não sofreu ferimentos e já não se encontrava mais na área quando os trabalhadores chegaram pela manhã. A baixa iluminação do ambiente pode ter contribuído para o tombamento.</p>
<p>A Defesa Civil esteve no local para prestar apoio, orientar o tráfego no entorno e avaliar possíveis impactos, além de acompanhar os trabalhos de segurança após o acidente. As autoridades continuam monitorando a situação para prevenir novos riscos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
