<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 14:46:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Menino de 12 anos morre atropelado enquanto andava de bicicleta em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/menino-de-12-anos-morre-atropelado-enquanto-andava-de-bicicleta-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:33:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3afbce57077debdc3b58c18415a143baa423b485]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 12 anos morreu após ser atropelado por um carro enquanto andava de bicicleta em Campos Novos, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 12 anos morreu após ser atropelado por um carro enquanto andava de bicicleta em Campos Novos, no Meio-Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu na tarde de sábado, na Rua Assis Camargo Costa, próximo à Coopercampos, na saída para Tangará. O menino foi encontrado caído na via, inconsciente e com ferimentos graves.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina realizaram manobras de reanimação no local e durante o transporte até o Hospital Dr. José Athanásio, onde uma médica que passava pelo local auxiliou nos procedimentos.</p>
<p>No hospital, os atendimentos de emergência continuaram por cerca de 30 minutos, com recuperação temporária dos batimentos cardíacos, mas o adolescente não resistiu aos ferimentos e morreu na unidade de saúde.</p>
<p>A área foi isolada para o atendimento da vítima e o trânsito no trecho precisou de atenção redobrada. As circunstâncias do atropelamento serão apuradas pelas autoridades responsáveis.</p>
<p>O caso reforça a importância da atenção no trânsito, especialmente em áreas próximas a escolas e residências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF intercepta 21 motociclistas que faziam rachas e “rolezinhos” na BR-101]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prf-intercepta-21-motociclistas-que-faziam-rachas-e-rolezinhos-na-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:05:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1b42e325910f5aa4bd5f832294bfe3bf486d1c50]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais rodoviários federais abordaram 21 motociclistas que realizavam manobras perigosas na BR-101 em Biguaçu durante a madrugada de sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais rodoviários federais abordaram 21 motociclistas que realizavam manobras perigosas na BR-101 em Biguaçu durante a madrugada de sábado. A ação da PRF ocorreu após diversas denúncias sobre grupos de motociclistas circulando em grandes grupos, realizando manobras arriscadas e empinando na rodovia. Uma barreira foi montada em frente à unidade operacional da PRF para a abordagem dos veículos.</p>
<p>Foram registradas 64 infrações, incluindo prática de evento não autorizado, direção perigosa, motociclistas sem habilitação ou com CNH vencida, veículos com placas dobradas, licenciamento atrasado e escapamento aberto. Treze motocicletas foram recolhidas para regularização.</p>
<p>Um motociclista de 25 anos tentou fugir pela contramão, mas colidiu com outra motocicleta e responderá a Termo Circunstanciado pelo crime de desobediência. A operação reforça o combate a práticas perigosas no trânsito e a fiscalização de irregularidades na BR-101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Armas de pressão e mais de 31 mil munições são apreendidas em Xaxim, SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/armas-de-pressao-e-mais-de-31-mil-municoes-sao-apreendidas-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:57:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3be526976c377423df320f05c2e77f430e6e734d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar Rodoviária apreendeu armas de pressão e mais de 31 mil munições contrabandeadas na área urbana de Xaxim, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar Rodoviária apreendeu armas de pressão e mais de 31 mil munições contrabandeadas na área urbana de Xaxim, no Oeste de Santa Catarina. Durante uma fiscalização de rotina na noite de sábado, uma caminhonete Fiat/Toro foi abordada por uma guarnição do Posto 25. O veículo era conduzido por um homem de 50 anos.</p>
<p>No compartimento de cargas, foram encontradas armas de pressão desmontadas e munições trazidas do Paraguai sem autorização aduaneira. O material estava acondicionado de forma a dificultar a visualização durante o transporte.</p>
<p>Foram apreendidas 31.200 munições, incluindo chumbinhos calibre 4,5 mm e 5,5 mm, além de duas armas de pressão SnowPeak modelo P35X, calibre 5,5 mm, avaliadas em cerca de R$ 8 mil cada.</p>
<p>O condutor foi informado sobre o crime de contrabando, e todo o material apreendido foi encaminhado à Receita Federal para os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
