<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 21:27:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são encontrados mortos em apartamento no Centro de Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_a7df7e095151dde86bb6e225274558d6eefc6024/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:17:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:a7df7e095151dde86bb6e225274558d6eefc6024]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher e seu filho foram achados mortos dentro de um apartamento na Rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, na tarde desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher e seu filho foram achados mortos dentro de um apartamento na Rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, na tarde desta segunda-feira. A Polícia Militar foi acionada após moradores relatarem que mãe e filho não eram vistos há alguns dias e que um forte odor vinha do interior do imóvel. No local, os policiais encontraram a porta do apartamento destrancada e localizaram os corpos em um dos quartos, sobre a cama.</p>
<p>No apartamento, também foi encontrada uma churrasqueira aparentemente usada recentemente. A Polícia Científica e a Polícia Civil assumiram os procedimentos legais, e o caso segue sob investigação.</p>
<p>Ainda não é possível detalhar as circunstâncias das mortes, pois é necessário aguardar as conclusões das perícias criminais para entender o ocorrido. As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer as causas das mortes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cliente é nocauteado por segurança em restaurante na Praia Brava]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_e94d8de898be412da293126a3deaef2e1b2e72c1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:46:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:e94d8de898be412da293126a3deaef2e1b2e72c1]]></guid>
<description><![CDATA[Um cliente foi hospitalizado após ser agredido por um segurança em restaurante na Praia Brava, em Itajaí. O caso foi registrado como lesão corporal dolosa e está sob investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cliente foi hospitalizado após ser agredido por um segurança em restaurante na Praia Brava, em Itajaí. O caso foi registrado como lesão corporal dolosa e está sob investigação. Um jantar entre amigos terminou em violência na noite de domingo na Praia Brava, em Itajaí. Um grupo chegou ao restaurante Sushiarte próximo ao horário de fechamento, foi informado que ainda poderia ser atendido e realizou pedidos. Quando um amigo do grupo tentou entrar no estabelecimento, o segurança impediu a entrada alegando que o local já estava fechado, o que gerou uma discussão.</p>
<p>A situação evoluiu para agressão física contra o cliente, que foi nocauteado após tentar se defender. Ele ficou desacordado por cerca de dez minutos e precisou ser hospitalizado. O homem apresentava sangramento na cabeça, suspeita de sangramento interno e perda temporária de audição em um dos ouvidos.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e atendeu a ocorrência, registrando o caso como lesão corporal leve dolosa. A vítima, que apresentava odor etílico e falas desconexas, optou por não assinar o boletim de ocorrência. O caso será apurado pelas autoridades competentes.</p>
<p>O restaurante não respondeu às tentativas de contato para esclarecimentos sobre o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
