<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 20:47:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta chuva intensa e granizo isolado nesta terça-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/previsao-aponta-chuva-intensa-e-granizo-isolado-em-sc-nesta-terca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:21:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3bf2fb5f5fff7227349c3f50d8c8d7832be69c40]]></guid>
<description><![CDATA[A instabilidade climática retorna a Santa Catarina com previsão de chuva persistente, temporais isolados e possibilidade de granizo, especialmente no Litoral e Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A instabilidade climática retorna a Santa Catarina com previsão de chuva persistente, temporais isolados e possibilidade de granizo, especialmente no Litoral e Vale do Itajaí. Nesta terça-feira, a circulação marítima favorece precipitações acompanhadas de raios entre a madrugada e a manhã, com maior impacto no Litoral Norte, Médio e Baixo Vale do Itajaí e Grande Florianópolis. A aproximação de uma área de baixa pressão em diferentes níveis da atmosfera mantém a condição de chuva intensa no Litoral e contribui para temporais isolados nas demais regiões do estado.</p>
<p>O risco para alagamentos e enxurradas varia de moderado a alto, principalmente no Planalto Norte, Litoral Norte, Vale do Itajaí e Grande Florianópolis, onde a atenção deve ser redobrada. Além da chuva, há possibilidade de rajadas de vento e queda de granizo isolada, com risco de destelhamentos, queda de galhos e árvores e danos na rede elétrica variando de baixo a moderado nas regiões afetadas.</p>
<p>O alerta de ciclone mantém o mar agitado em todo o litoral do estado, reforçando a necessidade de precaução durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem embriagado que humilhava esposa em Balneário Camboriú sofre queda e fratura no pé]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/karma-instantaneo-bebado-que-humilhava-a-esposa-em-balneario-camboriu-escorrega-e-quebra-o-pe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:15:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:094aa9531174d1cceaa892e4545002fb1455451c]]></guid>
<description><![CDATA[Confusão em condomínio residencial terminou com atendimento do SAMU após agressões verbais e queda do agressor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Confusão em condomínio residencial terminou com atendimento do SAMU após agressões verbais e queda do agressor. Um homem embriagado causou tumulto em um condomínio de Balneário Camboriú ao humilhar a esposa em público, usando palavras pejorativas e gritando que “mulher tem que defender o homem até o fim”. A cena aconteceu na presença de outras pessoas, incluindo crianças.</p>
<p>Um morador que presenciou a situação tentou intervir e pediu para que o homem parasse com as agressões verbais. O embriagado avançou contra ele, que reagiu com um soco. Durante a confusão, o agressor caiu no chão e, ao tentar se levantar no piso molhado, torceu o pé, sofrendo uma fratura.</p>
<p>Mesmo ferido, o homem ainda tentou agredir a esposa novamente, chegando a arremessar um chinelo contra ela. O SAMU foi acionado e prestou atendimento no local, encaminhando o homem para uma unidade de saúde.</p>
<p>O caso reforça a importância da intervenção em situações de violência doméstica e o atendimento rápido em casos de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Duas pessoas morrem em acidente envolvendo carro de Itapema e carreta no RS]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/duas-pessoass-morrem-em-acidente-envolvendo-carro-de-itapema-e-carreta-no-rs/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:07:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fc4d241e72ff5e8956ad361be453f2de64420bef]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na BR-290, em Rosário do Sul, resultou na morte de duas pessoas e deixou outras feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na BR-290, em Rosário do Sul, resultou na morte de duas pessoas e deixou outras feridas. O acidente ocorreu na manhã desta segunda-feira, por volta das 8h15, nas proximidades do Trevo da Corte, cerca de 20 quilômetros do perímetro urbano de Rosário do Sul. A colisão frontal envolveu um Volkswagen Voyage com placas de Itapema e uma carreta emplacada em Pelotas.</p>
<p>O Voyage trafegava no sentido Alegrete–Rosário do Sul quando colidiu com a carreta que seguia no sentido oposto. No veículo estavam quatro ocupantes; a condutora e um passageiro menor de idade morreram no local. Os outros dois ocupantes ficaram feridos e foram encaminhados para avaliação médica. O motorista da carreta não se feriu.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e da Polícia Rodoviária Federal atuaram no atendimento, remoção das vítimas e controle do tráfego. O trânsito na BR-290 ficou parcialmente interrompido, causando lentidão no trecho.</p>
<p>As causas do acidente estão sob investigação, e a identificação oficial das vítimas fatais depende da perícia técnica. O acidente mobilizou diversas equipes de resgate e segurança, ressaltando a importância da atenção nas rodovias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação aérea da PRF e Samu agiliza transporte de criança com câncer entre SC e PR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/corrida-contra-o-tempo-em-sc-garante-chegada-de-crianca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 20:00:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:79bb90ca1108ca5e2e0eb22b830f6028e2199882]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação integrada entre Polícia Rodoviária Federal e Samu garantiu o transporte rápido e seguro de uma menina de 7 anos em tratamento contra o câncer, entre Santa Catarina e Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação integrada entre Polícia Rodoviária Federal e Samu garantiu o transporte rápido e seguro de uma menina de 7 anos em tratamento contra o câncer, entre Santa Catarina e Paraná.</p>
<p>A criança viajava com a família de Joinville, Santa Catarina, para Curitiba, Paraná, quando começou a sentir dores intensas. O tráfego lento nas rodovias BR-101 e BR-376 dificultava o deslocamento, levando o pai a buscar ajuda na unidade operacional da PRF.</p>
<p>Os policiais iniciaram uma escolta terrestre até o pátio do pedágio de Garuva, na divisa entre os dois estados, onde a menina e a mãe foram transferidas para um helicóptero da PRF. O voo seguiu direto para o Aeroporto do Bacacheri, reduzindo o trajeto que poderia levar mais de duas horas por terra para cerca de 20 minutos.</p>
<p>Na chegada, uma ambulância de suporte avançado aguardava para levar a criança até o hospital de referência em oncologia pediátrica. A operação integrada entre equipes terrestres, aeromédicas e atendimento de urgência foi fundamental para garantir rapidez, segurança e continuidade no tratamento.</p>
<p>Operações como essa são acionadas sempre que o tempo é crucial para o desfecho clínico, demonstrando a importância da cooperação entre os serviços para salvar vidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
