<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 17:48:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[ACITA reúne ex-presidentes e Conselho Superior no projeto Voz Única]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acita-reune-ex-presidentes-e-conselho-superior-no-projeto-voz-unica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:40:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:003c317ce329ebd648dbd9a11a0c19217eda1c51]]></guid>
<description><![CDATA[A Associação Comercial e Industrial de Itapema realizou um encontro com ex-presidentes e o Conselho Superior para discutir demandas do setor produtivo e fortalecer a economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Associação Comercial e Industrial de Itapema realizou um encontro com ex-presidentes e o Conselho Superior para discutir demandas do setor produtivo e fortalecer a economia local.</p>
<p>O encontro fez parte do Projeto Voz Única, iniciativa da Federação das Associações Empresariais de Santa Catarina, que tem como objetivo unificar as principais demandas do empresariado para apresentá-las de forma estruturada aos governos estadual e federal.</p>
<p>Participaram da reunião lideranças que estiveram à frente da ACITA ao longo dos seus 25 anos, além do consultor da Federação. O foco foi ouvir percepções e contribuições voltadas ao fortalecimento econômico de Itapema e Porto Belo.</p>
<p>Foram debatidos pleitos e necessidades do setor produtivo local, buscando construir uma pauta consistente alinhada às demandas reais para apresentação em âmbito estadual e federal.</p>
<p>O presidente da ACITA destacou a importância da união e da escuta ativa para o desenvolvimento econômico, ressaltando que a nova gestão busca organizar a entidade e fortalecer sua atuação institucional.</p>
<p>A reunião integra a agenda estratégica da ACITA para 2026, que prioriza o fortalecimento institucional, a aproximação com entidades representativas e a construção de um movimento coletivo para o crescimento sustentável da economia local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Família de Itapema sofre grave acidente na BR-290, no Rio Grande do Sul]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/familia-itapema-acidente-br-290-rosario-do-sul-morte-mae-adolescente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:35:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b4ab0e746bc1c437522a9ff512920260d6c7f3b8]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão frontal na BR-290, em Rosário do Sul, resulta na morte de uma mulher e um adolescente de 16 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão frontal na BR-290, em Rosário do Sul, resulta na morte de uma mulher e um adolescente de 16 anos. Uma família residente em Itapema, Santa Catarina, se envolveu em um grave acidente na manhã desta segunda-feira na BR-290, no município de Rosário do Sul, Rio Grande do Sul. A colisão frontal ocorreu nas proximidades do Trevo da Corte, aproximadamente 20 quilômetros do perímetro urbano da cidade.</p>
<p>O acidente envolveu um automóvel Voyage com placas de Itapema e uma carreta emplacada em Pelotas, que trafegavam em sentidos opostos. A condutora do carro, Leli Alves, e o adolescente Rian Rosado, de 16 anos, morreram no local. Rian era jogador de futebol e estava acompanhado da mãe e de um irmão de 12 anos.</p>
<p>A mãe e o irmão de Rian ficaram feridos e foram socorridos por equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e do Corpo de Bombeiros, sendo encaminhados para atendimento médico. O motorista da carreta não se feriu.</p>
<p>A família morava em Itapema há cerca de cinco anos e seguia viagem para Alegrete, onde participaria da comemoração do aniversário de uma sobrinha e auxiliaria nos preparativos da festa. A Polícia Rodoviária Federal atendeu a ocorrência, controlou o tráfego e informou que as causas do acidente ainda estão sendo investigadas.</p>
<p>A dinâmica exata da colisão permanece sob investigação pela Polícia Rodoviária Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grupo invade agência bancária e furta placa balística em Palhoça]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/grupo-invade-agencia-bancaria-de-madrugada-e-furta-objeto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:20:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5f602f97856a8ab797b3f3ec03466047d39ab5ce]]></guid>
<description><![CDATA[Três homens invadiram uma agência bancária no bairro Pagani, em Palhoça, durante a madrugada e levaram um objeto usado em coletes táticos, sem causar danos ou levar dinheiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três homens invadiram uma agência bancária no bairro Pagani, em Palhoça, durante a madrugada e levaram um objeto usado em coletes táticos, sem causar danos ou levar dinheiro. A invasão ocorreu por volta das 3h45 na porta de autoatendimento da agência localizada na Avenida Atílio Pedro Pagani, onde há pelo menos três bancos. Os suspeitos ainda não foram identificados pela polícia.</p>
<p>O objeto furtado foi uma placa balística, equipamento de proteção individual projetado para barrar disparos de armas de alto calibre, inclusive fuzis. Nenhum outro bem foi levado e não houve danos relevantes no local.</p>
<p>Após a ação, os três homens deixaram o local e não foram encontrados nas buscas realizadas pela Polícia Militar. O caso segue em investigação para identificar os envolvidos e esclarecer o destino do equipamento.</p>
<p>As instituições bancárias da avenida não se manifestaram até o fechamento da matéria.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ladrões invadem banco em Palhoça e roubam placa balística, sem levar dinheiro]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/ladroes-invadem-banco-e-roubam-item-inusitado-na-grande-florianopolis-nada-de-dinheiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:10:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8b3a86c6c0458cb7463b050734fa691c673e0386]]></guid>
<description><![CDATA[Na madrugada de segunda-feira, uma agência bancária no bairro Pagani, em Palhoça, foi invadida por ladrões que não levaram dinheiro, mas furtaram uma placa balística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na madrugada de segunda-feira, uma agência bancária no bairro Pagani, em Palhoça, foi invadida por ladrões que não levaram dinheiro, mas furtaram uma placa balística. Por volta das 3h, três assaltantes entraram na agência pela porta de autoatendimento e furtaram uma placa balística, equipamento utilizado em coletes à prova de balas. Além desse item, nada mais foi levado da agência.</p>
<p>A placa balística é um equipamento de proteção individual inserido em coletes táticos, utilizado por agentes de segurança para barrar disparos de armas de fogo. Até o momento, os ladrões não foram identificados pela Polícia Militar.</p>
<p>Três agências bancárias ficam localizadas na região, e a polícia segue investigando o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Helicóptero da PRF realiza resgate urgente de criança na BR-101 em Garuva]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/helicoptero-da-prf-faz-resgate-urgente-de-crianca-na-br-101-em-garuva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:09:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2ce22e6660f4eec26f119a16abaf71d3de2ba2d4]]></guid>
<description><![CDATA[Uma menina de 7 anos, diagnosticada com câncer, foi transportada de helicóptero da Polícia Rodoviária Federal de Garuva a Curitiba em 20 minutos, após passar mal durante uma viagem pela BR-101.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma menina de 7 anos, diagnosticada com câncer, foi transportada de helicóptero da Polícia Rodoviária Federal de Garuva a Curitiba em 20 minutos, após passar mal durante uma viagem pela BR-101.</p>
<p>O resgate aeromédico ocorreu na tarde do domingo, quando a criança começou a sentir dores intensas na altura de Garuva, durante deslocamento iniciado em Joinville. Devido à gravidade do quadro e ao tráfego intenso, a equipe da PRF acionou o helicóptero sediado em Curitiba para o transporte urgente.</p>
<p>A aeronave pousou na praça de pedágio de Garuva, onde a menina foi estabilizada antes do embarque. O voo até Curitiba durou cerca de 20 minutos, tempo muito inferior ao trajeto terrestre, que levaria aproximadamente duas horas.</p>
<p>No Aeroporto do Bacacheri, uma ambulância de Suporte Avançado do Samu aguardava para transportar a criança em UTI móvel até o Hospital Erastinho, referência em oncologia pediátrica, garantindo atendimento contínuo e seguro durante todo o percurso.</p>
<p>O uso do helicóptero da PRF foi fundamental para garantir o atendimento rápido e seguro à criança em situação de emergência na BR-101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de SC afirma que fim de cotas raciais e de gênero aumentaria vagas para alunos pobres]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/vestibulares-teriam-50-mais-vagas-para-alunos-pobres-diz-governo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:00:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2300b6adefb3750654edaac6da30596d87f7e176]]></guid>
<description><![CDATA[Mudança na legislação estadual extingue cotas raciais e de identidade de gênero nas universidades públicas, mantendo apenas critérios socioeconômicos e para pessoas com deficiência, mas lei está suspensa por decisão judicial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mudança na legislação estadual extingue cotas raciais e de identidade de gênero nas universidades públicas, mantendo apenas critérios socioeconômicos e para pessoas com deficiência, mas lei está suspensa por decisão judicial.</p>
<p>O governo de Santa Catarina informou que a nova lei que elimina cotas raciais e de gênero nas universidades estaduais ampliaria em 50% as vagas reservadas para alunos de baixa renda nos vestibulares da Universidade do Estado de Santa Catarina (Udesc). Atualmente, o sistema de cotas da universidade destina 20% das vagas para estudantes de escolas públicas, 10% para candidatos pretos e pardos e 5% para pessoas com deficiência.</p>
<p>Com a mudança, as vagas reservadas para candidatos pretos e pardos seriam incorporadas ao critério socioeconômico, aumentando a reserva para alunos pobres de 20% para 30% do total de vagas. Em um vestibular hipotético com 950 vagas, isso representaria 285 vagas para estudantes com menor acesso a recursos financeiros, um aumento de 95 vagas em relação ao modelo atual.</p>
<p>O governo destaca que o objetivo da alteração é concentrar os benefícios em quem mais precisa economicamente, independentemente de raça ou identidade de gênero. No entanto, a lei está suspensa por liminar do Tribunal de Justiça de Santa Catarina, e o impacto da mudança nos próximos vestibulares dependerá das decisões judiciais e da regulamentação das universidades.</p>
<p>A discussão sobre o sistema de cotas segue em disputa política e jurídica no estado, sem definição sobre a aplicação da nova legislação nos processos seletivos futuros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policiais salvam cadela ferida na BR-101 em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cadela-ferida-resgatada-br101-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:58:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d425982e5051ca9fe0d6c63447aff4370658080a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma cadela labrador foi resgatada após ser encontrada ferida e em risco de atropelamento na BR-101, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma cadela labrador foi resgatada após ser encontrada ferida e em risco de atropelamento na BR-101, em Itajaí. A cadela circulava entre os veículos na altura do km 120 da rodovia, colocando em perigo sua vida e a segurança dos motoristas. Policiais militares foram acionados por motoristas e, ao chegar no local, encontraram o animal debilitado e ferido.</p>
<p>Os agentes entraram na pista de rolamento e, com o auxílio de uma corda, conseguiram conter a cadela e levá-la até o acostamento, tomando cuidado para não agravar os ferimentos. Sem apoio imediato da concessionária responsável pelo trecho, os policiais contataram a vereadora Renata de Itajaí, que intermediou o atendimento veterinário.</p>
<p>O transporte até a clínica veterinária foi realizado pelos policiais, onde o animal passou a receber cuidados e foi informado que a cadela passaria por cirurgia na manhã seguinte. O caso é tratado como abandono de animal em via pública, crime ambiental que também representa risco à segurança no trânsito.</p>
<p>Se a recuperação for positiva, a cadela poderá ser encaminhada para adoção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bairro Santa Rita em Lages recebe nova iluminação em LED em projeto piloto]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/iluminacao-led-lages-bairro-santa-rita/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:44:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:987ae54d909258900c79ce89a83418135553f250]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Lages iniciou a instalação de 140 novos pontos de iluminação em LED no bairro Santa Rita, dando início a um projeto piloto para modernizar a iluminação da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Lages iniciou a instalação de 140 novos pontos de iluminação em LED no bairro Santa Rita, dando início a um projeto piloto para modernizar a iluminação da cidade. A substituição e implantação das luminárias em LED são conduzidas pela Secretaria de Serviços Públicos, que realizou um levantamento técnico para identificar as ruas que ainda não contavam com a nova tecnologia. O projeto piloto no bairro Santa Rita visa avaliar a dinâmica da execução e o tempo necessário para expandir o programa a outras localidades.</p>
<p>O investimento total é de aproximadamente R$ 120 mil, contemplando a troca das luminárias e a ampliação da cobertura de luz, com o objetivo de oferecer mais segurança e qualidade de vida aos moradores. A gestão do programa é realizada pelo Consórcio Interfederativo Santa Catarina, enquanto a administração municipal fornece os materiais necessários para a execução.</p>
<p>A expectativa é que a eficiência energética da tecnologia LED permita ampliar gradativamente o programa para outros bairros, com a meta de instalar uma média de mil pontos por mês.</p>
<p>O projeto piloto no bairro Santa Rita representa o primeiro passo para a modernização da iluminação pública em Lages, buscando ruas mais iluminadas, seguras e econômicas para toda a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco do Emprego oferece 326 vagas em Lages em fevereiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empregos-lages-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:43:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:826523766abbe681bc8ab2b969b0e9aaf38f3ceb]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco do Emprego da Prefeitura de Lages disponibiliza 326 vagas de trabalho em diversas áreas no município, por meio de parcerias com a iniciativa privada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco do Emprego da Prefeitura de Lages disponibiliza 326 vagas de trabalho em diversas áreas no município, por meio de parcerias com a iniciativa privada. As oportunidades abrangem diferentes perfis profissionais e níveis de escolaridade, incluindo cargos como tutor comercial, técnico em ar-condicionado, auxiliar contábil, auxiliar administrativo, montador soldador, coordenador técnico, técnico em segurança do trabalho, encanador, carpinteiro, bloqueiro, servente, pedreiro, auxiliar de produção em frigorífico, gerente de bar e restaurante, vendedores, técnico de enfermagem, fisioterapeuta e vagas para Pessoas com Deficiência (PCDs).</p>
<p>Para concorrer às vagas, os interessados devem comparecer ao Banco do Emprego, localizado na rua Manoel Thiago de Castro, número 258, no Centro, munidos de documento oficial com foto, carteira de trabalho física ou digital e comprovante de residência. A responsabilidade pelos processos de contratação é exclusiva das empresas parceiras.</p>
<p>A iniciativa faz parte da estratégia da gestão municipal de fortalecer parcerias com o setor privado para gerar emprego e renda, além de contribuir para o desenvolvimento econômico local e ampliar as oportunidades para quem busca o primeiro emprego ou deseja melhorar sua condição profissional.</p>
<p>O Banco do Emprego atua como intermediador entre trabalhadores e empresas, facilitando o acesso a vagas formais no mercado de trabalho de Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
