<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 15:11:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval de Itapema reúne mais de 15 mil pessoas na Arena Viva Verão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_92b973c58175f2ee799a46aa8736f35ec73a61df/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:06:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:92b973c58175f2ee799a46aa8736f35ec73a61df]]></guid>
<description><![CDATA[A segunda noite do Carnaval de Itapema 2026 atraiu um público superior a 15 mil pessoas na Arena Viva Verão, localizada na orla da Meia Praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A segunda noite do Carnaval de Itapema 2026 atraiu um público superior a 15 mil pessoas na Arena Viva Verão, localizada na orla da Meia Praia. A programação teve início com a apresentação do artista local Gustavo Cecchin, seguida pelo show da dupla sertaneja Guilherme &amp; Benuto, que apresentou sucessos como “Haja Colírio”, “Manda um Oi” e “Assunto Delicado”. O evento é gratuito e faz parte da programação de verão do município.</p>
<p>Moradores e turistas participaram da festa, que contou com a presença da Guarda Municipal e da Polícia Militar, sem registro de ocorrências relevantes durante a noite. A Arena Viva Verão é o principal palco das atrações do Carnaval na cidade, com atividades distribuídas ao longo de cinco dias.</p>
<p>A programação segue até terça-feira, com atividades para diferentes públicos, incluindo Carnaval Infantil, concurso de fantasia, e shows de artistas nacionais como Munhoz &amp; Mariano, Maskavo, e Malum 47 Quinteto SA.</p>
<p>A expectativa é de que a Arena Viva Verão continue recebendo grande público nas próximas noites de programação do Carnaval de Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
