<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 21:47:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nove bois em extrema magreza são resgatados em vistoria no bairro Vila Nova, Joinville]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bois-em-extrema-magreza-sao-resgatados-apos-vistoria-em-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:19:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:446d2aba9771ac04c552100acf670e00a8809b9f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma vistoria realizada no bairro Vila Nova, em Joinville, resultou no resgate de nove bois em estado crítico de maus-tratos. A ação faz parte de um processo iniciado em 2025 que busca retirar os animais em situação inadequada da propriedade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma vistoria realizada no bairro Vila Nova, em Joinville, resultou no resgate de nove bois em estado crítico de maus-tratos. A ação faz parte de um processo iniciado em 2025 que busca retirar os animais em situação inadequada da propriedade.</p>
<p>Durante a inspeção, foram identificados sinais de abandono, manejo inadequado e extrema magreza nos bois. A vistoria contou com a presença da vereadora Liliane da Frada e o apoio da Polícia Científica, Polícia Civil e Companhia Integrada de Desenvolvimento Agrícola de Santa Catarina (Cidasc).</p>
<p>Dos cerca de 40 bois na propriedade, apenas nove foram resgatados nesta etapa por apresentarem condições mais graves. Voluntários auxiliaram no transporte e encaminhamento dos animais para um lar temporário. Mais de 30 bois permanecem no local, e um novo mandado judicial será solicitado para viabilizar o resgate dos demais.</p>
<p>Além dos bovinos, foram encontrados um carneiro em más condições de saúde e cinco cães, sendo quatro filhotes, com um dos animais apresentando ferimentos visíveis. O caso teve início em 2025, quando quase 100 bois foram encontrados em condições preocupantes na mesma propriedade. Na ocasião, 32 animais foram retirados, enquanto os demais permaneceram devido a questões legais e avaliações técnicas.</p>
<p>As autoridades seguem com os procedimentos para garantir o resgate adequado dos animais restantes na propriedade do bairro Vila Nova, em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF critica restrições a magistrados em meio a polêmica de contrato milionário]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/alexandre-de-moraes-juizes-nao-podem-fazer-nada-da-vida-contrato-cpi/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1af8d8d11b878899a9eedb76190484047377b2ac]]></guid>
<description><![CDATA[Alexandre de Moraes reclamou das limitações impostas a juízes para exercer atividades paralelas durante sessão do Supremo Tribunal Federal, em contexto de repercussão de contrato de R$ 129 milhões envolvendo escritório de advocacia ligado à sua esposa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Alexandre de Moraes reclamou das limitações impostas a juízes para exercer atividades paralelas durante sessão do Supremo Tribunal Federal, em contexto de repercussão de contrato de R$ 129 milhões envolvendo escritório de advocacia ligado à sua esposa.</p>
<p>Durante sessão no Supremo Tribunal Federal, o ministro Alexandre de Moraes afirmou que magistrados enfrentam restrições que não se aplicam a outras carreiras públicas, limitando-os a dar aulas e palestras como atividades paralelas. Ele destacou que juízes não podem exercer outras atividades comerciais ou profissionais fora do expediente, o que teria levado à 'demonização' das palestras realizadas por magistrados.</p>
<p>O comentário ocorreu em meio à repercussão de um contrato de R$ 129 milhões firmado entre o Banco Master e um escritório de advocacia da esposa do ministro, Viviane Barci de Moraes. O caso foi citado em requerimentos apresentados na CPI do Crime Organizado no Senado, que solicitam a quebra de sigilos bancário, fiscal, telefônico e telemático relacionados ao contrato, ainda aguardando aprovação da comissão.</p>
<p>Desde a divulgação do contrato, nem Alexandre de Moraes nem sua esposa detalharam os serviços prestados ou justificaram os valores pagos mensalmente. A situação segue em análise política no Senado, sem decisão definitiva até o momento, e reacendeu debates sobre privilégios, vedações e transparência no Judiciário.</p>
<p>A manifestação do ministro no STF intensificou as discussões públicas e jurídicas sobre as limitações da magistratura e a transparência em casos envolvendo familiares de magistrados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Edsoul será homenageado na entrega do 5º Prêmio ACI OCESC de Jornalismo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/edsoul-sera-homenageado-na-entrega-do-5o-premio-aci-ocesc-de-jornalismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:06:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e09e05928efaab763d4e447be24601fab0f3c668]]></guid>
<description><![CDATA[Edsoul, reconhecido por sua atuação no jornalismo comunitário, será homenageado na cerimônia do 5º Prêmio ACI OCESC de Jornalismo, que acontece na Assembleia Legislativa de Santa Catarina, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Edsoul, reconhecido por sua atuação no jornalismo comunitário, será homenageado na cerimônia do 5º Prêmio ACI OCESC de Jornalismo, que acontece na Assembleia Legislativa de Santa Catarina, em Florianópolis.</p>
<p>A cerimônia de entrega do prêmio será realizada no dia 2 de março, às 19h, no auditório Antonieta de Barros, na Assembleia Legislativa de Santa Catarina. Serão distribuídos mais de R$ 100 mil em prêmios entre 21 trabalhos finalistas, em sete categorias, reunindo profissionais e estudantes de jornalismo de todo o estado.</p>
<p>Natural do Maciço do Morro da Cruz, em Florianópolis, Edsoul ganhou projeção estadual com o quadro “Alô Comunidade”, exibido na então RBS TV. Ele se destacou ao dar visibilidade às comunidades periféricas, suas necessidades e histórias locais. Como repórter e apresentador da NSC TV, Edsoul contribui para fortalecer o papel social da imprensa, aproximando pautas e abordagens do público por meio da indicação de fontes especializadas e lideranças populares.</p>
<p>Sua trajetória inclui indicações e prêmios como o Troféu Raça Negra, Prêmio ADVB Empresa Cidadã, Prêmio RBS TV de Jornalismo, Destaques da Raça Negra e uma Comenda do Legislativo catarinense. É diretor do documentário “O Lado B”, que aborda a realidade de pessoas envolvidas com a criminalidade em Santa Catarina, e participou do lançamento do documentário “Nação Hip-Hop”, que celebra os 25 anos do primeiro programa sobre cultura de rua na televisão aberta do Brasil.</p>
<p>Desde 2009, Edsoul desenvolve o projeto “Troca de Ideias com Edsoul”, com palestras em escolas sobre prevenção ao uso e comércio de drogas, iniciativa que já alcançou mais de 40 mil adolescentes.</p>
<p>A Associação Catarinense de Imprensa, que promove e valoriza o jornalismo, a imprensa e a liberdade de expressão, destaca a homenagem a Edsoul como um posicionamento importante para ampliar a diversidade nas redações e garantir múltiplos olhares no jornalismo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Órgãos para transplante são salvos após grave acidente em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/orgaos-transplante-sobrevivem-acidente-florianopolis-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:00:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2fbe86091b4fa22f42f6494555809ae6def36890]]></guid>
<description><![CDATA[Dois rins e dois globos oculares destinados a transplantes resistiram a um acidente com incêndio envolvendo um veículo oficial do governo de Santa Catarina em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois rins e dois globos oculares destinados a transplantes resistiram a um acidente com incêndio envolvendo um veículo oficial do governo de Santa Catarina em Florianópolis. Um veículo oficial da SC Transplantes se envolveu em uma colisão com um Chevrolet Prisma durante o retorno de uma captação no Hospital Regional de São José. O impacto provocou incêndio no Prisma, ferindo um homem e uma mulher que foram levados ao Hospital Celso Ramos.</p>
<p>No carro oficial estavam o motorista, um médico e um residente, que não apresentaram ferimentos aparentes. Apesar do acidente, os órgãos transportados chegaram à central da SC Transplantes em condições adequadas para seguir com os procedimentos de transplante.</p>
<p>O episódio evidencia os desafios e riscos enfrentados pelas equipes responsáveis pela logística de doação de órgãos, que atuam com rapidez e segurança para salvar vidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
