<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 22:10:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Menino de 11 anos é único sobrevivente de acidente fatal na BR-259]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6db041fb35ddd3dd2768341a41ce745c95a87627/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:04:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6db041fb35ddd3dd2768341a41ce745c95a87627]]></guid>
<description><![CDATA[Acidente envolvendo dois veículos na BR-259, em Governador Valadares, Minas Gerais, resultou na morte de quatro pessoas da mesma família, deixando uma criança de 11 anos como única sobrevivente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Acidente envolvendo dois veículos na BR-259, em Governador Valadares, Minas Gerais, resultou na morte de quatro pessoas da mesma família, deixando uma criança de 11 anos como única sobrevivente.</p>
<p>A colisão frontal ocorreu no km 153 da rodovia e envolveu um Ford Verona e uma Volkswagen Saveiro. As vítimas fatais são os pais da criança, uma tia de 50 anos e a avó, de 65, que morreram no local.</p>
<p>O motorista da Saveiro relatou que o Verona teria perdido o controle do veículo antes da batida, sem tempo para evitar a colisão. Equipes do Corpo de Bombeiros precisaram cortar a lataria para resgatar a criança, que apresentava ferimentos nos membros superiores, mas estava com sinais vitais preservados.</p>
<p>Após o resgate, a criança foi encaminhada pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência a um hospital da região. O trecho da BR-259 ficou parcialmente interditado durante o atendimento e remoção dos veículos.</p>
<p>O aumento do fluxo de veículos nas rodovias durante o Carnaval eleva o risco de acidentes graves, reforçando a necessidade de atenção redobrada, respeito aos limites de velocidade e manutenção preventiva dos veículos antes de viagens longas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
