<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 12:10:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem assassina namorada e atira na própria cabeça em Rio Negrinho, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_70cbe90bb6b402465ebe1601bd32de762ea095da/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:28:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:70cbe90bb6b402465ebe1601bd32de762ea095da]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi morta a tiros pelo ex-namorado na localidade de Águas Claras, em Rio Negrinho, seguido de tentativa de suicídio do autor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi morta a tiros pelo ex-namorado na localidade de Águas Claras, em Rio Negrinho, seguido de tentativa de suicídio do autor. O crime ocorreu na noite de segunda-feira, 16, na Estrada Geral Águas Claras, no distrito de Volta Grande. O autor, Gustavo Danielski, de 29 anos, chegou armado à residência da vítima, Pricila Maria Dolla Gomes, de 38 anos, após informar que buscaria dinheiro e pertences.</p>
<p>Uma amiga da vítima comunicou à polícia que Pricila estava sendo ameaçada, e durante o deslocamento da guarnição, foram ouvidos disparos. Ao chegar ao local, a polícia encontrou Gustavo caído com ferimento de arma de fogo na cabeça e a vítima já sem vida, atingida no tórax.</p>
<p>A mãe de Pricila recebeu mensagens alertando que o ex-companheiro estava na casa para matá-la. Ela e o marido encontraram a filha caída no interior da residência e Gustavo na porta. A polícia isolou a área para perícia e apreendeu a arma e o veículo usado pelo autor.</p>
<p>O caso foi registrado como feminicídio consumado e tentativa de suicídio. Gustavo foi levado ao hospital sob escolta policial, e a investigação ficará a cargo da Polícia Civil para esclarecer todos os detalhes do crime.</p>
<p>A morte de Pricila causou grande comoção na comunidade de Volta Grande, onde ela era reconhecida como trabalhadora e mãe dedicada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Show da banda Maskavo movimenta 4º dia de Carnaval em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f74377f4367b87fd01f4b910bba6d8695118e1b3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:18:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f74377f4367b87fd01f4b910bba6d8695118e1b3]]></guid>
<description><![CDATA[A apresentação do Maskavo foi o destaque da quarta noite do Carnaval de Itapema 2026, realizada na Arena Viva Verão, na orla da Meia Praia, reunindo famílias, turistas e moradores em um ambiente organizado e tranquilo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apresentação do Maskavo foi o destaque da quarta noite do Carnaval de Itapema 2026, realizada na Arena Viva Verão, na orla da Meia Praia, reunindo famílias, turistas e moradores em um ambiente organizado e tranquilo.</p>
<p>O show da banda Maskavo levou reggae e animou o público com sucessos como “Um Anjo do Céu” e “Asas”. A Arena Viva Verão ficou tomada por pessoas de diferentes idades que acompanharam as músicas em coro e aproveitaram a estrutura gratuita oferecida pelo município.</p>
<p>O Carnaval de Itapema 2026 adotou um modelo focado na convivência familiar, com programação musical diversificada e acesso livre. A estrutura contou com palco, sistema de som, iluminação e áreas de circulação com controle de fluxo, além de esquema de segurança integrado entre Guarda Municipal, Polícia Militar e equipe de Abordagem Social, sem registro de ocorrências relevantes.</p>
<p>Esta foi a primeira edição do Carnaval realizada com arena estruturada e calendário concentrado na orla. A adesão do público reforça o potencial do modelo, que faz parte de um planejamento para fortalecer o calendário de eventos da cidade ao longo do ano, oferecendo atrações culturais e musicais para movimentar Itapema fora da alta temporada.</p>
<p>O Carnaval de Itapema 2026 se encerra nesta terça-feira na Arena Viva Verão, com shows do grupo Malum 47 e do Quinteto SA. O evento consolidou a proposta de concentrar as atrações em um espaço estruturado na Meia Praia, facilitando o acesso e o controle operacional, com expectativa de manter e ampliar o modelo nas próximas edições.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro pega fogo após motorista abastecer e dormir em posto em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_05eeebac12729a89a6baab04124ec581c295b697/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:18:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:05eeebac12729a89a6baab04124ec581c295b697]]></guid>
<description><![CDATA[Um veículo foi destruído por um incêndio na madrugada desta terça-feira na Rodovia Antônio Heil, no Centro II de Brusque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um veículo foi destruído por um incêndio na madrugada desta terça-feira na Rodovia Antônio Heil, no Centro II de Brusque. O incêndio ocorreu por volta de 1h23 em frente ao pavilhão da Fenarreco e mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros. Ao chegarem, os bombeiros encontraram o automóvel completamente tomado pelas chamas.</p>
<p>Para combater o fogo, foram utilizados cerca de 2 mil litros de água e espuma especial até a extinção total. O proprietário estava presente e relatou que havia abastecido o carro e parado para dormir em um posto de combustíveis.</p>
<p>Ele sentiu um forte cheiro de gasolina ao acordar, mas acreditou que o odor vinha do posto. Ao seguir viagem, percebeu fumaça próxima ao pavilhão, parou o veículo na margem da rodovia em uma área comercial e o carro incendiou.</p>
<p>Não há informações sobre feridos. Após o atendimento, a Polícia Militar assumiu a responsabilidade pelo local. O caso segue sob investigação das autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
