<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 09:47:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mercado imobiliário 2026: mudanças no setor favorecem a compra de imóveis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mercado-imobiliario-2026-mudancas-no-setor-favorecem-a-compra-de-imoveis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:30:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:431b212bc0abb88ed3326404014029bfcaec5276]]></guid>
<description><![CDATA[O mercado imobiliário brasileiro inicia um novo ciclo com sinais de expansão, impulsionado por fatores macroeconômicos, ajustes regulatórios e políticas habitacionais fortalecidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O mercado imobiliário brasileiro inicia um novo ciclo com sinais de expansão, impulsionado por fatores macroeconômicos, ajustes regulatórios e políticas habitacionais fortalecidas.</p>
<p>A expectativa de queda gradual da taxa Selic, projetada para encerrar o período em torno de 12,25%, e o aumento do orçamento destinado à habitação criam um ambiente mais favorável ao crédito e à retomada das vendas. O programa Minha Casa Minha Vida assume papel central na política habitacional, com meta ampliada para contratação de até 1 milhão de unidades, o que deve impactar positivamente toda a cadeia da construção civil.</p>
<p>Mudanças estruturais no crédito imobiliário, como a aprovação de novo modelo pelo Conselho Monetário Nacional, ampliam o acesso dos bancos ao funding do Sistema Brasileiro de Poupança e Empréstimo, reduzindo o custo de captação e aumentando a capacidade de concessão de crédito. Esse cenário já influencia o comportamento dos compradores, que antecipam decisões diante da perspectiva de juros mais baixos.</p>
<p>A antecipação da compra ganha força como estratégia em ciclos de retomada, especialmente nos segmentos de médio e alto padrão, enquanto no Minha Casa Minha Vida o impacto está relacionado à força do orçamento do FGTS. O risco de valorização acelerada dos imóveis aumenta em regiões com estoque limitado, o que exige atenção ao possível descompasso entre oferta e demanda.</p>
<p>Apesar do cenário positivo, desafios permanecem, como a necessidade de políticas de crédito que acompanhem o ritmo da demanda para evitar gargalos operacionais. O alinhamento entre governo, sistema financeiro e setor produtivo é fundamental para aproveitar as oportunidades deste período decisivo no mercado imobiliário.</p>
<p>Informação, planejamento e leitura correta do ciclo serão essenciais para aproveitar as oportunidades no mercado imobiliário em 2026, onde o timing das decisões ganha importância além da taxa de juros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro atinge poste e provoca bloqueios no trânsito em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carro-atinge-poste-e-provoca-bloqueios-no-transito-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:21:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:57fcd27a5377830a129dbe5dc570601fad4f72e8]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e um poste causou bloqueios e desvio no trânsito na Rua Paulo Marciano Cunha, em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro e um poste causou bloqueios e desvio no trânsito na Rua Paulo Marciano Cunha, em Balneário Camboriú. Na noite de quinta-feira, um automóvel colidiu com um poste nas proximidades da empresa Tessali, resultando na queda do poste e obstrução parcial da pista. O condutor do veículo não estava presente quando as equipes chegaram ao local.</p>
<p>Devido ao risco à segurança, a via foi bloqueada e o tráfego desviado pela marginal. Posteriormente, a Avenida Marginal Leste foi interditada no cruzamento com a Rua José Alves Cabral para garantir a circulação segura de veículos, principalmente os de grande porte.</p>
<p>A Celesc foi acionada para substituir o poste e restabelecer a estrutura elétrica. A Arteris Litoral Sul assumiu a organização dos desvios e a conificação no trânsito até a normalização da situação.</p>
<p>Denúncias e informações podem ser repassadas pelo telefone 153.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
