<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 22:12:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Policial amamenta bebê abandonada em área de mata em Ibirité]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_16b40e9b695378b093fcf3eb9ae4e646c6248a40/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:51:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:16b40e9b695378b093fcf3eb9ae4e646c6248a40]]></guid>
<description><![CDATA[Uma bebê de um mês foi encontrada em uma área de mata em Ibirité, apresentando sinais de maus-tratos e desidratação. Uma policial militar amamentou a criança para auxiliar na hidratação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma bebê de um mês foi encontrada em uma área de mata em Ibirité, apresentando sinais de maus-tratos e desidratação. Uma policial militar amamentou a criança para auxiliar na hidratação.</p>
<p>A bebê foi resgatada por moradores e levada a uma unidade de saúde. A criança estava suja de terra, com assaduras severas e ferimentos na região genital. A soldado Helem, que estava próxima da unidade e ainda amamenta seu filho, ajudou nos primeiros cuidados e amamentou a bebê após autorização médica.</p>
<p>Testemunhas relataram que a mãe tentou abandonar a criança em um bueiro, mas foi impedida por pessoas no local. Os pais foram localizados e levados à delegacia. Familiares informaram que a mãe pode estar enfrentando problemas de saúde mental.</p>
<p>O caso está sendo investigado pela Polícia Civil de Minas Gerais, que apura as circunstâncias do abandono e maus-tratos. A ação da policial foi fundamental para garantir os primeiros cuidados e a hidratação da bebê até o atendimento médico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Delegado Ulisses deixa cargo na Polícia Civil para disputar eleição em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b1269685bbad5682c571961bb1019abe5acff3a6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:46:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b1269685bbad5682c571961bb1019abe5acff3a6]]></guid>
<description><![CDATA[O delegado-geral da Polícia Civil de Santa Catarina, Ulisses Gabriel, anunciou sua saída do governo para concorrer a deputado estadual pelo PL.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O delegado-geral da Polícia Civil de Santa Catarina, Ulisses Gabriel, anunciou sua saída do governo para concorrer a deputado estadual pelo PL. Ulisses Gabriel comunicou que deixará o cargo para disputar uma vaga na Assembleia Legislativa de Santa Catarina. Ele atua há 22 anos no serviço público, sendo 19 como delegado e mais de 3 anos como delegado-geral, nomeado pelo governador Jorginho Mello.</p>
<p>Durante sua gestão, foram registradas cerca de 4 milhões de ocorrências e cumpridos 19.500 mandados de prisão, além de mais de 26 mil mandados de busca e apreensão. O delegado destacou o bloqueio de R$ 4,5 bilhões ligados ao crime organizado e o aumento no cumprimento de mandados em comparação ao governo anterior.</p>
<p>Ulisses atribuiu os resultados aos investimentos na Polícia Civil, incluindo melhorias salariais, entrega de equipamentos, ampliação de vagas no CTISP, nomeações e implantação de novos sistemas. Também mencionou a entrega de viaturas, aquisição de armamentos e a criação de novas estruturas administrativas.</p>
<p>A saída do delegado-geral representa uma mudança na liderança da segurança pública em ano eleitoral. O governo estadual ainda não informou quem assumirá a Polícia Civil após a desincompatibilização.</p>
<p>O delegado cumprirá o prazo legal de afastamento mínimo de seis meses antes das eleições para concorrer ao cargo eletivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Unidade móvel reforça segurança em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a24c03a9bf331d7d4b5d0105bcf98708bb0da0a8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:33:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a24c03a9bf331d7d4b5d0105bcf98708bb0da0a8]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú conta com uma unidade móvel de monitoramento para ampliar a segurança em áreas de grande movimentação, permanecendo na cidade até o dia 27 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú conta com uma unidade móvel de monitoramento para ampliar a segurança em áreas de grande movimentação, permanecendo na cidade até o dia 27 de fevereiro. A unidade móvel chegou à cidade no último sábado, dia 14, e é projetada para o reconhecimento de pessoas em locais de alta circulação, atuando como reforço nas operações de vigilância. O equipamento itinerante será deslocado para diferentes pontos.</p>
<p>Equipado com um mastro telescópico que alcança 11 metros de altura, o equipamento oferece um alcance visual ampliado, cobrindo uma área maior do que as câmeras fixas. Essa capacidade foi utilizada durante a operação de segurança do Carnaval Viva Folia BC 2026 e em eventos temporários, como na feira da Orla, adaptando-se às demandas de segurança da cidade.</p>
<p>A tecnologia serve como suporte fundamental para o trabalho preventivo, otimizando a vigilância em eventos específicos e períodos de maior fluxo de pessoas. O uso de tecnologias avançadas permite o fornecimento de dados em tempo real para as equipes em campo, possibilitando respostas ágeis e coordenadas para garantir a ordem pública.</p>
<p>A permanência da unidade móvel até o final do mês demonstra o esforço contínuo para manter a vigilância em pontos sensíveis, complementando o policiamento ostensivo com recursos tecnológicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú recebe Selo Prata por compromisso com alfabetização infantil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2b57d7bbb1144de299a429f7e2c1e9981ab8a17a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:33:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2b57d7bbb1144de299a429f7e2c1e9981ab8a17a]]></guid>
<description><![CDATA[A Rede Municipal de Ensino de Balneário Camboriú foi contemplada com o Selo Prata do Compromisso Nacional Criança Alfabetizada, que reconhece ações para garantir a alfabetização das crianças até o]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Rede Municipal de Ensino de Balneário Camboriú foi contemplada com o Selo Prata do Compromisso Nacional Criança Alfabetizada, que reconhece ações para garantir a alfabetização das crianças até o.</p>
<p>O selo foi concedido pelo Ministério da Educação e destaca municípios que implementam políticas públicas eficazes para a alfabetização, participam de avaliações externas e utilizam os resultados para aprimorar a aprendizagem. Em Balneário Camboriú, o trabalho está alinhado à Base Nacional Comum Curricular e inclui formação continuada para professores e gestores, além do monitoramento constante dos indicadores educacionais.</p>
<p>A metodologia adotada prioriza a leitura e a escrita, abrangendo também o desenvolvimento da oralidade e o enriquecimento do repertório literário dos alunos. As ações envolvem avaliações diagnósticas e intervenções pedagógicas baseadas em evidências para garantir o avanço na aprendizagem.</p>
<p>Com o reconhecimento do Selo Prata, o município estabeleceu metas para alcançar o Selo Ouro, que exige o atingimento da meta do Indicador Criança Alfabetizada. Entre os objetivos estão ampliar o percentual de estudantes com aprendizagem adequada, reduzir defasagens, adquirir materiais pedagógicos estruturados e expandir o acervo de literatura infantil.</p>
<p>O reconhecimento evidencia o compromisso de Balneário Camboriú com a alfabetização infantil, destacando a necessidade de esforços contínuos nas práticas pedagógicas e na gestão educacional para assegurar o aprendizado efetivo das crianças.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil entrega ajuda humanitária em Cocal do Sul após fortes chuvas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_845306b1235c90b5b1bd0d0adc0c4bc1d3c2452c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:32:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:845306b1235c90b5b1bd0d0adc0c4bc1d3c2452c]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina entregou 220 itens de assistência humanitária para a população de Cocal do Sul, atingida por alagamentos causados por chuvas intensas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina entregou 220 itens de assistência humanitária para a população de Cocal do Sul, atingida por alagamentos causados por chuvas intensas. A Secretaria da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina realizou a entrega dos itens após as fortes chuvas que atingiram Cocal do Sul na tarde de terça-feira, durante o Carnaval. O volume de chuva, estimado em aproximadamente 80 milímetros em menos de uma hora, sobrecarregou o sistema de drenagem da cidade, causando alagamentos principalmente na área central e nos bairros Jardim Elizabeth e Jardim Itália.</p>
<p>O evento resultou em cerca de 20 pessoas desalojadas, 15 residências afetadas diretamente e aproximadamente 15 vias públicas interditadas para veículos e pedestres. A resposta rápida da Defesa Civil estadual e municipal permitiu o levantamento dos danos e a entrega dos materiais em menos de 24 horas após a solicitação da prefeitura.</p>
<p>Foram entregues 50 cestas básicas, 70 kits de higiene pessoal, 70 kits de limpeza doméstica e 30 colchões de solteiro para atender as necessidades emergenciais das famílias afetadas. O Governo do Estado mantém o monitoramento da situação para avaliar novas demandas e continuar oferecendo suporte técnico à prefeitura.</p>
<p>O secretário Estadual da Proteção e Defesa Civil destacou a orientação para uma atuação ágil e integrada, garantindo resposta imediata às famílias e planejamento das ações de recuperação em Cocal do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura conclui pavimentação no Jardim Maluche, em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_10eecd2330576f6018dadfd9beda176d69bdc29e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:32:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:10eecd2330576f6018dadfd9beda176d69bdc29e]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Obras finalizou a pavimentação de uma nova via no bairro Jardim Maluche, em Brusque, melhorando o acesso entre o Instituto Federal Catarinense e o Colégio Cultura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Obras finalizou a pavimentação de uma nova via no bairro Jardim Maluche, em Brusque, melhorando o acesso entre o Instituto Federal Catarinense e o Colégio Cultura. A nova via pavimentada tem aproximadamente 200 metros de comprimento por 6,5 metros de largura, com a aplicação de cerca de 335 toneladas de asfalto em duas camadas, totalizando 8 centímetros de espessura. A obra visa facilitar o deslocamento de motoristas e pedestres entre a ponte do Jardim Maluche e o bairro, além de aprimorar o acesso à avenida Beira Rio, importante para a mobilidade urbana da região.</p>
<p>Antes da pavimentação, o local passou por um processo de preparação que incluiu a implantação do sistema de drenagem pluvial, com cerca de 200 tubos de 40 centímetros de diâmetro e 11 bocas de lobo para escoamento de águas. Também foi realizada a limpeza e rebaixo do terreno, com remoção de material de aterro e recomposição do solo com 1.200 toneladas de rachão e 600 toneladas de base.</p>
<p>A obra foi planejada para ser completa e duradoura, contemplando drenagem, base e pavimentação final. A construção da calçada está em fase de finalização. Cerca de 20 servidores participaram dos trabalhos, garantindo qualidade, durabilidade e segurança para os usuários da via.</p>
<p>A pavimentação no Jardim Maluche representa um avanço na infraestrutura urbana de Brusque, proporcionando melhor mobilidade e segurança para a população local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obras melhoram abastecimento de água e causam interdição noturna em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1b5c0322387d43190251d26f4326f01fd8269807/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:32:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1b5c0322387d43190251d26f4326f01fd8269807]]></guid>
<description><![CDATA[Trecho da avenida Primeiro de Maio em Brusque será interditado no período noturno para instalação de nova rede de água tratada pelo Samae.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Trecho da avenida Primeiro de Maio em Brusque será interditado no período noturno para instalação de nova rede de água tratada pelo Samae. A interdição total do trecho da avenida Primeiro de Maio entre a rua Gustavo Halfpap e o Senai, no bairro Primeiro de Maio, começou nesta quinta-feira. O fechamento do trânsito ocorrerá diariamente entre 20h e 4h até a conclusão desta etapa da obra, que visa a implantação de uma nova rede de água tratada com 250 milímetros de diâmetro.</p>
<p>O objetivo da intervenção é aumentar a distribuição e a qualidade do abastecimento de água para os bairros Primeiro de Maio, Águas Claras, Ponta Russa e parte do bairro Azambuja. Mais da metade dos trabalhos já foram concluídos, e a interdição noturna busca garantir segurança e agilidade na fase atual do projeto.</p>
<p>Para minimizar o impacto no trânsito, rotas alternativas foram estabelecidas. Motoristas que trafegam no sentido bairro-Centro devem utilizar a rua Henrique Hartke como desvio principal, enquanto quem precisa acessar o bairro Águas Claras também deve seguir pela mesma rua, passando pelo bairro Azambuja.</p>
<p>O diretor-geral de Operações ressaltou que a medida é necessária para a segurança dos servidores e da população, além de acelerar os trabalhos. Ele pediu compreensão quanto aos possíveis ruídos durante a obra e informou que, se o clima colaborar, a melhoria no abastecimento poderá ser percebida pelos moradores no início do próximo mês.</p>
<p>Motoristas e moradores devem ficar atentos à sinalização no local para acompanhar as mudanças temporárias no trânsito durante o período de interdição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Crédito do Pronaf impulsiona agricultura familiar em Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f78078a2b8aadd1413a088590620171afb70241d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:32:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f78078a2b8aadd1413a088590620171afb70241d]]></guid>
<description><![CDATA[Agricultores familiares de Lages utilizam o Crédito do Pronaf para financiar a produção e investimentos em suas propriedades, fortalecendo a agricultura local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Agricultores familiares de Lages utilizam o Crédito do Pronaf para financiar a produção e investimentos em suas propriedades, fortalecendo a agricultura local. O acesso ao Crédito do Pronaf tem permitido que produtores familiares em Lages financiem o custeio da produção e realizem investimentos na infraestrutura rural. Para isso, é necessário possuir o Cadastro da Agricultura Familiar (CAF), emitido pelo escritório municipal da Epagri em parceria com a Secretaria de Agricultura, Pecuária e Pesca. Em 2025, foram elaborados 104 novos cadastros, ampliando o número de agricultores habilitados a obter o financiamento.</p>
<p>A Secretaria de Agricultura, Pecuária e Pesca de Lages apoia os produtores facilitando o acesso ao crédito, organizando feiras semanais e auxiliando a Associação da Agricultura Familiar (Agrilages). A Agrilages participa de chamadas públicas para fornecimento de produtos agrícolas a programas governamentais, como o Programa Nacional de Alimentação Escolar. Além disso, recebeu um terreno para instalação de uma unidade de processamento de alimentos e incentivos do Projeto Agrifor, que oferece capacitação e recursos para infraestrutura produtiva.</p>
<p>Em 2025, foram formalizados 301 contratos de financiamento via Crédito do Pronaf em Lages, totalizando R$ 152.200.000,00. Os recursos foram aplicados tanto em despesas de custeio quanto em investimentos para melhorias nas propriedades, incluindo aquisição de implementos e maquinários, evidenciando o impacto do programa na economia agrícola local.</p>
<p>O Crédito do Pronaf segue como um importante instrumento de apoio à agricultura familiar em Lages, contribuindo para o desenvolvimento rural e a sustentabilidade da produção agrícola no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
