<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Jornal Razão)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 12:01:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Espécie invasora ameaça restinga no norte da Ilha de Santa Catarina e biólogos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/especie-invasora-ameaca-florianopolis-e-biologos-entram-em-acao-fim-da-praga/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 00:21:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scrazao:0f1b914a94b56f536c03c4767d16c3a1be712911]]></guid>
<description><![CDATA[O avanço do Pinus, espécie exótica, compromete a biodiversidade e o solo no Quilombo Vidal Martins, onde um projeto de recuperação ambiental foi iniciado para erradicar a árvore invasora e restaurar as restingas nativas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O avanço do Pinus, espécie exótica, compromete a biodiversidade e o solo no Quilombo Vidal Martins, onde um projeto de recuperação ambiental foi iniciado para erradicar a árvore invasora e restaurar as restingas nativas.</p>
<p>O Pinus, originário do Hemisfério Norte, avança lentamente sobre áreas sensíveis do norte da Ilha de Santa Catarina, transformando a restinga viva e diversa em uma floresta homogênea e artificial que prejudica o solo e a biodiversidade local. Essa espécie exótica consome água em excesso, impede a regeneração da vegetação nativa e causa o colapso do ecossistema, afetando também a fauna da região.</p>
<p>No Quilombo Vidal Martins, a situação é agravada pelo fato de a comunidade não ter criado o problema. A instalação da Estação Florestal do Rio Vermelho na década de 1960 levou à experimentação com espécies exóticas, que escaparam dos plantios e invadiram territórios tradicionais. A comunidade enfrenta desafios sociais e ambientais, já que convive com a degradação do território sem ter sido consultada.</p>
<p>A associação ARQVIMA conduz um projeto de recuperação ambiental que prevê a erradicação progressiva do Pinus e a restauração das restingas nativas em cinco anos, seguindo normas técnicas de órgãos ambientais. O processo é longo, caro e complexo, mas essencial para devolver ao ecossistema sua capacidade natural de funcionar, produzindo água, abrigo e biodiversidade.</p>
<p>Além do desafio ambiental, a recuperação representa uma luta política e social para garantir que a comunidade quilombola não seja a única responsável por um problema criado pelo Estado. Cada muda de Pinus removida é vista como resistência e cada área restaurada como sobrevivência, reafirmando o direito da comunidade de coexistir em equilíbrio com a terra.</p>
<p>A Justiça Federal determinou a ação de recuperação, e biólogos iniciaram o Plano de Recuperação de Área Degradada para conter a expansão do Pinus e proteger o território do Quilombo Vidal Martins.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso com mais de dez anos de histórico policial morre em confronto com a]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/confronto-policial-tijucas-criminoso-morre-acao-tatico-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:36:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scrazao:2bc5e354173b0397bd21e196e283c3bfecf940ea]]></guid>
<description><![CDATA[Um confronto entre a Polícia Militar e um criminoso conhecido como 'Sapo' resultou na morte do suspeito em Tijucas, encerrando uma trajetória marcada por crimes e passagens pelo sistema prisional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um confronto entre a Polícia Militar e um criminoso conhecido como 'Sapo' resultou na morte do suspeito em Tijucas, encerrando uma trajetória marcada por crimes e passagens pelo sistema prisional.</p>
<p>O confronto ocorreu na Rua Antônio Apolônio Vargas durante uma ação do Pelotão de Patrulhamento Tático do 31º Batalhão da Polícia Militar. O homem, de 37 anos, reagiu violentamente à abordagem e portava uma pistola semiautomática. Ele foi neutralizado no local e o óbito foi confirmado pela equipe do SAMU.</p>
<p>Conhecido pelo apelido de 'Sapo', o criminoso possuía uma extensa ficha criminal, incluindo roubo à mão armada, disparo de arma de fogo, posse ilegal de arma, furto e tráfico de drogas. Ele estava em livramento condicional há poucos meses e denúncias recentes indicavam seu retorno ao comércio de entorpecentes na região.</p>
<p>Há mais de dez anos, o mesmo indivíduo havia tentado assaltar um jovem em Porto Belo, que foi baleado durante a ação. Naquela ocasião, ele foi preso após cerco da Polícia Militar. Apesar de ter recebido oportunidades para recomeçar a vida, o criminoso retornou ao crime.</p>
<p>Este é o primeiro óbito de criminoso em confronto com a Polícia Militar em Tijucas em 2026. A polícia reforça que ações violentas contra as forças de segurança não serão toleradas.</p>
<p>A ocorrência segue em apuração com a Polícia Científica realizando a perícia no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PMSC neutraliza traficante em confronto na Rua do Tide Casqueiro, em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/confronto-policia-ppt-termina-com-morte-em-tijucas-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:34:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scrazao:b7140ffcedfe51632434fe39c631ea1d901f5ff3]]></guid>
<description><![CDATA[Um confronto entre a Polícia Militar e um indivíduo resultou em óbito na Rua Antônio Apolônio Vargas, conhecida como Rua do Tide Casqueiro, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um confronto entre a Polícia Militar e um indivíduo resultou em óbito na Rua Antônio Apolônio Vargas, conhecida como Rua do Tide Casqueiro, em Tijucas. Durante uma abordagem, um homem reagiu de forma violenta contra uma guarnição do Pelotão de Patrulhamento Tático do 31º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina, caracterizando agressão injusta. A guarnição reagiu.</p>
<p>Equipes do SAMU foram acionadas, mas o óbito foi constatado ainda na cena. Nenhum policial ficou ferido durante a ocorrência, que é o primeiro confronto com óbito em Tijucas em 2026.</p>
<p>A Polícia Científica realizou a perícia no local e o caso segue em apuração. A ação é considerada um recado direto ao crime, reforçando que atos violentos contra as forças de segurança não serão tolerados.</p>
<p>A identidade do indivíduo e outros detalhes ainda não foram divulgados oficialmente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente na BR-470 em Apiúna deixa um morto e feridos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-br-470-apiuna-morte-curva-beija-flor/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:58:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scrazao:e4c93f374bc5df2b9e4b591cd54a75ec08bbb560]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão envolvendo três carros e um caminhão na BR-470, em Apiúna, resultou em uma morte e várias pessoas feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão envolvendo três carros e um caminhão na BR-470, em Apiúna, resultou em uma morte e várias pessoas feridas. O acidente ocorreu na tarde de um sábado no bairro Ribeirão Basílio, em um local conhecido como &quot;curva do Beija-Flor&quot;. Dez pessoas estavam nos veículos envolvidos, entre elas um casal, uma família com duas crianças e um grupo de três ocupantes.</p>
<p>O motorista de um dos carros morreu no local. A passageira, em estado grave, foi levada de helicóptero ao Hospital Santa Isabel, onde recebeu atendimento especializado. Durante o resgate, foi necessária transfusão de sangue.</p>
<p>Quatro pessoas da mesma família foram encaminhadas ao Hospital de Ibirama para avaliação médica, enquanto os ocupantes do terceiro carro não se feriram. O motorista do caminhão sofreu escoriações leves e não precisou de hospitalização.</p>
<p>O atendimento contou com a participação dos Bombeiros Voluntários de Ibirama, Ascurra e Indaial, equipes do SAMU de Ascurra e a Polícia Militar. As causas do acidente serão investigadas pelas autoridades.</p>
<p>O helicóptero Arcanjo-03 do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado para apoio no atendimento das vítimas devido à gravidade da situação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Menina de 7 anos com síndrome de Down compra pão de queijo sozinha em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/menina-7-anos-sindrome-de-down-compra-sozinha-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:14:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scrazao:9ae0445962690906900a3526db65f9f61c7c0132]]></guid>
<description><![CDATA[Pietra, de 7 anos, demonstra autonomia ao realizar compra sozinha em conveniência, emocionando a mãe e viralizando nas redes sociais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pietra, de 7 anos, demonstra autonomia ao realizar compra sozinha em conveniência, emocionando a mãe e viralizando nas redes sociais. Pietra mora com os pais em Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina. Em vídeo que viralizou, a mãe entrega o cartão bancário para a filha e pede que compre dois pães de queijo. A menina entra sozinha na conveniência de um posto de combustível, aguarda na fila, faz o pedido, paga com o cartão e retorna ao carro para entregar a compra.</p>
<p>A mãe questiona se a compra foi feita no crédito ou débito, e Pietra responde prontamente que foi no crédito. O momento foi interpretado como um exemplo de confiança, autonomia e inclusão. Para a mãe, o gesto representa mais do que tarefas básicas, sendo parte do preparo para que a filha enfrente o mundo com coragem e independência.</p>
<p>Além desse episódio, Pietra também é conhecida por ter lançado a própria marca de cosméticos, sendo a primeira criança com síndrome de Down a realizar essa conquista, reforçando sua trajetória de superação e valorização da autonomia.</p>
<p>A história de Pietra inspira pela quebra de barreiras e mostra a importância de ensinar confiança e independência desde cedo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombinhas enfrenta praias com esgoto e altos níveis de coliformes fecais no verão]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/esgoto-no-mar-bombinhas-coliformes-fecais-praias-improprias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:07:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scrazao:6e5d5f5f2df086129b3e68ce69837a0ffb28ca2e]]></guid>
<description><![CDATA[Água escura com aspecto de esgoto e concentrações elevadas de coliformes fecais tornam várias praias de Bombinhas impróprias para banho durante a temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Água escura com aspecto de esgoto e concentrações elevadas de coliformes fecais tornam várias praias de Bombinhas impróprias para banho durante a temporada. Imagens registradas por moradores mostram água escura e com odor de esgoto escorrendo diretamente para o mar em pontos da cidade, especialmente na Praia de Quatro Ilhas. Relatórios técnicos indicam que as concentrações de coliformes fecais ultrapassam em muito o limite considerado seguro pela legislação, que é de 800 Escherichia coli por 100 mililitros. Em algumas amostras recentes, os níveis chegaram a mais de 24 mil coliformes fecais.</p>
<p>O último relatório oficial da temporada 2025/2026 aponta que diversos trechos, incluindo praias como Bombas, Bombinhas, Morrinhos, Zimbros e Canto Grande Mar de Fora, estão classificados como impróprios para banho. Em alguns locais, a contaminação aumentou rapidamente em relação às semanas anteriores.</p>
<p>Especialistas associam o escoamento visível de água escura à drenagem pluvial contaminada, extravasamento de redes de esgoto e ligações clandestinas. O relatório do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina destaca que chuvas, falhas em estações elevatórias e conexões irregulares podem levar esgoto diretamente ao mar.</p>
<p>O problema afeta turistas e moradores que frequentam as praias, onde o cheiro e a aparência da água denunciam a contaminação antes mesmo da sinalização oficial. A situação contrasta com a imagem da cidade, que cobra uma Taxa de Preservação Ambiental para visitantes, mas enfrenta um problema estrutural antigo e sem solução imediata.</p>
<p>Enquanto não houver medidas estruturais e fiscalização eficaz, a contaminação das praias de Bombinhas deve continuar, colocando em risco a saúde de quem frequenta o mar na alta temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil monitora possível tromba d’água em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/possivel-tromba-dagua-assusta-sao-francisco-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:00:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scrazao:c7744fbc6e734a3a58c0db68fa5a0cd62103d3b5]]></guid>
<description><![CDATA[Fenômeno atmosférico foi observado durante chuva na manhã deste sábado, com alerta para risco de temporais em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fenômeno atmosférico foi observado durante chuva na manhã deste sábado, com alerta para risco de temporais em Santa Catarina. Na manhã deste sábado, moradores e banhistas de São Francisco do Sul viram uma formação em rotação no céu durante chuva, visível de vários pontos do município, inclusive na orla. A Defesa Civil de Santa Catarina classificou o fenômeno como uma possível tromba d’água, embora não haja registros oficiais até o momento.</p>
<p>A tromba d’água ocorre quando um vórtice de ar em rotação se forma sobre superfícies de água, conectando a base de uma nuvem à superfície. Existem dois tipos: a tornádica, ligada a tempestades severas, e a não tornádica, que se desenvolve a partir de nuvens convectivas menos organizadas. A recomendação é manter distância e evitar áreas abertas próximas ao mar durante o fenômeno.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para risco alto em todo o estado entre a tarde de sábado e a madrugada de domingo para alagamentos e enxurradas, além de risco moderado a alto para destelhamentos, danos na rede elétrica e quedas de galhos e árvores. No domingo, a instabilidade continua, com temporais mais fortes à tarde, especialmente entre o Meio-Oeste e o Litoral. No Oeste catarinense, o risco é considerado baixo.</p>
<p>O cenário é provocado pela atuação de áreas de baixa pressão em diferentes níveis da atmosfera e pela formação e deslocamento de um ciclone extratropical afastado de Santa Catarina, entre o Uruguai e o Rio Grande do Sul, que intensifica as chuvas no estado.</p>
<p>A Defesa Civil reforça a importância de atenção às condições climáticas e recomenda evitar áreas de risco durante os temporais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado com hemorragia na cabeça dentro de rio em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-encontrado-hemorragia-cabeca-dentro-rio-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:05:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scrazao:d71f956b11b3cdc1be5e9bc5773472976b54b726]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi resgatado com ferimento grave na cabeça às margens do rio Piçarras, entre Penha e Balneário Piçarras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi resgatado com ferimento grave na cabeça às margens do rio Piçarras, entre Penha e Balneário Piçarras. O homem foi localizado no início da tarde às margens do rio Piçarras, embaixo da ponte que liga os municípios de Penha e Balneário Piçarras, no Litoral Norte de Santa Catarina. Ele apresentava um ferimento grave na cabeça com intensa hemorragia e estava dentro da água no momento do resgate.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para retirar a vítima da água e prestou os primeiros atendimentos no local. Após o resgate, o homem recebeu cuidados emergenciais enquanto as equipes avaliavam a gravidade do seu quadro clínico.</p>
<p>A Polícia Militar e a Polícia Civil também foram acionadas para atender a ocorrência e investigar as circunstâncias do caso. As autoridades seguem apurando o ocorrido para esclarecer as causas do ferimento e as condições em que o homem foi encontrado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Menina de 2 anos sofre choque elétrico e perde movimentos da mão em Balneário Piçarras]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/familia-pede-ajuda-menina-2-anos-choque-eletrico-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:54:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scrazao:00457fbe8064f3736cce6050d7e73d048401ad6f]]></guid>
<description><![CDATA[Antonella, de dois anos, está internada em hospital de referência em Santa Catarina após sofrer queimaduras graves por descarga elétrica em acidente doméstico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Antonella, de dois anos, está internada em hospital de referência em Santa Catarina após sofrer queimaduras graves por descarga elétrica em acidente doméstico. A criança sofreu o acidente ao tentar pegar uma bolinha que caiu sob uma máquina de lavar roupas ligada a um transformador. Ela puxou um fio energizado e recebeu a descarga elétrica, resultando em queimaduras de terceiro grau na mão esquerda e perda dos movimentos da mão.</p>
<p>Após receber os primeiros socorros de vizinhos, Antonella foi levada ao Pronto Atendimento, depois transferida para hospitais especializados em Florianópolis. Ela aguarda cirurgias de enxerto e reconstrução, além de fisioterapia, sem previsão de alta hospitalar.</p>
<p>A família enfrenta dificuldades financeiras e pede ajuda da comunidade para custear os cuidados necessários. A mãe precisou se afastar do trabalho para acompanhar a filha, enquanto cuidam também de outro filho de sete anos.</p>
<p>Qualquer contribuição é importante para auxiliar a família neste momento delicado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Meia Praia em Itapema está 100% imprópria para banho devido à contaminação por esgoto]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/conasa-caga-na-cabeca-do-povo-em-itapema-e-deixa-meia-praia-100-impropria-para-banho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:30:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scrazao:99db2dd38e317e1f943786a194a76f7b137c97bd]]></guid>
<description><![CDATA[Relatório do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina aponta que todos os pontos monitorados na Meia Praia foram classificados como impróprios para banho, gerando reclamações de moradores, turistas e comerciantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Relatório do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina aponta que todos os pontos monitorados na Meia Praia foram classificados como impróprios para banho, gerando reclamações de moradores, turistas e comerciantes.</p>
<p>A temporada de verão em Meia Praia, Itapema, está marcada por um forte odor de esgoto e pela contaminação da água, que foi classificada como imprópria para banho em toda a extensão analisada da praia. O relatório do Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina indica que os trechos contaminados abrangem as proximidades das ruas 319, 261, 227 e 205, além de um ponto no Canto da Praia.</p>
<p>Moradores relatam água escura saindo de galerias pluviais e uma sensação de abandono. Nas redes sociais, banhistas e comerciantes expressam revolta, destacando que turistas questionam a segurança para entrar no mar e muitos desistem de frequentar a praia. Alguns que entram no mar acabam precisando de atendimento hospitalar por viroses.</p>
<p>A concessionária Conasa, responsável pelo sistema de água e esgoto do município, mantém obras em diversos pontos da cidade, mas o esgoto continua chegando ao mar devido a ligações irregulares, falhas na rede e extravasamentos. A situação tem causado transtornos como ruas abertas, remendos mal feitos e novos episódios de contaminação e interdição para banho.</p>
<p>A prefeitura informa que fiscaliza, notifica e cobra providências, enquanto a Conasa sustenta que as obras são necessárias para resolver problemas históricos do saneamento. Entretanto, a população enfrenta a realidade de uma praia imprópria, com prejuízos ambientais, econômicos, turísticos e sociais, afetando o comércio local e a imagem da cidade.</p>
<p>A contaminação da Meia Praia reflete uma crise de confiança da população, que deseja apenas poder usufruir da praia com segurança e qualidade, sem o risco de contaminação e os impactos negativos que afetam a cidade durante a temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
