<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 19:47:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso com 509 kg de maconha após tentar fugir da polícia em Porto União]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-ignora-ordem-de-parada-tenta-fugir-e-e-preso-com-509-kg-de-maconha-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:11:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:581c03f265779dc8a6e1ad3d139d411e3b6e2423]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar apreendeu mais de 500 quilos de maconha e recuperou um veículo furtado durante uma abordagem que terminou em fuga no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar apreendeu mais de 500 quilos de maconha e recuperou um veículo furtado durante uma abordagem que terminou em fuga no Norte de Santa Catarina. Durante a tarde de quarta-feira, uma guarnição da 2ª Companhia do 3º Batalhão recebeu informações sobre um veículo suspeito em Porto União. Ao tentar realizar a abordagem, o condutor desobedeceu a ordem de parada e fugiu, iniciando um acompanhamento policial até a contenção do automóvel.</p>
<p>Na revista do veículo, os policiais encontraram 584 tabletes de maconha, totalizando 509 quilos da droga, acondicionados no interior do carro. A verificação dos dados revelou que o veículo possuía placas clonadas e registro de furto no estado de São Paulo.</p>
<p>O condutor foi preso em flagrante e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Porto União para os procedimentos legais. A ação integra as operações permanentes da Polícia Militar no combate ao tráfico de drogas e à circulação de veículos ilícitos na região.</p>
<p>A apreensão representa um importante passo na repressão às organizações criminosas e na redução dos crimes associados no Norte catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
