<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 15:11:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TSE absolve Jorge Seif e mantém mandato de senador por Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4dde0a2c13b8359ffb79c59799459c88faf403be/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:48:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4dde0a2c13b8359ffb79c59799459c88faf403be]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral decidiu por unanimidade manter Jorge Seif no Senado, rejeitando pedido de cassação do mandato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral decidiu por unanimidade manter Jorge Seif no Senado, rejeitando pedido de cassação do mandato. A ação que questionava o mandato de Jorge Seif foi apresentada por uma coligação ligada ao ex-governador Raimundo Colombo e apontava suposto uso irregular de aeronave, estrutura empresarial e apoio não declarado durante a campanha ao Senado em 2022.</p>
<p>O julgamento foi concluído em Brasília, com sete votos a zero pela absolvição do parlamentar. O relator afirmou que não há provas robustas que comprovem abuso de poder econômico, ressaltando que não se pode concluir irregularidades baseando-se apenas em presunções.</p>
<p>A decisão do TSE manteve a sentença anterior do Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina, que já havia rejeitado a cassação. A coligação autora ainda pode apresentar embargos de declaração no TSE ou recurso ao Supremo Tribunal Federal.</p>
<p>Com a decisão, Jorge Seif permanece senador por Santa Catarina até 2030.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TSE rejeita pedido de cassação do mandato do senador Jorge Seif]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b7faaeef1f916c3bd7707d1fe5c13bbe01e3c0c9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:28:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b7faaeef1f916c3bd7707d1fe5c13bbe01e3c0c9]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Superior Eleitoral decidiu pela absolvição do senador catarinense Jorge Seif no processo que investigava suposto abuso de poder econômico nas eleições de 2022.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Superior Eleitoral decidiu pela absolvição do senador catarinense Jorge Seif no processo que investigava suposto abuso de poder econômico nas eleições de 2022. O julgamento no TSE terminou com sete votos a zero pela absolvição do senador e pela manutenção de seu mandato até 2030. A ministra Cármen Lúcia foi a última a votar, destacando a ausência de provas robustas e a falta de demonstração de gravidade nos atos atribuídos a Seif durante a campanha.</p>
<p>A denúncia envolvia a cessão de um helicóptero por um empresário da construção civil, o uso da estrutura da loja de departamentos Havan e um suposto financiamento de propaganda eleitoral por um sindicato. O senador já havia sido absolvido em primeira e segunda instância pelo Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina.</p>
<p>A defesa do senador destacou a ausência de irregularidades na campanha e agradeceu a decisão unânime do TSE, que confirmou as decisões anteriores e preservou a vontade do eleitor catarinense expressa nas urnas.</p>
<p>Com a decisão, Jorge Seif permanece no mandato de senador por Santa Catarina até 2030.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval 2026 promete folia na Grande Florianópolis com programação em três municípios]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_92b79c77166c908d65c490c680a8b5cd98d855c5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:12:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:92b79c77166c908d65c490c680a8b5cd98d855c5]]></guid>
<description><![CDATA[A partir desta quinta-feira, a região da Grande Florianópolis inicia as celebrações do Carnaval 2026, com eventos gratuitos e blocos de rua em Florianópolis, São José e Palhoça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir desta quinta-feira, a região da Grande Florianópolis inicia as celebrações do Carnaval 2026, com eventos gratuitos e blocos de rua em Florianópolis, São José e Palhoça. Em Florianópolis, o Carnaval começa com o tradicional Bloco S.O.S — Enterro da Tristeza, e blocos de rua se espalham por toda a ilha, do Norte ao Sul. As Arenas de Carnaval oferecem shows e apresentações em nove regiões da capital, com entrada gratuita.</p>
<p>São José apresenta sete dias de programação, iniciada com a escolha da corte do Carnaval Zé Folia. A partir de sexta-feira, blocos de rua animam o município, com destaque para o Bloco Boteco Toninho no Centro Histórico e outros blocos em bairros como Praia Comprida, Areias e Serraria.</p>
<p>Palhoça promove festas em diversos bairros a partir de sexta-feira, incluindo blocos de rua e desfiles. A Guarda do Embaú terá programação especial de sexta a terça-feira, com mais de 20 horas de festa. Eventos como a Folia de Carnaval na Praia de Fora, Arena de Carnaval na Avenida Beira-Rio e o tradicional Carnaval da Família no Clube 7 de Setembro também fazem parte da programação.</p>
<p>Biguaçu não terá programação oficial de Carnaval neste ano. A programação detalhada dos blocos de rua e das Arenas de Carnaval está disponível para consulta, garantindo opções para foliões de diferentes estilos e preferências na Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
