<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 18:47:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em acidente na BR-470 em Gaspar após comemorar aniversário]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-br-470-gaspar-aniversario/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:12:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:91c45b885239a6cd33f664cd8b7a4067bc2fc915]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu em um grave acidente na BR-470, em Gaspar, na manhã desta quinta-feira, poucas horas após celebrar seu aniversário de 55 anos com a família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu em um grave acidente na BR-470, em Gaspar, na manhã desta quinta-feira, poucas horas após celebrar seu aniversário de 55 anos com a família. O acidente ocorreu por volta das 5h no quilômetro 32, em trecho duplicado da rodovia. A vítima, Adilson Raitz, conhecido como “Sorriso”, seguia para o trabalho quando a motocicleta Honda Biz que conduzia colidiu na traseira de um caminhão. O caminhoneiro, de 40 anos, não sofreu ferimentos.</p>
<p>Adilson morava no bairro Margem Esquerda e havia comemorado seu aniversário na véspera em um encontro com familiares. Ele deixa esposa, um filho e uma neta. Amigos e conhecidos prestaram homenagens nas redes sociais, destacando a rotina diária da vítima e a brevidade da vida.</p>
<p>As circunstâncias do acidente ainda estão sendo apuradas, e não há informações oficiais sobre velório e sepultamento. A Polícia Rodoviária Federal segue investigando o caso para esclarecer as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem que estava desaparecido é encontrado sem vida em Guaramirim]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-homem-desaparecido-encontrado-guaramirim/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:02:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3010b692673a327977be452aaa3f76128715ea1e]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de Aguinaldo Mendonça Francisco foi localizado em um rio no bairro Guamiranga após buscas realizadas pelo Corpo de Bombeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de Aguinaldo Mendonça Francisco foi localizado em um rio no bairro Guamiranga após buscas realizadas pelo Corpo de Bombeiros. Aguinaldo Mendonça Francisco estava desaparecido há vários dias e foi visto pela última vez na Ilha da Figueira, em Jaraguá do Sul. Familiares e amigos mobilizaram redes sociais e divulgaram cartazes para tentar encontrá-lo.</p>
<p>A localização do corpo ocorreu na tarde desta quinta-feira, em Guaramirim, após trabalhos de busca realizados pelo Corpo de Bombeiros. A ocorrência foi encaminhada à Polícia Científica para os procedimentos periciais e investigação da causa da morte.</p>
<p>A confirmação do óbito gerou comoção entre familiares, amigos e moradores da região, que acompanharam as buscas e aguardavam notícias sobre o paradeiro de Aguinaldo. As autoridades seguem responsáveis pela apuração oficial das circunstâncias da morte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente entre caminhões no túnel do Morro Agudo deixa motorista preso às ferragens]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/motorista-fica-preso-nas-ferragens-em-grave-acidente-de-transito-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:01:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bbfc5de339383332aab14d6b741dceb72095e52f]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre dois caminhões no túnel do Morro Agudo, em Paulo Lopes, causou a paralisação do trânsito e deixou um motorista ferido na manhã desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre dois caminhões no túnel do Morro Agudo, em Paulo Lopes, causou a paralisação do trânsito e deixou um motorista ferido na manhã desta quarta-feira. O acidente ocorreu por volta das 11h22min e envolveu dois caminhões. O motorista de 47 anos ficou preso às ferragens e sofreu traumatismo cranioencefálico, além de ferimentos nos membros superiores e na face.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, Polícia Rodoviária Federal e da concessionária CCR atenderam a ocorrência. A CCR realizou o primeiro atendimento, incluindo a retirada da porta do motorista e a oferta de oxigênio.</p>
<p>A vítima foi encaminhada para interceptação com a unidade avançada de atendimento da concessionária. O local do acidente permanece sob os cuidados da Polícia Rodoviária Federal. O trânsito no interior do túnel do Morro Agudo foi paralisado devido ao acidente e as autoridades seguem monitorando a situação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil apreende carro clonado na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-apreende-carro-clonado-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:00:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:15a095e39b9b15dd54c64983924b87d9b2b94fe0]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina apreendeu um veículo Hyundai HB20 com indícios de clonagem na região da Grande Florianópolis, após diligências da Delegacia de Furtos e Roubos de Veículos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina apreendeu um veículo Hyundai HB20 com indícios de clonagem na região da Grande Florianópolis, após diligências da Delegacia de Furtos e Roubos de Veículos.</p>
<p>O veículo foi localizado após investigações que indicaram possíveis irregularidades. Durante a perícia preliminar, constatou-se que o automóvel havia sido furtado no estado de São Paulo no mês de outubro do ano passado.</p>
<p>A análise técnica revelou sinais identificadores adulterados, confirmando a prática de clonagem veicular, que dificulta a identificação dos veículos furtados e permite sua circulação irregular em outros estados.</p>
<p>A apreensão integra um trabalho contínuo da Delegacia de Furtos e Roubos de Veículos, vinculado à Diretoria Estadual de Investigações Criminais, focado no combate à adulteração e circulação de veículos ilícitos na Grande Florianópolis, com o objetivo de desarticular organizações criminosas e restituir os bens aos proprietários legítimos.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para identificar os responsáveis pela clonagem e circulação do veículo apreendido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de homem de 43 anos é encontrado no Rio Itapocu após cinco dias de buscas em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-homem-de-43-anos-e-encontrado-em-rio-apos-cinco-dias-de-buscas-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:00:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5fd3338f12cfb915d23c555059c4e7f901e9d8e7]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de Aguinaldo Mendonça Francisco foi localizado no Rio Itapocu, em Guaramirim, após cinco dias de buscas envolvendo equipes do Corpo de Bombeiros Voluntários e um grupo de canoagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de Aguinaldo Mendonça Francisco foi localizado no Rio Itapocu, em Guaramirim, após cinco dias de buscas envolvendo equipes do Corpo de Bombeiros Voluntários e um grupo de canoagem.</p>
<p>Aguinaldo Mendonça Francisco, de 43 anos e morador de Jaraguá do Sul, estava desaparecido desde a noite de sábado (10). Câmeras de segurança registraram o momento em que ele caminhava pela Rua Rotary, no bairro Ilha da Figueira, e atravessava a ponte em direção ao bairro Vila Lalau, próximo ao local das buscas.</p>
<p>As operações de busca foram iniciadas na área conhecida como “salto” e seguiram pelo leito do Rio Itapocu até trechos próximos à BR-101. O perímetro foi ampliado e deslocado para Guaramirim, especialmente para a região do bairro Bananal do Sul, onde o corpo foi encontrado no fim da manhã desta quinta-feira (15).</p>
<p>As ações contaram com o apoio de embarcação e botes infláveis, além do trabalho conjunto entre o Corpo de Bombeiros Voluntários e um grupo de canoagem. Até o momento, as circunstâncias da morte não foram divulgadas.</p>
<p>As buscas mobilizaram diferentes equipes e foram realizadas em várias regiões ao longo do Rio Itapocu, culminando na localização do corpo em Guaramirim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
