<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:46:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trânsito na BR-470 em Gaspar terá operação em meia pista para obras de duplicação]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/transito-na-br-470-em-sc-tera-operacao-em-meia-pista-a-partir-desta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:35:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c858a96e8f7b2d1b030d0e525088b830e7090156]]></guid>
<description><![CDATA[A partir desta quinta-feira, o tráfego na BR-470, em Gaspar, será operado em meia pista no km 45 para continuidade das obras de duplicação da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir desta quinta-feira, o tráfego na BR-470, em Gaspar, será operado em meia pista no km 45 para continuidade das obras de duplicação da rodovia. O sistema Pare e Siga será implantado no trecho entre Navegantes e Indaial, com fluxo alternado de veículos das 8h às 17h durante os trabalhos. A medida é necessária para o avanço das obras do lote 3 da duplicação da BR-470.</p>
<p>A previsão é que os serviços sejam concluídos até sexta-feira. O trecho estará devidamente sinalizado para orientar os motoristas e garantir a segurança de todos no local. Em caso de mau tempo, o cronograma poderá ser alterado e os trabalhos reagendados. A recomendação é que os motoristas planejem os deslocamentos, evitem horários de pico e respeitem a sinalização no trecho em obras.</p>
<p>O trânsito na BR-470 passará por esta alteração para possibilitar a continuidade das obras, visando melhorar a infraestrutura da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cartão de crédito e débito passam a ser aceitos como passagem nos ônibus de Joinville]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/cartao-de-credito-e-debito-tambem-podem-ser-usados-como-passagem-nos-onibus-de-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:16:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5b101dd5a86e882641e4054db1edfae26e54f453]]></guid>
<description><![CDATA[A partir de 1º de fevereiro, passageiros poderão pagar a tarifa dos ônibus de Joinville com cartão de crédito ou débito por aproximação, mantendo o valor em R$ 6,50.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir de 1º de fevereiro, passageiros poderão pagar a tarifa dos ônibus de Joinville com cartão de crédito ou débito por aproximação, mantendo o valor em R$ 6,50. O transporte coletivo de Joinville implementa uma nova forma de pagamento que permite o uso de cartões físicos e dispositivos móveis com tecnologia NFC para o pagamento da tarifa diretamente dentro dos ônibus. O sistema contactless possibilita o embarque sem a necessidade de inserir o cartão ou digitar senha.</p>
<p>Os validadores dos veículos foram adaptados para reconhecer pagamentos por aproximação, facilitando o acesso ao transporte, especialmente para usuários eventuais ou aqueles que não utilizam o cartão de transporte com frequência. Apesar da novidade, a orientação é que os usuários continuem utilizando o Cartão Ideal, que oferece mais segurança e integração entre linhas.</p>
<p>Nos cartões com funções crédito e débito, a cobrança será feita automaticamente na função crédito, salvo nos casos em que o cartão opere apenas no débito. A administração municipal recomenda aproximar apenas o cartão ou dispositivo que será utilizado para evitar cobranças indevidas.</p>
<p>A nova modalidade de pagamento visa agilizar o embarque e proporcionar mais comodidade aos usuários do transporte coletivo em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em estufa de fumo é controlado em Chapadão do Lageado, evitando perda de R$ 800 mil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bombeiros-e-dono-evitam-perda-de-fumo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:15:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6f3b4d93114fae0630148e697330e59f69778ab5]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em uma estufa de fumo em Chapadão do Lageado quase destruiu uma carga avaliada em mais de R$ 800 mil, mas a ação rápida dos proprietários e do Corpo de Bombeiros Militar evitou maiores prejuízos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em uma estufa de fumo em Chapadão do Lageado quase destruiu uma carga avaliada em mais de R$ 800 mil, mas a ação rápida dos proprietários e do Corpo de Bombeiros Militar evitou maiores prejuízos.</p>
<p>O incêndio ocorreu por volta das 22h30 na Estrada Geral Ilha Grande Sebold, próximo ao Bar Recanto Bohemio. Quando os bombeiros chegaram, os proprietários já combatiam as chamas com uma mangueira ligada a uma caixa d'água de 7 mil litros.</p>
<p>A estufa abrigava cerca de 50 arrobas de fumo em processo de secagem, das quais apenas uma foi consumida pelo fogo. O restante do material foi preservado, evitando perdas financeiras significativas. Além da estufa afetada, o fogo não se espalhou para outras áreas da propriedade.</p>
<p>A fase de rescaldo contou com o uso de cerca de mil litros de água do caminhão-pipa da prefeitura. Os donos estimam um prejuízo de R$ 17.500,00 e confirmaram que o imóvel está assegurado contra incêndios.</p>
<p>A ação conjunta dos bombeiros e da prefeitura foi fundamental para controlar a situação sem vítimas. Após orientações aos responsáveis, a equipe retornou à base. O rápido combate ao incêndio em Chapadão do Lageado evitou perdas maiores e garantiu a segurança da propriedade e da carga de fumo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Turista sofre cárcere privado após encontro por aplicativo em Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/turista-marca-encontro-por-aplicativo-e-acaba-em-carcere-privado-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:59:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e0d70aef49ebee08404695aa48a99064d4614592]]></guid>
<description><![CDATA[Um turista que visitava Florianópolis foi mantido em cárcere privado por cerca de quatro horas após um encontro marcado por aplicativo no Norte da Ilha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um turista que visitava Florianópolis foi mantido em cárcere privado por cerca de quatro horas após um encontro marcado por aplicativo no Norte da Ilha. Durante o encontro, o suspeito, que estaria sob efeito de entorpecentes, começou a agir de forma agressiva e fez ameaças com facas. O turista conseguiu compartilhar sua localização com familiares, que foram até o local.</p>
<p>Na chegada dos familiares, uma briga teve início. Um dos parentes foi atingido por uma faca e precisou ser internado no Hospital Governador Celso Ramos, no Centro de Florianópolis. A vítima foi levada à Central de Plantão Policial para prestar depoimento.</p>
<p>O suspeito alegou que as pessoas invadiram o apartamento e que também foi agredido. Ele foi atendido pelo Corpo de Bombeiros e preso pela polícia. O caso foi registrado em boletim de ocorrência e está sob investigação da Polícia Civil.</p>
<p>O episódio ocorreu na quarta-feira, no Norte da Ilha, região conhecida por ser amplamente frequentada por turistas em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus com destino a Itapema tomba na BR-251 e cinco passageiros morrem]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/onibus-com-destino-a-itapema-tomba-e-cinco-passageiros-morrem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:55:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:97826db3cba56d7cebb5a6dd9870b6c96515fae0]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus interestadual tombou na BR-251, na Serra de Francisco Sá, resultando na morte de cinco passageiros, entre eles um bebê.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus interestadual tombou na BR-251, na Serra de Francisco Sá, resultando na morte de cinco passageiros, entre eles um bebê. O acidente ocorreu na noite de quarta-feira, no km 474,8 da rodovia. O veículo seguia de Arapiraca, Alagoas, com destino a Itapema quando apresentou falha no sistema de freios em um trecho de declive e curva. O motorista perdeu o controle da direção e o ônibus tombou às margens da estrada.</p>
<p>Além das cinco mortes, nove pessoas ficaram feridas com múltiplas fraturas e escoriações. Trinta e quatro passageiros não sofreram lesões ou tiveram ferimentos leves. As vítimas foram socorridas por equipes do Samu e do Corpo de Bombeiros e levadas para hospitais de Francisco Sá e Montes Claros.</p>
<p>Há indícios de que três motoristas se revezavam na condução do ônibus. O condutor que dirigia no momento do acidente não foi localizado no local. A Polícia Civil investigará as causas do acidente, e os corpos das vítimas serão encaminhados ao Instituto Médico Legal para os procedimentos legais.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para esclarecer os detalhes do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
