<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 20:46:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ventos e temporais deixam quase 30 mil unidades sem energia em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ventos-e-temporais-deixam-quase-30-mil-unidades-sem-energia-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:20:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:29b138047312166b29e4633d1a63cea789ddd3ea]]></guid>
<description><![CDATA[Quase 30 mil unidades consumidoras ficaram sem energia elétrica em Santa Catarina na tarde deste sábado, devido a desligamentos acidentais provocados por ventos e instabilidades climáticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quase 30 mil unidades consumidoras ficaram sem energia elétrica em Santa Catarina na tarde deste sábado, devido a desligamentos acidentais provocados por ventos e instabilidades climáticas.</p>
<p>Santa Catarina possui 3.799.716 unidades consumidoras, das quais 3.770.084 estavam com fornecimento normal, representando 99,22% da rede atendida. Outras 29.632 unidades, equivalente a 0,78%, permaneciam sem energia no horário do levantamento.</p>
<p>Os desligamentos foram classificados como acidentais, associados principalmente a rajadas de vento, queda de galhos e interferências na rede elétrica. As maiores concentrações de unidades sem energia foram registradas nas regiões de Concórdia e Chapecó, com percentual superior a 50% de consumidores afetados em áreas específicas.</p>
<p>Impactos relevantes também ocorreram em trechos das regiões de Mafra, Jaraguá do Sul e Rio do Sul, com faixas entre 15% e 30%. As áreas de Blumenau e Florianópolis apresentaram impactos moderados, entre 5% e 15%, enquanto o restante do estado registrou ocorrências pontuais abaixo de 5%.</p>
<p>Equipes técnicas seguem mobilizadas para normalizar o fornecimento nas áreas afetadas, priorizando os locais com maior número de consumidores sem energia. A situação é monitorada em tempo real e os trabalhos continuam enquanto persistirem as condições adversas do tempo.</p>
<p>A concessionária reforça o compromisso com o restabelecimento do serviço e o monitoramento contínuo das condições climáticas no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos gritam 'Aqui é o PGC' antes de atirar em tentativa de homicídio em Joinville]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tentativa-homicidio-pgc-jardim-paraiso-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:42:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b79cd46a71f8be9c475deb974cef3115d88538fa]]></guid>
<description><![CDATA[Dois jovens foram baleados no bairro Jardim Paraíso, em Joinville, durante ataque de criminosos que gritaram o nome da facção PGC antes de abrir fogo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois jovens foram baleados no bairro Jardim Paraíso, em Joinville, durante ataque de criminosos que gritaram o nome da facção PGC antes de abrir fogo. Na noite de sexta-feira, criminosos armados chegaram em um carro vermelho ao bairro Jardim Paraíso, em Joinville, e efetuaram diversos disparos contra pessoas na rua Vulpécula. Uma mulher de 28 anos foi atingida no braço e um homem de 22 anos sofreu ferimento abdominal grave. O homem foi encaminhado ao hospital em estado grave, enquanto a mulher não corre risco de morte.</p>
<p>Testemunhas relataram que quatro ocupantes do veículo usavam balaclava e que dois deles efetuaram os disparos após o carro parar em frente a uma residência. O veículo teria vindo pela rua Plutão e fugido pela rua Vulpécula em direção à rua Pyxis. No local, foram encontrados estojos de munição.</p>
<p>Durante o ataque, os criminosos gritaram o nome da facção PGC. A Polícia Militar informou que a área é conhecida por ser dominada pela facção rival PCC. A Polícia Civil investiga o caso, que foi registrado como homicídio doloso tentado, e a autoria ainda é desconhecida.</p>
<p>A Polícia Militar continua com as investigações para identificar os responsáveis pelo ataque ocorrido no bairro Jardim Paraíso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
