<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 11:11:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carro atinge moto e deixa dois jovens gravemente feridos em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_10de68752a682aea2dd6e89294fe4d4f69abbd9a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:57:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:10de68752a682aea2dd6e89294fe4d4f69abbd9a]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na madrugada desta terça-feira no bairro Santa Luzia, em Brusque, resultou em ferimentos graves para dois jovens após colisão entre um carro e uma motocicleta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na madrugada desta terça-feira no bairro Santa Luzia, em Brusque, resultou em ferimentos graves para dois jovens após colisão entre um carro e uma motocicleta. A colisão ocorreu por volta de 1h02 na rua Arnoldo Ristow. No local, os bombeiros encontraram o condutor da motocicleta, um homem de 18 anos, consciente, porém confuso, com múltiplas fraturas abertas e escoriações pelo corpo. Ele foi imobilizado e recebeu atendimento da equipe médica de suporte avançado.</p>
<p>Na garupa da moto estava um adolescente de 16 anos, que apresentava fratura aberta em um dos pés e escoriações. Ele foi atendido no local e encaminhado ao pronto-socorro do Hospital Azambuja. O motorista da caminhonete, de 30 anos, não sofreu ferimentos.</p>
<p>Após o atendimento das vítimas, a Polícia Militar assumiu o controle da área. As circunstâncias do acidente não foram divulgadas no boletim dos bombeiros, que contou com apoio da unidade de suporte avançado e teve o registro confirmado pelo chefe de socorro do município.</p>
<p>A ocorrência segue sob investigação pelas autoridades responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por tentativa de feminicídio e cárcere privado no Oeste de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_108b5f5abcbd19e82b9aa7b2409dd9852c118ab3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:14:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:108b5f5abcbd19e82b9aa7b2409dd9852c118ab3]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 45 anos foi preso em flagrante por tentativa de feminicídio, sequestro, cárcere privado e ameaça em Cordilheira Alta, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 45 anos foi preso em flagrante por tentativa de feminicídio, sequestro, cárcere privado e ameaça em Cordilheira Alta, Oeste de Santa Catarina. A vítima, uma mulher de 40 anos, conseguiu pedir ajuda por meio de um aplicativo de mensagens. O pedido foi encaminhado ao Conselho Tutelar, que acionou a Polícia Militar por volta das 9h58, informando um possível caso de violência doméstica na Linha Bento Gonçalves, área rural do município.</p>
<p>Policiais localizaram a mulher e seu filho de seis anos em uma residência no interior da cidade. Ela relatou que na noite anterior o companheiro, após ingerir bebida alcoólica, ficou agressivo, impediu que ela saísse de casa e tentou matá-la com uma faca.</p>
<p>A mulher conseguiu escapar com a criança e passou a noite escondida em uma área de mata. Na manhã seguinte, buscou abrigo na casa de uma vizinha, onde conseguiu acionar ajuda. Após diligências, o homem foi localizado e preso em flagrante, sendo encaminhado às autoridades competentes para os procedimentos legais.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
