<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 00:47:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre após agressão pelo sobrinho guarda-vidas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/idoso-morre-agressao-paulada-sobrinho-guarda-vidas-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 00:17:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5ad0cdf1ac8ef5fdeb93ba49c7f4779d88f24101]]></guid>
<description><![CDATA[Edival Alfredo Rodrigues, de 68 anos, faleceu em Joinville após 28 dias internado devido a uma agressão sofrida no bairro São Cristóvão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Edival Alfredo Rodrigues, de 68 anos, faleceu em Joinville após 28 dias internado devido a uma agressão sofrida no bairro São Cristóvão. O idoso estava hospitalizado desde 11 de janeiro, quando foi atacado pelo sobrinho, de 20 anos, que atua como guarda-vidas civil em Barra Velha. A agressão ocorreu no mesmo terreno onde ambos residiam com outra familiar.</p>
<p>A violência teria começado após uma discussão envolvendo um cachorro. O idoso foi atingido na cabeça por um golpe que causou lesões graves, resultando em internação prolongada em estado grave.</p>
<p>Apesar do acompanhamento médico durante quase um mês, Edival não resistiu às complicações decorrentes dos traumas sofridos. O caso reforça a gravidade da violência doméstica e suas consequências fatais em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
