<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 18:47:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Explosão de lavadora de alta pressão fere quatro em marina de Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/lavadora-de-alta-pressao-explode-e-deixa-quatro-feridos-em-marina-de-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:26:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ef8fddafc422940fc0cbc67bf572de21d34f4f5d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma lavadora compacta de alta pressão explodiu durante limpeza em galpão no bairro Cachoeira do Bom Jesus, no Norte da Ilha, deixando quatro pessoas com queimaduras graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma lavadora compacta de alta pressão explodiu durante limpeza em galpão no bairro Cachoeira do Bom Jesus, no Norte da Ilha, deixando quatro pessoas com queimaduras graves. O acidente ocorreu na tarde de domingo em uma marina localizada no bairro Cachoeira do Bom Jesus, em Florianópolis. Quatro pessoas ficaram feridas com queimaduras de As vítimas receberam atendimento pré-hospitalar no local e foram encaminhadas ao Hospital Universitário e ao Hospital Celso Ramos.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foram mobilizadas para atender a ocorrência. A explosão envolveu uma lavadora de alta pressão utilizada na limpeza de um pequeno galpão da marina.</p>
<p>Havia vapores combustíveis no interior do galpão no momento da limpeza. A suspeita inicial é que uma faísca, possivelmente causada por um curto-circuito no equipamento elétrico, tenha provocado a explosão. A perícia técnica deverá confirmar as causas exatas do acidente.</p>
<p>Quatro viaturas do Corpo de Bombeiros, incluindo ambulâncias e caminhão de combate a incêndio, atuaram na ocorrência, com apoio da equipe avançada do Samu.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lula declara 'guerra' nas eleições de 2026 e abandona discurso de conciliação]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/lula-acaba-com-a-farsa-da-esquerda-paz-e-amor/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:02:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:039d70cfd558f8722a39ca706be92d86b81d9a20]]></guid>
<description><![CDATA[Durante evento do PT, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou uma mudança de estratégia para as eleições de 2026, adotando um tom de confronto e radicalização política.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante evento do PT, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva anunciou uma mudança de estratégia para as eleições de 2026, adotando um tom de confronto e radicalização política. Em Salvador, durante a comemoração dos 46 anos do PT, Lula afirmou que a eleição de 2026 será uma 'guerra', encerrando o discurso anterior de 'Lulinha paz e amor'. Ele incentivou reações agressivas contra críticas ao governo e declarou que não há mais espaço para moderação política.</p>
<p>O presidente ressaltou que quem divulgar notícia contra o governo deve ser 'mandado para aquele lugar', adotando um tom de confronto total. Essa mudança representa uma ruptura com a campanha de 2022, que enfatizava pacificação, diálogo e reconstrução democrática.</p>
<p>Lula passou a tratar adversários como inimigos e o processo eleitoral como um campo de batalha, substituindo a retórica de união pela lógica do 'nós contra eles'. Ele também destacou a importância de alianças a qualquer custo para garantir a vitória, colocando a reeleição acima de disputas internas ou escrúpulos políticos.</p>
<p>O discurso do presidente revela uma estratégia clara de radicalização e confronto para as eleições de 2026, abandonando o tom conciliador que marcou sua campanha anterior.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é esfaqueado após discussão em bar de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-esfaqueado-apos-discussao-em-bar-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:57:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:033af7d5891a2b0dcb081078bfa9fcda2b02170c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi esfaqueado após uma discussão em um bar no bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú. O suspeito de 24 anos foi preso por tentativa de homicídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 38 anos foi esfaqueado após uma discussão em um bar no bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú. O suspeito de 24 anos foi preso por tentativa de homicídio. A ocorrência aconteceu na Rua José Alves Cabral por volta das 22h. O autor e a vítima estavam juntos em uma conveniência, consumindo bebidas alcoólicas, quando se envolveram em uma desavença.</p>
<p>Após a discussão, o suspeito deixou o local, mas retornou armado com uma faca e desferiu golpes no pescoço e na boca da vítima, que tentou se defender. O agressor fugiu antes da chegada da polícia.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros socorreu a vítima e a encaminhou à Unidade de Pronto Atendimento da Barra, onde foram realizados sutura e curativos. O homem não corre risco de vida e prestou depoimento na Central de Plantão Policial.</p>
<p>Durante rondas após o crime, a Polícia Militar localizou e prendeu o suspeito. O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
