<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 10:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[7 orações poderosas para a Quaresma fortalecem a fé e espiritualidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8c5311c6d53453e55fc108429fec8114fc78e97c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:47:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8c5311c6d53453e55fc108429fec8114fc78e97c]]></guid>
<description><![CDATA[A Quaresma, período de reflexão e conversão, é marcada por práticas de oração, jejum e caridade, preparando os fiéis para a Páscoa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Quaresma, período de reflexão e conversão, é marcada por práticas de oração, jejum e caridade, preparando os fiéis para a Páscoa. Durante os 40 dias da Quaresma, que começam na Quarta-feira de Cinzas e vão até a Quinta-feira Santa, os fiéis são convidados a aprofundar sua relação com Deus por meio da oração e da prática da caridade. As orações desempenham papel fundamental nesse processo, fortalecendo a fé e renovando o compromisso com o Evangelho.</p>
<p>Entre as orações destacam-se preces para o início da Quaresma, para viver bem esse tempo de conversão, orações de entrega, penitenciais e de jejum, que ajudam a enfrentar os desafios espirituais e a manter a perseverança na oração e na prática do amor ao próximo.</p>
<p>Essas orações incentivam a reflexão sobre a Paixão de Cristo, a humildade e a misericórdia, além de promoverem a solidariedade com aqueles que vivem em situação de necessidade. O objetivo é que a Quaresma seja vivida como um verdadeiro retiro espiritual que conduza à renovação interior e à celebração da vida nova na Páscoa.</p>
<p>Assim, a Quaresma se apresenta como um tempo favorável para a conversão sincera, o fortalecimento da fé e a prática da caridade, por meio de orações que acompanham os fiéis em sua jornada espiritual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
