<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 21:11:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tempo instável e risco de temporais marcam a segunda-feira em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_348de2ae86cbe5f5b91bc2e8ca3545e23eb67615/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:54:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:348de2ae86cbe5f5b91bc2e8ca3545e23eb67615]]></guid>
<description><![CDATA[A segunda-feira será de tempo instável em Santa Catarina, com possibilidade de temporais em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A segunda-feira será de tempo instável em Santa Catarina, com possibilidade de temporais em várias regiões do estado. O sistema de baixa pressão no interior do continente, entre o Paraguai e a Argentina, junto com a circulação marítima, mantém o tempo instável em todas as regiões de Santa Catarina. A variação de nebulosidade e a chuva podem ocorrer a qualquer momento entre os Planaltos e o Litoral, com aumento das instabilidades entre a tarde e a noite nas demais áreas.</p>
<p>Há condições para temporais com raios, rajadas de vento e eventual queda de granizo, com risco baixo a moderado para alagamentos, danos na rede elétrica, queda de galhos e árvores e destelhamentos. A atenção deve ser maior no Grande Oeste catarinense, onde os temporais podem ser mais intensos.</p>
<p>Apesar da instabilidade, as temperaturas permanecem elevadas em algumas regiões, com máximas próximas dos 30°C no Grande Oeste e no Litoral Sul. Nas demais áreas, os termômetros devem variar entre 23°C e 27°C ao longo do dia.</p>
<p>A combinação do sistema de baixa pressão e da circulação marítima favorece o aumento das instabilidades principalmente entre a tarde e a noite, ampliando as chances de chuva forte em diferentes pontos do estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Seis pessoas morrem em acidente com lancha na divisa entre São Paulo e Minas Gerais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ea64a819705bf9adae05242d8d67b3316b46ba16/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 20:48:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ea64a819705bf9adae05242d8d67b3316b46ba16]]></guid>
<description><![CDATA[Seis pessoas, incluindo uma mãe e seu filho de 4 anos, morreram após uma lancha colidir contra um píer no Rio Grande, entre São Paulo e Minas Gerais. A embarcação transportava 15 pessoas no momento do acidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis pessoas, incluindo uma mãe e seu filho de 4 anos, morreram após uma lancha colidir contra um píer no Rio Grande, entre São Paulo e Minas Gerais. A embarcação transportava 15 pessoas no momento do acidente.</p>
<p>As vítimas foram identificadas como Viviane Aredes, que completaria 36 anos no dia do acidente, seu filho Bento, de 4 anos, Wesley Carlos da Silva, piloto da lancha, Juliana Fernanda de Oliveira Silva Ferreira, Marina Matias Rodrigues e Erica Fernanda Lima. O piloto não possuía habilitação náutica exigida para conduzir a embarcação.</p>
<p>Além dos seis mortos, nove pessoas sobreviveram ao acidente. Parte dos ocupantes foi arremessada após o impacto contra o píer, fazendo com que a lancha virasse na água. O resgate contou com apoio de moradores, mergulhadores e equipes de emergência.</p>
<p>A Capitania Fluvial do Tietê-Paraná foi comunicada e designou peritos para instaurar um Inquérito Administrativo sobre Acidentes e Fatos da Navegação para apurar as causas, circunstâncias e responsabilidades do acidente.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
