<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 14:11:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[COI de Itapema realiza 349 atendimentos durante alta temporada de verão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_601440cafe550bc70b347773b0b578d70bee4ce1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:00:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:601440cafe550bc70b347773b0b578d70bee4ce1]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro de Operações Integradas (COI) de Itapema encerrou a temporada de verão com 349 atendimentos realizados em 54 dias de funcionamento na orla e no Centro da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro de Operações Integradas (COI) de Itapema encerrou a temporada de verão com 349 atendimentos realizados em 54 dias de funcionamento na orla e no Centro da cidade. O COI iniciou suas atividades em 26 de dezembro e finalizou os atendimentos no dia 17 de fevereiro. A estrutura foi instalada na orla da Meia Praia, entre as ruas 307 e 313, e contou ainda com um consultório móvel localizado no Centro, na altura da Rua 149.</p>
<p>A iniciativa teve como objetivo reforçar o atendimento de saúde durante o período de maior fluxo de moradores e turistas, oferecendo serviços de baixa complexidade, orientações preventivas e suporte imediato. Entre os atendimentos realizados estavam avaliação inicial, hidratação, pequenos curativos e encaminhamentos.</p>
<p>O atendimento foi realizado diariamente das 8h às 17h, com extensão até as 22h durante o Carnaval. O consultório móvel atendeu principalmente casos de viroses sazonais e situações leves, além de acolher inicialmente casos de urgência para encaminhamento na rede municipal.</p>
<p>O COI contribuiu para reduzir a demanda na UPA e nas unidades básicas de saúde, evitando deslocamentos e proporcionando assistência rápida durante os meses de maior movimentação. O balanço da temporada foi considerado positivo, cumprindo o papel de ampliar o acesso e organizar o fluxo de atendimentos na cidade.</p>
<p>A experiência do COI em Itapema servirá de base para futuras edições em períodos de maior movimentação turística.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 13 anos desaparecido em Florianópolis é encontrado e está bem]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_aed4ab266c61e3880c5b62e21f5b4cdf62527781/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:58:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:aed4ab266c61e3880c5b62e21f5b4cdf62527781]]></guid>
<description><![CDATA[André Inácio dos Santos, que estava desaparecido desde a tarde de segunda-feira, foi localizado na manhã desta terça-feira nas proximidades do Fórum da Capital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>André Inácio dos Santos, que estava desaparecido desde a tarde de segunda-feira, foi localizado na manhã desta terça-feira nas proximidades do Fórum da Capital. O desaparecimento do adolescente mobilizou buscas em Florianópolis, devido à necessidade de medicamentos controlados por parte do jovem.</p>
<p>Policiais penais que atuavam na região central da cidade realizaram a abordagem e confirmaram que André estava são e salvo. Com a confirmação do seu encontro, o clima passou de apreensão para alívio entre familiares e amigos.</p>
<p>A família agradeceu às forças de segurança e a todos que colaboraram nas buscas. O caso teve desfecho positivo, encerrando o período de incerteza e preocupação na Capital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trio de jovens é preso com 125 quilos de maconha em Blumenau]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2fd07bca77e667485b7ff69ac14377d118865819/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:24:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2fd07bca77e667485b7ff69ac14377d118865819]]></guid>
<description><![CDATA[Três jovens foram detidos no bairro Salto Norte com grande quantidade de drogas e materiais relacionados ao tráfico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três jovens foram detidos no bairro Salto Norte com grande quantidade de drogas e materiais relacionados ao tráfico. Na noite de terça-feira, a Polícia Militar prendeu três jovens, entre 21 e 22 anos, por tráfico de drogas e associação para o tráfico. A ação ocorreu no bairro Salto Norte, em Blumenau, após denúncias sobre a comercialização de entorpecentes na região.</p>
<p>Durante a operação, foram apreendidos 125 quilos de maconha, um colete balístico, uma balança digital de precisão e três aparelhos celulares. Além disso, três veículos usados na logística do crime — um automóvel, um utilitário e uma motocicleta — foram recolhidos.</p>
<p>Os suspeitos receberam voz de prisão no local e foram encaminhados à Central de Plantão Policial junto com os materiais apreendidos para registro do flagrante e procedimentos judiciais.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas em Blumenau e a atuação preventiva da Polícia Militar na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
