<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 18:33:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é encontrada morta por asfixia em residência em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_754538bf1ce0e58e9d4c98c2bc5438b5c88bfaff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:15:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:754538bf1ce0e58e9d4c98c2bc5438b5c88bfaff]]></guid>
<description><![CDATA[Ana Paula Farias, de 42 anos, foi encontrada sem vida em sua casa, com sinais de asfixia mecânica. O companheiro da vítima é o principal suspeito e está foragido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ana Paula Farias, de 42 anos, foi encontrada sem vida em sua casa, com sinais de asfixia mecânica. O companheiro da vítima é o principal suspeito e está foragido. A Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência em uma residência na Rua Peru, bairro das Nações, em Balneário Camboriú. No local, os policiais encontraram Ana Paula Farias já sem sinais vitais.</p>
<p>A perícia realizada pela Polícia Científica constatou que a causa da morte foi asfixia mecânica por estrangulamento. A área foi isolada para coleta de evidências que auxiliarão nas investigações.</p>
<p>O companheiro da vítima, de 45 anos, não foi localizado após o crime e é considerado foragido. A Polícia Militar realiza buscas na região para encontrá-lo. Ana Paula atuava como terapeuta integrativa e cursava Tecnólogo em Acupuntura. A Polícia Civil dará continuidade às investigações para esclarecer as circunstâncias da morte.</p>
<p>O caso está sendo tratado como feminicídio e segue sob investigação das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta por asfixia em Balneário Camboriú; marido é principal suspeito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_e77dcf26226e0e4b8bcbeca3aebd93fbe0caff04/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:52:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:e77dcf26226e0e4b8bcbeca3aebd93fbe0caff04]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 42 anos foi encontrada morta por asfixia na manhã desta segunda-feira em Balneário Camboriú. O principal suspeito do crime é o marido da vítima, que fugiu após o ocorrido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 42 anos foi encontrada morta por asfixia na manhã desta segunda-feira em Balneário Camboriú. O principal suspeito do crime é o marido da vítima, que fugiu após o ocorrido.</p>
<p>O crime aconteceu por volta das 9h em uma residência localizada no bairro das Nações. Moradores relataram que o suspeito teria pulado o muro da casa antes do crime e fugido de bicicleta logo em seguida.</p>
<p>O homem teria alegado uma suposta traição como motivação para o crime, tendo enviado um áudio para o patrão de um dos filhos do casal afirmando que havia cometido uma 'besteira'. O conhecido foi até a casa e encontrou a vítima já sem vida.</p>
<p>O casal tinha três filhos, e o caso causou comoção entre vizinhos e pessoas próximas à família. A Polícia Militar isolou a área e realiza buscas pelo suspeito, enquanto a Polícia Científica fez a perícia no local. A investigação está a cargo da Polícia Civil.</p>
<p>As autoridades continuam as buscas para localizar o suspeito e apurar todos os detalhes do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motinha elétrica auxilia Polícia Militar em ação contra tráfico em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_cabc454f59476376937999c4fc3d5d542343fa85/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:48:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:cabc454f59476376937999c4fc3d5d542343fa85]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Militar desarticulou ponto intenso de tráfico na marginal da BR-101 em Balneário Camboriú com apoio inusitado durante perseguição a suspeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Militar desarticulou ponto intenso de tráfico na marginal da BR-101 em Balneário Camboriú com apoio inusitado durante perseguição a suspeito. A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma operação para desarticular um ponto intenso de tráfico de drogas na marginal da BR-101, em Balneário Camboriú, próximo a uma passarela movimentada. O local vinha sendo monitorado após várias tentativas frustradas de abordagem, devido à geografia que facilitava a fuga dos suspeitos, que alternavam acessos entre a parte superior e inferior da marginal.</p>
<p>Após modificações no entorno, como fechamento de muros e passagens, o tráfico migrou para a região da marginal, onde a movimentação de usuários e as trocas rápidas de drogas se intensificaram. Para superar a dificuldade de flagrante, a Polícia Militar montou uma operação com múltiplas guarnições para cercar a área.</p>
<p>Durante a ação, um suspeito tentou fugir a pé, mas um policial iniciou a perseguição e recebeu ajuda inesperada de um jovem em uma scooter elétrica, que o levou até a rua seguinte. Essa colaboração foi crucial para que o criminoso não escapasse. Outra equipe da polícia já havia realizado a abordagem no local, garantindo o sucesso da operação.</p>
<p>Na ocorrência, os policiais apreenderam uma pequena quantidade de drogas com o indivíduo, que possuía diversas passagens policiais. A ação da Polícia Militar demonstrou a importância da cooperação e da adaptação tática para combater o tráfico de drogas em áreas urbanas complexas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda-vidas salvam cães levados pela correnteza em praia de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_62af352cace625dafc61f1c74084f01ed69910c1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:36:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:62af352cace625dafc61f1c74084f01ed69910c1]]></guid>
<description><![CDATA[Dois cães da raça Golden Retriever foram resgatados por guarda-vidas após serem levados pela forte correnteza em uma praia de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois cães da raça Golden Retriever foram resgatados por guarda-vidas após serem levados pela forte correnteza em uma praia de Santa Catarina. O resgate ocorreu na Barra da Ibiraquera, em Imbituba, durante um simulado de salvamento realizado por três guarda-vidas civis do Programa Golfinho, coordenado pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.</p>
<p>Os cães entraram no mar e foram arrastados pela correnteza, apresentando sinais de exaustão e dificuldade para retornar à margem. Os guarda-vidas interromperam a atividade e realizaram o resgate, conduzindo os animais com segurança até a faixa de areia.</p>
<p>Após o resgate, os cães receberam acolhimento de moradores presentes na praia. Posteriormente, foi confirmado que os animais pertencem a uma moradora da região, que possui três cães. Dois foram devolvidos à tutora, enquanto o terceiro permanece desaparecido.</p>
<p>O caso do terceiro cão desaparecido continua sendo acompanhado pelas autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ação em Lages orienta sobre gravidez na adolescência no bairro Penha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_f16e089d78835d7599442778ba226197771befea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:19:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:f16e089d78835d7599442778ba226197771befea]]></guid>
<description><![CDATA[Unidade Básica de Saúde do bairro Penha promoveu evento com foco na prevenção da gravidez na adolescência, oferecendo informações e atividades para jovens e comunidade local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Unidade Básica de Saúde do bairro Penha promoveu evento com foco na prevenção da gravidez na adolescência, oferecendo informações e atividades para jovens e comunidade local. A ação realizada na UBS do bairro Penha reuniu adolescentes e moradores para uma programação educativa que abordou temas como métodos contraceptivos, prevenção de infecções sexualmente transmissíveis e a importância do diálogo sobre saúde sexual e reprodutiva.</p>
<p>Além das orientações técnicas, o evento incluiu práticas integrativas em saúde, como sessões de Reiki, escalda-pés e limpeza de pele, com o objetivo de promover bem-estar e fortalecer o vínculo entre a comunidade e a equipe de saúde.</p>
<p>A iniciativa contou com o apoio do Rotary Clube Lages e da presidente do bairro, que colaboraram na entrega de kits para gestantes, reforçando a rede de apoio às famílias em situação de vulnerabilidade social.</p>
<p>A ação está alinhada às diretrizes da gestão municipal, que busca ampliar o acesso à informação, fortalecer o diálogo e oferecer acolhimento para contribuir na redução de vulnerabilidades relacionadas à gravidez na adolescência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco do Emprego oferece 348 vagas em Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_a19145994d9d6951667fb1ee0d310a5ca8023010/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:18:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:a19145994d9d6951667fb1ee0d310a5ca8023010]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco do Emprego de Lages divulgou 348 oportunidades de trabalho formal, abrangendo diversos setores da economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco do Emprego de Lages divulgou 348 oportunidades de trabalho formal, abrangendo diversos setores da economia local. A iniciativa é coordenada pela Secretaria da Indústria, Comércio e Inovação da Prefeitura de Lages, que atua como intermediária entre empresas parceiras e trabalhadores em busca de emprego. As vagas contemplam diferentes áreas e níveis de formação, incluindo funções como auxiliar contábil, auxiliar administrativo, borracheiro, além de cargos na construção civil, produção frigorífica, madeireiro, alimentício, confecção, vendas, hotelaria e restaurantes.</p>
<p>O programa também reserva postos para pessoas com deficiência, reforçando a inclusão no mercado de trabalho. A estratégia da gestão municipal visa fortalecer parcerias com o setor produtivo local para fomentar o desenvolvimento econômico e a geração de empregos na cidade.</p>
<p>Os interessados em se candidatar devem comparecer pessoalmente à sede do Banco do Emprego, localizada na Secretaria da Indústria, Comércio e Inovação, na rua Manoel Thiago de Castro, número 258, no Centro. É necessário apresentar documento oficial com foto, carteira de trabalho física ou digital e comprovante de residência atualizado.</p>
<p>O Banco do Emprego segue como um importante canal para conectar trabalhadores e empresas, contribuindo para o crescimento econômico de Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval de Lages começa com desfiles dos blocos de rua na avenida]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_a283a2a87b498c72bd6d33f33069b8f69d292567/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:17:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:a283a2a87b498c72bd6d33f33069b8f69d292567]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval de Lages teve início oficial com os tradicionais desfiles dos blocos de rua, reunindo um grande público na avenida Archilau Batista do Amaral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval de Lages teve início oficial com os tradicionais desfiles dos blocos de rua, reunindo um grande público na avenida Archilau Batista do Amaral. A primeira noite da folia transformou o entorno da Praça do CEU e da Estação Cidadania, marcando o começo das celebrações carnavalescas na cidade com muita música e participação dos blocos. Seis grupos desfilaram na avenida, entre eles o Bloco da Família Lima, Bloco dos Beiçudos, Bloco do Manequinha, Tenda do Batuque, Bloco do Pé e o Bloco dos Gregas.</p>
<p>A atmosfera da abertura foi marcada pela presença de famílias e um clima de confraternização entre participantes e público. A prefeita Carmen Zanotto esteve presente na abertura e destacou a harmonia e colaboração que caracterizam o Carnaval de 2026, agradecendo aos envolvidos na organização e convidando todos a participarem da festa.</p>
<p>A programação do Carnaval de Lages segue com os desfiles das escolas de samba, que acontecem no sábado a partir das 20h. A superintendente da Fundação Cultural de Lages convidou a população a prestigiar o.</p>
<p>O evento é realizado pela Liga das Escolas de Samba de Lages, em parceria com o Governo do Estado e com o apoio da prefeitura.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José oferece mais de 90 vagas de emprego em plataforma online]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_cd07d184efad952414bf448323532221ad731826/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:17:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:cd07d184efad952414bf448323532221ad731826]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de São José disponibiliza mais de 90 oportunidades de trabalho por meio da plataforma digital São José + Empregos, que conecta empregadores e candidatos de forma gratuita.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de São José disponibiliza mais de 90 oportunidades de trabalho por meio da plataforma digital São José + Empregos, que conecta empregadores e candidatos de forma gratuita.</p>
<p>As vagas abrangem setores como comércio, serviços, construção civil e gastronomia, com cargos variados, incluindo auxiliar administrativo, barista, mecânico, soldador, costureira, contador, operador de telemarketing, eletricista, motorista, estoquista, servente, operador de escavadeira e gerente comercial. A remuneração varia.</p>
<p>O serviço é resultado de uma parceria entre a Secretaria de Desenvolvimento Econômico e Inovação, a Associação Empresarial da Região Metropolitana de Florianópolis e a CDL São José. A plataforma busca facilitar o acesso às vagas, agilizar as contratações e fortalecer a economia local.</p>
<p>Além das oportunidades de emprego, o portal oferece informações sobre cursos gratuitos de capacitação profissional em parceria com instituições como Sebrae, Senai e Sesc, visando ampliar a qualificação dos trabalhadores e aumentar suas chances no mercado de trabalho.</p>
<p>Para se candidatar, os interessados devem acessar o portal, cadastrar o currículo e manter os dados atualizados. As vagas são atualizadas diariamente e podem ser preenchidas a qualquer momento. Empresas da região também podem se cadastrar gratuitamente para divulgar suas oportunidades.</p>
<p>A plataforma São José + Empregos representa uma alternativa moderna e eficiente para moradores da cidade que buscam recolocação profissional e qualificação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages atua em bairros após forte chuva com alagamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_e2d9d66b3c11e174d4922da85d133c1c39cdc895/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:16:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:e2d9d66b3c11e174d4922da85d133c1c39cdc895]]></guid>
<description><![CDATA[Uma intensa chuva provocou diversos pontos de alagamento em bairros de Lages, mobilizando a Prefeitura para atendimento emergencial às famílias afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma intensa chuva provocou diversos pontos de alagamento em bairros de Lages, mobilizando a Prefeitura para atendimento emergencial às famílias afetadas. A forte chuva que atingiu Lages no último sábado resultou em alagamentos em nove bairros da cidade. A tempestade, causada por instabilidade atmosférica, acumulou 31,4 milímetros de precipitação em 12 horas e ventos de até 54 km/h, exigindo uma resposta rápida das autoridades locais.</p>
<p>A Defesa Civil municipal prestou assistência a 11 famílias impactadas pelo temporal, atendendo ocorrências como queda de árvore, destelhamento de imóveis e alagamentos residenciais. As equipes da Prefeitura permaneceram em prontidão desde os primeiros alertas para garantir a segurança da população.</p>
<p>Foram distribuídos cerca de 120 metros quadrados de lonas para apoio às famílias afetadas. O trabalho integrado entre as secretarias foi destacado como essencial para minimizar os transtornos causados pela chuva.</p>
<p>Além do atendimento emergencial, a Defesa Civil realiza ações contínuas de prevenção e orientação à comunidade sobre como agir em situações de risco. A população pode acionar o órgão por meio de telefones disponíveis para atendimento 24 horas.</p>
<p>Apesar da intensidade do evento climático, não houve registros de feridos, desalojados ou desabrigados, demonstrando a efetividade da resposta municipal diante da situação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casa da Família inicia oficina gratuita de pintura em tela para adolescentes em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_cd0f415cc64a3e3a1025a9b7b9f09bcc4d0c48df/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:15:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:cd0f415cc64a3e3a1025a9b7b9f09bcc4d0c48df]]></guid>
<description><![CDATA[A Casa da Família, em Balneário Camboriú, oferece oficina semanal de pintura em tela com tinta acrílica para jovens a partir de 12 anos, promovendo o desenvolvimento artístico e socioemocional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Casa da Família, em Balneário Camboriú, oferece oficina semanal de pintura em tela com tinta acrílica para jovens a partir de 12 anos, promovendo o desenvolvimento artístico e socioemocional.</p>
<p>A oficina acontece todas as segundas-feiras, das 9h às 10h30, e é organizada pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família. A atividade utiliza uma técnica popular e acessível, com o objetivo de estimular habilidades motoras finas, paciência, foco e a expressão de sentimentos por meio da arte.</p>
<p>Além do desenvolvimento individual, a oficina busca incentivar a cooperação e a interação entre os participantes, criando um ambiente de troca de experiências e fortalecimento do senso de comunidade entre os adolescentes.</p>
<p>Para participar, não é necessário realizar inscrição prévia. Os interessados devem comparecer diretamente à Casa da Família, localizada na Rua 3100, número 876, no Centro de Balneário Camboriú, às segundas-feiras, às 9h. Recomenda-se o uso de roupas confortáveis e adequadas para a atividade.</p>
<p>A iniciativa oferece uma oportunidade gratuita para que jovens iniciem no mundo das artes plásticas, promovendo criatividade e convivência em um espaço dedicado à expressão artística.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
