<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 08:46:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idosa de 66 anos morre após queda de escada em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/idosa-de-66-anos-morre-apos-cair-da-escada-e-sofrer-traumatismo-craniano-grave-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:41:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f597d7e73483a0277317d425e2798a6ddf5a7c0f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma idosa de 66 anos faleceu após sofrer traumatismo craniano grave em uma queda de escada no bairro Itoupava Central, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma idosa de 66 anos faleceu após sofrer traumatismo craniano grave em uma queda de escada no bairro Itoupava Central, em Blumenau. O acidente ocorreu em uma residência na Rua Alex Borchardt, onde a vítima caiu enquanto realizava uma atividade doméstica, ao levar o lixo para fora da casa. A queda resultou em um traumatismo craniano grave.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado para o atendimento inicial, com apoio do SAMU. No local, as equipes constataram que a idosa já estava em óbito. Também foram acionadas a Polícia Militar, a Polícia Civil e a Polícia Científica para os procedimentos legais.</p>
<p>Após os levantamentos iniciais, o corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal de Blumenau. O caso é tratado como acidente doméstico, sem indícios de crime. As autoridades continuam acompanhando o caso e reforçam a importância dos cuidados em atividades domésticas para evitar acidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher perde visão de um olho após ataque do companheiro em São Carlos, SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/marido-bebado-ciumento-crava-faca-em-olho-de-esposa-apos-cheirar-cocaina-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:28:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:839aa257a7eed4037b116fa2e892a9fc3c585ee1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi gravemente ferida pelo marido em São Carlos, no Oeste de Santa Catarina, após ele consumir álcool e cocaína. O caso é investigado como tentativa de feminicídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi gravemente ferida pelo marido em São Carlos, no Oeste de Santa Catarina, após ele consumir álcool e cocaína. O caso é investigado como tentativa de feminicídio. O agressor, que havia passado a noite ingerindo bebida alcoólica e usando cocaína, iniciou o ataque dentro da residência do casal. Durante um surto de ciúmes, ele acusou a companheira de se comunicar com outro homem, agredindo-a com chutes e arremessando um celular contra o rosto dela.</p>
<p>A vítima tentou fugir para a rua, mas foi alcançada pelo agressor, que a feriu no rosto com uma faca, causando lesão grave no olho direito. Apesar do ferimento, ela conseguiu se abrigar na casa de um vizinho, onde o agressor chegou a pedir desculpas antes de fugir.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros prestou os primeiros socorros e encaminhou a mulher ao hospital, onde foi confirmado que perdeu a visão do olho atingido. A Polícia Militar prendeu o agressor em flagrante na residência do casal, enquanto a Delegacia de Polícia de São Carlos investiga o caso.</p>
<p>A vítima relatou sofrer agressões frequentes e que o companheiro era usuário de drogas e extremamente ciumento, impedindo-a de usar o celular. As autoridades reforçam que denúncias de violência doméstica podem ser feitas pelos números 190 ou 181, com garantia de sigilo.</p>
<p>O inquérito será encaminhado ao Ministério Público após a conclusão das investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
