<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 09:46:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mudança no tempo traz frio, vento forte e mar agitado em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mudanca-no-tempo-traz-frio-vento-forte-e-mar-agitado-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:15:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5711e51ff934ba1354867143ed36e500840305de]]></guid>
<description><![CDATA[Um sistema de alta pressão atmosférica estabiliza o tempo em Santa Catarina após a passagem de uma frente fria, provocando queda nas temperaturas, vento sul intenso e mar agitado ao longo do litoral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um sistema de alta pressão atmosférica estabiliza o tempo em Santa Catarina após a passagem de uma frente fria, provocando queda nas temperaturas, vento sul intenso e mar agitado ao longo do litoral.</p>
<p>A atuação do sistema de alta pressão traz predominância do vento sul, com rajadas entre 50 e 60 km/h, o que configura risco moderado a alto para destelhamentos e queda de árvores. Há possibilidade de chuva fraca e isolada em algumas regiões, com risco baixo para ocorrências associadas. As temperaturas máximas não ultrapassam os 28°C em grande parte do estado.</p>
<p>O mar fica agitado em todo o litoral catarinense, com ondas entre 2,5 e 3 metros, apresentando risco moderado para atividades de navegação, especialmente no início do período. O tempo permanece firme e com poucas nuvens na maior parte do estado, enquanto as manhãs são mais frias, principalmente nos Planaltos, Meio-Oeste e regiões serranas, com mínimas entre 6°C e 10°C.</p>
<p>Nas demais áreas, as temperaturas variam entre 11°C e 17°C, com máximas abaixo dos 28°C à tarde. A circulação marítima ainda favorece chuvas leves e isoladas no litoral, sem risco significativo. No fim do período, com o afastamento do sistema de alta pressão, há previsão de retorno de instabilidades e condições para temporais isolados, principalmente no litoral e nos Planaltos.</p>
<p>A população deve ficar atenta aos riscos associados ao vento forte e ao mar agitado, especialmente para atividades de navegação e na região litorânea.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
