<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 21:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação prende conselho de facção envolvido em tribunal do crime em Joinville]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-prende-conselho-de-faccao-envolvido-em-tribunal-do-crime-em-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:51:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:12563ff728c2f8463587dc4eda30752172126d87]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu 12 mandados de prisão contra integrantes de um conselho criminoso ligado a um tribunal do crime em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu 12 mandados de prisão contra integrantes de um conselho criminoso ligado a um tribunal do crime em Joinville. A ação foi realizada pela Delegacia de Homicídios de Joinville e faz parte de uma investigação iniciada em agosto de 2025. Os presos são investigados por sequestro, cárcere privado, homicídio e ocultação de cadáver ocorridos em 2024.</p>
<p>O crime ocorreu em 1º de abril de 2024 e envolveu a vítima, um homem de 23 anos, cujo corpo teria sido enterrado em uma área de pasto na Vila da Oca, no distrito de Pirabeiraba. A motivação estaria relacionada a uma disciplina imposta pelo comando criminoso.</p>
<p>Os investigados faziam parte do conselho denominado 'Quadro Geral', cuja estrutura hierárquica permite responsabilizar todos os integrantes, mesmo que apenas alguns tenham participado diretamente do crime. As buscas para localizar o corpo continuam, assim como as investigações para identificar todos os envolvidos.</p>
<p>A Delegacia de Homicídios de Joinville disponibiliza um canal de denúncias pelo WhatsApp (47) 3481-2456, garantindo sigilo absoluto para informações que possam auxiliar nas investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
