<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 17:46:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itapema amplia uso do e-SUS com entrega de tablets aos Agentes Comunitários]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-amplia-uso-do-e-sus-com-entrega-de-tablets-aos-agentes-comunitarios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:26:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:30cf198ccadb7f7c4ae06dc3aa3db2571defebf3]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema concluiu a entrega de tablets para todos os Agentes Comunitários de Saúde do município, ampliando o uso da tecnologia na Atenção Primária e qualificando o atendimento à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema concluiu a entrega de tablets para todos os Agentes Comunitários de Saúde do município, ampliando o uso da tecnologia na Atenção Primária e qualificando o atendimento à população.</p>
<p>Com a distribuição dos 44 tablets aos Agentes Comunitários de Saúde vinculados a seis Unidades Básicas de Saúde, 100% dos profissionais passam a utilizar a ferramenta digital nas atividades em campo, aumentando a eficiência do atendimento.</p>
<p>Os registros de informações passam a ser feitos diretamente no sistema e-SUS, eliminando formulários em papel e garantindo maior precisão e integração dos dados, o que contribui para um acompanhamento mais qualificado das famílias e fortalece a organização dos serviços de saúde.</p>
<p>O uso dos tablets facilita a coleta e o envio das informações em tempo real, impactando positivamente o planejamento das ações e a resposta às demandas da comunidade. A entrega dos equipamentos integra um conjunto de investimentos voltados à qualificação da Atenção Primária, reafirmando o compromisso do município com a inovação, a valorização dos profissionais da saúde e a melhoria contínua do atendimento à população.</p>
<p>A iniciativa consolida a modernização do trabalho dos Agentes Comunitários de Saúde em Itapema, garantindo mais agilidade nas visitas domiciliares realizadas diariamente em diferentes bairros do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto da Estrada Parque é entregue por Porto Belo e avança para execução em Bombinhas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/projeto-da-estrada-parque-e-entregue/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:52:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:033bdfbd6c6c031eaf7ecd172f5ad121fdc2f77c]]></guid>
<description><![CDATA[O projeto da Estrada Parque, também chamada de]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto da Estrada Parque, também chamada de A iniciativa visa oferecer uma nova via que proporcione uma rota alternativa mais eficiente, segura e sustentável, especialmente diante dos congestionamentos frequentes na alta temporada. O projeto foi desenvolvido pela empresa Wert por meio do mecanismo de Outorga Onerosa do Direito de Construir e já conta com a emissão da Licença Ambiental Prévia, etapa fundamental para o início da execução da obra.</p>
<p>Antes da entrega, o projeto passou pela análise da Secretaria de Planejamento Urbano de Porto Belo e seguirá para avaliação técnica da Secretaria de Planejamento Urbano de Bombinhas. Os processos de licenciamento ambiental continuam em tramitação junto aos órgãos competentes dos dois municípios, respeitando os critérios legais e técnicos.</p>
<p>A Estrada Parque é considerada uma solução estratégica para a região da Costa Esmeralda, com o objetivo de fomentar o desenvolvimento turístico e urbano, além de aliviar o trânsito na SC-412, principal ligação entre Porto Belo e Bombinhas. A entrega do projeto contou com a presença de autoridades de ambos os municípios, reforçando o compromisso conjunto com o futuro da mobilidade regional.</p>
<p>O avanço do projeto da Estrada Parque representa um alinhamento entre crescimento urbano, respeito ao meio ambiente e qualidade de vida para moradores e visitantes da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
