<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 17:07:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista reage a abordagem da Polícia Militar em Joinville]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/abordagem-pm-joinville-motociclista-reage-fiscalizacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:04:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:830fe36c49125a3be42693312f0251ed34579e73]]></guid>
<description><![CDATA[Uma abordagem da Polícia Militar em Joinville gerou repercussão após um motociclista reagir à fiscalização e apresentar irregularidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma abordagem da Polícia Militar em Joinville gerou repercussão após um motociclista reagir à fiscalização e apresentar irregularidades. O condutor estacionou a motocicleta sobre a calçada, o que motivou a abordagem policial. Durante a verificação, foram constatadas diversas irregularidades, como o uso de chinelos ao conduzir o veículo e a ausência da Carteira Nacional de Habilitação e do documento da motocicleta.</p>
<p>O motociclista afirmou ter perdido os documentos e acusou a fiscalização de ter como objetivo prejudicá-lo. A Polícia Militar explicou que a abordagem foi motivada pelas infrações observadas e orientou o condutor a retirar a motocicleta da calçada e estacionar em local permitido.</p>
<p>A guarnição reforçou que o porte dos documentos obrigatórios e o respeito às regras de trânsito são exigências legais para qualquer condutor. O motoboy foi liberado no local, mas receberá notificações com as autuações correspondentes.</p>
<p>A Polícia Militar segue atuando para garantir o cumprimento das normas de trânsito e a segurança nas vias de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é encontrada morta por asfixia em Balneário Camboriú; companheiro é suspeito]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-encontrada-morta-por-asfixia-dentro-de-casa-em-bc-companheiro-e-o-principal-suspeito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:26:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9b7bcf6ef5f38d680464d2b847f147cb94ec0d45]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 42 anos foi encontrada morta dentro de casa no bairro das Nações, em Balneário Camboriú. O companheiro da vítima é o principal suspeito e está foragido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 42 anos foi encontrada morta dentro de casa no bairro das Nações, em Balneário Camboriú. O companheiro da vítima é o principal suspeito e está foragido. A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência na Rua Peru, no bairro das Nações. Ao chegar ao local, os policiais encontraram a mulher já sem vida no interior da residência.</p>
<p>A vítima morreu em decorrência de asfixia mecânica por estrangulamento. A Polícia Científica realizou a perícia no local, e o companheiro da vítima, de 45 anos, foi identificado como autor do crime.</p>
<p>O suspeito fugiu após o crime e não foi localizado até o momento. A Polícia Militar realiza buscas na região para encontrá-lo. A investigação ficará a cargo da Polícia Civil, que dará continuidade aos trabalhos para esclarecer a dinâmica e as circunstâncias do crime.</p>
<p>As autoridades seguem empenhadas para esclarecer o caso e prender o suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
