<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 14:46:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói depósito e faz cobertura de prédio desabar no Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio/incendio-destroi-deposito-e-faz-cobertura-de-predio-desabar-no-vale-do-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:19:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:96e3c680f3a6805fd58767be1abd5e69711a72ee]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu um prédio no bairro Fortaleza, em Blumenau, concentrando-se no depósito do terceiro pavimento, sem atingir apartamentos e salas comerciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu um prédio no bairro Fortaleza, em Blumenau, concentrando-se no depósito do terceiro pavimento, sem atingir apartamentos e salas comerciais. O fogo começou por volta das 7h33 e ficou restrito ao último pavimento de uma edificação mista com três andares. O térreo abriga salas comerciais e o.</p>
<p>A cobertura de madeira do terceiro pavimento desabou devido à intensidade das chamas, que consumiram diversos materiais armazenados no depósito, em uma área de aproximadamente 70 metros quadrados. Para controlar o fogo, os bombeiros utilizaram cerca de seis mil litros de água e empregaram técnicas de combate direto e indireto com o uso de plataforma de autoescada mecânica.</p>
<p>Após o controle das chamas, foi realizado o rescaldo e uma vistoria minuciosa para eliminar possíveis focos remanescentes, sem necessidade de novas intervenções. O imóvel possui seguro contra incêndio e a área foi isolada para perícia técnica, que será conduzida pelo Corpo de Bombeiros.</p>
<p>Não houve registro de vítimas durante o incêndio que destruiu o depósito no prédio localizado no bairro Fortaleza, em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Passeios no Catamarã Rota Costa Esmeralda em Balneário Camboriú têm novos preços promocionais]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/passeios-no-catamara-rota-costa-esmeralda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:52:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1ecd9470de03e62453361b8b94a0713e6cdb65cd]]></guid>
<description><![CDATA[Os passeios no Catamarã Rota Costa Esmeralda, que partem do Píer Barra Sul em Balneário Camboriú rumo à Ilha de Porto Belo, oferecem uma experiência turística com paisagens marítimas e horários diferenciados durante a semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os passeios no Catamarã Rota Costa Esmeralda, que partem do Píer Barra Sul em Balneário Camboriú rumo à Ilha de Porto Belo, oferecem uma experiência turística com paisagens marítimas e horários diferenciados durante a semana.</p>
<p>Durante o trajeto, os passageiros podem apreciar vistas das praias de Laranjeiras, Taquarinhas, Taquaras, Pinho, Estaleiro, Estaleirinho e Itapema antes de desembarcar na Ilha de Porto Belo. O tempo de navegação varia entre 45 minutos e 1h30, dependendo das condições do mar.</p>
<p>Os passeios ocorrem diariamente, com uma saída às 11h e retorno às 17h de segunda a quinta-feira. De sexta a domingo, há duas saídas, às 8h30 com retorno às 14h30 e às 11h com retorno às 17h.</p>
<p>Os ingressos devem ser agendados antecipadamente pelo WhatsApp (47) 99110-0064. Os preços promocionais são R$ 150,00 para passageiros de 11 a 59 anos; R$ 75,00 para maiores de 60 anos, crianças de 6 a 10 anos e pessoas com deficiência com documentação; e gratuito para crianças até 5 anos com documento.</p>
<p>É recomendado chegar com 30 minutos de antecedência. Os assentos são ocupados por ordem de chegada, sem numeração. Bebidas e salgadinhos estão disponíveis para compra a bordo. É proibido embarcar com roupas molhadas, alimentos, bebidas, cadeiras e guarda-sóis.</p>
<p>O passeio no Catamarã Rota Costa Esmeralda tem recebido elogios dos turistas pela beleza natural e pelo atendimento, consolidando-se como uma atração imperdível na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro dos Transportes critica governo de Santa Catarina por falta de obras estruturantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/jorginho-nao-tem-condicoes-para-governar-diz-ministro-do-governo-lula-em-sc-nao-fez-nenhuma-obra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:48:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d7edd77510d7fa74ccf588a8ab1e9738d79a6439]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro dos Transportes, Renan Filho, afirmou que o governador Jorginho Mello não tem condições de governar o estado por não ter entregue obras estruturantes, durante entrevista em Palhoça e Timbé do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro dos Transportes, Renan Filho, afirmou que o governador Jorginho Mello não tem condições de governar o estado por não ter entregue obras estruturantes, durante entrevista em Palhoça e Timbé do Sul.</p>
<p>Renan Filho destacou que as maiores obras em Santa Catarina são todas federais, citando exemplos como a BR-280 em Jaraguá do Sul, a BR-470 e intervenções no Morro dos Cavalos, na BR-101 Sul. O ministro anunciou a construção de dois túneis no trecho, com início previsto em até 12 meses, sob responsabilidade da concessionária CCR Motiva, sem aumento na tarifa de pedágio.</p>
<p>O ministro também ressaltou a recuperação da SC-163, no entorno de Chapecó, que foi totalmente reconstruída em concreto com recursos federais. Ele criticou a postura do governo estadual, afirmando que houve mais conflitos políticos do que entrega de resultados e que o governo passou sem fazer obras próprias.</p>
<p>Renan Filho defendeu que a população observe a origem das obras em andamento para avaliar a capacidade de gestão dos governantes, afirmando que o governo estadual apenas acompanha ações federais já estruturadas. As declarações foram dadas durante entrevista exclusiva à Rádio Cidade em Dia, em agenda do Ministério dos Transportes em Santa Catarina.</p>
<p>O ministro dos Transportes reafirmou a importância dos investimentos federais para a infraestrutura do estado e criticou a ausência de projetos próprios do governo estadual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
