<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 13:10:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carro é arrastado por enxurrada e cai em rio durante temporal em Criciúma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f1c0918354dc1a62d6df42fa2b89df37ba12778c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:54:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f1c0918354dc1a62d6df42fa2b89df37ba12778c]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi resgatado sem ferimentos após o veículo em que estavam ser levado por uma enxurrada e cair em um rio na noite de terça-feira, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi resgatado sem ferimentos após o veículo em que estavam ser levado por uma enxurrada e cair em um rio na noite de terça-feira, em Criciúma. O incidente ocorreu após um forte volume de chuva causar erosão e desmoronamento parcial da via, fazendo com que o solo cedesse e a correnteza arrastasse o automóvel para o leito do rio, onde o carro ficou submerso.</p>
<p>Moradores ouviram pedidos de socorro e acionaram as equipes de emergência. A Polícia Militar e o Corpo de Bombeiros encontraram as vítimas em situações distintas: o homem agarrado à lateral do carro parcialmente submerso e a mulher presa a uma árvore na margem oposta, a cerca de seis metros de distância.</p>
<p>Os bombeiros realizaram o resgate em duas frentes, entrando por uma área de mata para retirar o homem e resgatando a mulher do outro lado do rio. Ambos estavam conscientes e sem lesões aparentes, recebendo atendimento pré-hospitalar no local, sem necessidade de encaminhamento hospitalar.</p>
<p>O veículo permaneceu submerso após o resgate. Não há informações sobre interdição da via ou novos riscos na área até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem desaparece no mar e morre afogado em praia de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_af952a226b49344b21ecd028ecb8e7e83ea18a36/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:54:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:af952a226b49344b21ecd028ecb8e7e83ea18a36]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos desapareceu no mar em Passo de Torres e morreu afogado após mergulhar na tarde de terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 30 anos desapareceu no mar em Passo de Torres e morreu afogado após mergulhar na tarde de terça-feira. Testemunhas relataram que ele começou a sinalizar por socorro enquanto tomava banho no mar. Outros banhistas tentaram ajudar, mas não conseguiram alcançar a vítima antes que ela submergisse.</p>
<p>Familiares acionaram o Corpo de Bombeiros, que enviou equipes ao local. As buscas, que envolveram Guarda-Vidas Civis Voluntários com motos náuticas e o Serviço Aeropolicial com voos de helicóptero, duraram cerca de três horas.</p>
<p>O posto de guarda-vidas mais próximo fica a aproximadamente 1,2 quilômetro do ponto onde o homem desapareceu. Até o fim da tarde de terça-feira, o corpo ainda não havia sido localizado.</p>
<p>As buscas foram suspensas ao anoitecer e devem ser retomadas na manhã seguinte. As circunstâncias do afogamento não foram detalhadas, e o caso segue sob acompanhamento das equipes de resgate.</p>
<p>O incidente ocorreu em uma praia de Passo de Torres, no Sul de Santa Catarina, mobilizando equipes de resgate locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher fica gravemente ferida após acidente entre moto e carro em Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_10654a0729b4161957b7425183331d9ab0aa858f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:37:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:10654a0729b4161957b7425183331d9ab0aa858f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher sofreu ferimentos graves após colisão entre motocicleta e automóvel na Rua Euclides Francisco Peixoto, em Tijucas, na manhã desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher sofreu ferimentos graves após colisão entre motocicleta e automóvel na Rua Euclides Francisco Peixoto, em Tijucas, na manhã desta quarta-feira. O acidente ocorreu por volta das 8h no bairro da Praça. A motociclista, com idade estimada entre 27 e 30 anos, colidiu com um carro e, em seguida, atingiu um poste. As circunstâncias do acidente ainda serão apuradas pelas autoridades.</p>
<p>Equipes de resgate prestaram atendimento imediato e reanimaram a vítima, que entrou em parada cardiorrespiratória ao menos três vezes. Devido à gravidade do quadro, a mulher foi transferida por helicóptero para um hospital na Grande Florianópolis.</p>
<p>A identidade da vítima não foi divulgada até o momento, e as causas do acidente seguem sob investigação. O caso segue sendo acompanhado pelas autoridades responsáveis para esclarecimento dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
