<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 19:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa por tráfico de drogas com mais de 14 quilos de entorpecentes em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-presa-por-trafico-de-drogas-com-mais-de-14-quilos-de-entorpecentes-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:31:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b717ebb1eb7596d452dd456083f1c5e6260f2ec]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi detida no bairro Imaruí, em Itajaí, após a Polícia Militar apreender mais de 14 quilos de drogas durante uma ação de combate ao tráfico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi detida no bairro Imaruí, em Itajaí, após a Polícia Militar apreender mais de 14 quilos de drogas durante uma ação de combate ao tráfico. A prisão ocorreu após informações sobre a comercialização de entorpecentes na região. Durante rondas, a guarnição visualizou a suspeita saindo de sua residência, momento em que ela dispensou um pacote contendo cerca de 100 gramas de cocaína.</p>
<p>Ao ser abordada, a mulher indicou que havia mais drogas dentro do imóvel. Durante a entrada, ela quebrou um aparelho celular, alegando que o dispositivo continha conversas relacionadas ao tráfico.</p>
<p>No interior da residência, foram encontrados aproximadamente 12,6 quilos de maconha, duas balanças de precisão, dinheiro em espécie, materiais para embalar drogas e facas. Com o auxílio de um cão de faro, a polícia localizou ainda uma bolsa com 1,4 quilo de maconha e comprimidos de ecstasy.</p>
<p>A suspeita foi presa e encaminhada à Central de Plantão Policial junto com o material apreendido. Ela informou estar grávida e foi conduzida sem o uso de algemas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem rouba carro de idosa e tenta atropelar policiais durante fuga em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-rouba-carro-de-idosa-e-foge-tentando-atropelar-policiais-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:11:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c0c4f2538f5c73835816f18cb08ea1444dd553a9]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 20 anos roubou o carro de uma idosa de 70 anos em Blumenau e tentou atropelar policiais durante a fuga, sendo preso na BR-470.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 20 anos roubou o carro de uma idosa de 70 anos em Blumenau e tentou atropelar policiais durante a fuga, sendo preso na BR-470. O crime ocorreu no bairro Garcia, onde a vítima estava dentro de um Renault Oroch aguardando o marido, que havia saído para fazer compras. O suspeito entrou no veículo, anunciou o assalto e ordenou que a mulher permanecesse calma e em silêncio.</p>
<p>Após sair do estacionamento, o homem obrigou a idosa a descer do carro e fugiu com o veículo. A Polícia Militar iniciou buscas baseadas nas informações da vítima e do esposo. Durante a perseguição, o condutor do carro não obedeceu às ordens policiais, tentou atropelar os agentes e furou um bloqueio, fugindo em alta velocidade. A perseguição terminou na BR-470, onde ele foi abordado e preso com apoio de outras guarnições.</p>
<p>O veículo foi recuperado e o suspeito encaminhado à Polícia Científica e depois à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. A Polícia Militar reforça a importância da colaboração da população para o combate a crimes e a segurança nas rodovias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
