<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 14:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e dois filhos morrem em grave acidente entre carro e caminhão na SC-154]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-sc-154-passos-maia-mae-filhos-morrem-acidente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:26:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:23622893b42a10a35875cecb0fa63eadde10d7c9]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente grave na SC-154, em Passos Maia, resultou na morte de uma mulher e duas crianças após colisão entre um carro e um caminhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente grave na SC-154, em Passos Maia, resultou na morte de uma mulher e duas crianças após colisão entre um carro e um caminhão. O acidente aconteceu na tarde de sábado, envolvendo um veículo de passeio e um caminhão. A colisão mobilizou diversas equipes de resgate devido à gravidade do ocorrido.</p>
<p>Quatro crianças estavam no carro sem cadeirinhas de segurança. Uma menina de 4 anos foi arremessada para fora do automóvel e morreu no local. Outra criança chegou a ser socorrida, mas não resistiu aos ferimentos e faleceu no hospital.</p>
<p>A mãe das crianças, Eliane Machado, também estava no veículo e morreu após ser internada. O condutor do carro, Leonardo Bonassa, ficou preso às ferragens e foi resgatado com apoio do helicóptero do SAER-FRON, sendo encaminhado em estado grave ao Hospital Regional do Oeste, em Chapecó.</p>
<p>O carro ficou completamente destruído às margens da rodovia, enquanto o caminhão teve danos na parte frontal. Os dois ocupantes do caminhão não se feriram. Equipes dos bombeiros de Xanxerê, Ponte Serrada e Faxinal dos Guedes atuaram no atendimento. As circunstâncias do acidente estão sendo investigadas.</p>
<p>As autoridades seguem apurando as causas do acidente para esclarecer o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério Público ajuíza ação de improbidade contra esquema no setor funerário em Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acao-do-ministerio-publico-aponta-esquema-de-improbidade-no-setor-funerario-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:06:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5364306f16bc9434c2fc04cc3d9bcba59d8bccfa]]></guid>
<description><![CDATA[Investigação aponta manipulação de leis e licitação direcionada que prejudicaram famílias vulneráveis e o erário público no setor funerário de Criciúma e região Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Investigação aponta manipulação de leis e licitação direcionada que prejudicaram famílias vulneráveis e o erário público no setor funerário de Criciúma e região Sul de Santa Catarina.</p>
<p>O Ministério Público de Santa Catarina ajuizou uma ação de improbidade administrativa contra 32 pessoas, incluindo agentes públicos, políticos e empresários do ramo funerário de Criciúma e região Sul. A investigação teve início em 2021 e resultou em provas que indicam um esquema estruturado para manipular o Legislativo municipal, direcionar licitações e restringir a concorrência no setor funerário.</p>
<p>O esquema teria causado prejuízos aos cofres públicos e afetado diretamente famílias enlutadas, especialmente aquelas em situação de vulnerabilidade social. Entre as irregularidades, estão o uso de formulários falsos, emissão irregular de notas fiscais e sonegação de impostos. Além disso, o grupo teria influenciado a alteração de leis municipais e o edital da concorrência pública de 2022 para favorecer empresas específicas.</p>
<p>Após a concessão dos serviços funerários a quatro empresas, foram registrados aumento artificial de preços, redução da qualidade dos serviços gratuitos e venda indevida de serviços a famílias vulneráveis. A ação requer ressarcimento integral dos danos, perda de função pública, suspensão de direitos políticos, proibição de contratar com o poder público e pagamento de multas civis proporcionais.</p>
<p>Além desta ação de improbidade, outras duas ações relacionadas à Operação Caronte estão em andamento: uma ação penal para responsabilização criminal e uma ação civil pública que resultou na suspensão das atividades das empresas investigadas e no credenciamento de novas funerárias em Criciúma.</p>
<p>O caso segue em tramitação, com medidas judiciais para garantir a responsabilização dos envolvidos e a regularização dos serviços funerários na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
