<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 22:46:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a tiros após desentendimento entre vizinhos em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vizinho-mata-homem-a-tiros-apos-desentendimentoem-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:39:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:49079aa0b119257bb301f15c085e90da6bdada43]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi morto a tiros na Avenida Governador Ivo Silveira, no bairro Capoeiras, em Florianópolis, após um desentendimento entre vizinhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi morto a tiros na Avenida Governador Ivo Silveira, no bairro Capoeiras, em Florianópolis, após um desentendimento entre vizinhos. O crime ocorreu no final da tarde na região conhecida como Morro do Caixa, próximo a um mini-mercado. Equipes do 22º Batalhão da Polícia Militar foram acionadas e encontraram a vítima já sem vida em via pública.</p>
<p>Após o homicídio, a Polícia Militar realizou buscas e prendeu o suspeito, além de apreender a arma utilizada no crime. A ocorrência ainda estava em andamento com procedimentos de segurança e preservação do local.</p>
<p>A Polícia Civil e a Polícia Científica de Santa Catarina foram acionadas para investigar o caso e realizar a perícia. As circunstâncias do crime e a dinâmica do desentendimento serão apuradas.</p>
<p>As autoridades continuam trabalhando para esclarecer o ocorrido e garantir a segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pescador sobrevive a naufrágio e promete manter legado do pai em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/filho-sobrevive-naufragio-promete-manter-legado-pai-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:31:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:23dfec1fb49678deb3edd5289f69f2fb5948643a]]></guid>
<description><![CDATA[Rodrigo Valmoci Bento, morador de Penha, fala pela primeira vez após sobreviver 17 horas à deriva no litoral catarinense e lamenta a morte do pai no acidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rodrigo Valmoci Bento, morador de Penha, fala pela primeira vez após sobreviver 17 horas à deriva no litoral catarinense e lamenta a morte do pai no acidente. Rodrigo Valmoci Bento relatou a experiência de sobreviver a um naufrágio ocorrido no litoral de Santa Catarina, que resultou na morte de seu pai, Valmoci Vicente Bento, de 58 anos, em São Francisco do Sul. Ele permaneceu cerca de 17 horas à deriva até ser resgatado.</p>
<p>Durante o período à deriva, Rodrigo pediu a Deus uma segunda chance para viver e reencontrar sua família. Ele agradeceu o apoio recebido de amigos, pescadores, autoridades e familiares, e destacou a importância do pai em sua vida pessoal e profissional, afirmando que pretende manter vivo o legado deixado por ele.</p>
<p>O barco, que era o sonho do pai e meio de trabalho da família, ficou bastante danificado no naufrágio. Rodrigo explicou que seu pai havia feito um empréstimo para adquirir a embarcação e que, com o barco nessas condições, ele não consegue trabalhar para pagar a dívida e realizar os reparos necessários.</p>
<p>Rodrigo, que reside em Penha, informou que pessoas interessadas em ajudar podem fazer doações via Pix para colaborar na manutenção do sonho do pai e na recuperação do barco. A tragédia gerou comoção entre pescadores e moradores do litoral norte catarinense, que continuam prestando apoio à família após o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina supera média nacional e alcança mais de 90% na cobertura vacinal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vacinacao-em-sc-supera-media-nacional-e-alcanca-mais-de-90-em-imunizantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:23:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d64d91e916dd11f5a446b12fd64049c5e7b75c0]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registra índices acima de 90% em vacinas do calendário básico, destacando-se como referência nacional em imunização.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registra índices acima de 90% em vacinas do calendário básico, destacando-se como referência nacional em imunização. O estado de Santa Catarina manteve desempenho superior à média nacional em 18 das 20 vacinas monitoradas em 2025, com destaque para a tríplice viral, poliomielite e pneumocócica, que apresentaram cobertura acima de 90%. Esses resultados posicionam Santa Catarina entre os estados com melhor desempenho no ranking de imunização do país.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Saúde atribui os números positivos ao trabalho contínuo realizado pelas equipes municipais e estaduais, incluindo estratégias como busca ativa de pessoas com vacinas em atraso, ampliação do acesso à vacinação por meio de horários estendidos e ações em escolas, creches e comunidades de difícil acesso.</p>
<p>Além disso, há investimentos na qualificação das salas de vacina e equipes, com treinamentos e padronização de processos, bem como monitoramento sistemático para garantir a homogeneidade da cobertura. A comunicação integrada com a Atenção Primária à Saúde fortalece o vínculo com as famílias e combate a desinformação, utilizando mensagens baseadas em evidências científicas.</p>
<p>O secretário estadual da Saúde ressalta a importância de continuar aprimorando as ações para imunizar cada vez mais a população e reduzir as doenças evitáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Florianópolis autoriza circulação de cães em áreas específicas das praias do Campeche e dos Ingleses]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/veja-em-quais-praias-de-florianopolis-a-circulacao-de-caes-sera-permitida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:13:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e858fa1ca6174bb192cc9648502ea7fd58057aaf]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Florianópolis anunciou a autorização para a circulação de cães em trechos delimitados das praias do Campeche e dos Ingleses, com regras e horários específicos a serem regulamentados na próxima semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Florianópolis anunciou a autorização para a circulação de cães em trechos delimitados das praias do Campeche e dos Ingleses, com regras e horários específicos a serem regulamentados na próxima semana.</p>
<p>A medida prevê a delimitação de áreas de até 200 metros de areia, devidamente sinalizadas, onde a permanência de cães será permitida junto aos tutores. Essas áreas foram escolhidas em pontos considerados de menor uso nas praias do Campeche e dos Ingleses. A circulação dos animais ocorrerá em horários pré-estabelecidos, que ainda serão divulgados.</p>
<p>A presença de cães nessas áreas estará condicionada ao cumprimento de regras, como acompanhamento obrigatório do tutor, vacinação em dia e uso de coleira. A decisão foi tomada após a aprovação de um projeto de lei pela Câmara de Vereadores que autoriza a presença de animais domésticos nas praias da cidade em locais e horários específicos.</p>
<p>Um estudo da Universidade Federal de Santa Catarina apontou preocupações relacionadas à presença de cães nas praias, incluindo contaminação ambiental por fezes com parasitas, descarte inadequado de resíduos, perturbação da fauna costeira, risco de ataques e conflitos entre banhistas. O estudo conclui que autorizações devem estar vinculadas a investimentos em saneamento básico, controle de animais de rua e fiscalização, além da avaliação das áreas mais adequadas para essa convivência.</p>
<p>A regulamentação da nova lei deve ser definida na próxima semana, detalhando a aplicação prática das normas para a circulação de cães nas praias de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
