<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 12:11:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher fica entre a vida e a morte após grave acidente em Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3381c6abac634b60f2b144b1dbdfad568f976350/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:59:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3381c6abac634b60f2b144b1dbdfad568f976350]]></guid>
<description><![CDATA[Uma motociclista sofreu parada cardiorrespiratória após colisão contra poste em Tijucas e foi transferida em estado gravíssimo por helicóptero.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma motociclista sofreu parada cardiorrespiratória após colisão contra poste em Tijucas e foi transferida em estado gravíssimo por helicóptero. O acidente ocorreu na manhã de quarta-feira, 18, na Rua Euclides Francisco Peixoto, no bairro da Praça, em Tijucas, na Grande Florianópolis. A vítima, uma mulher entre 27 e 30 anos, conduzia uma motocicleta quando colidiu com um automóvel e, em seguida, contra um poste.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, com viaturas ASU 543 e ABTR 108, e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foram acionados para o resgate. A vítima entrou em parada cardiorrespiratória e foi reanimada pelo menos três vezes no local.</p>
<p>Devido à gravidade do quadro, o helicóptero Arcanjo realizou a transferência aérea da paciente para atendimento especializado. As causas do acidente ainda serão investigadas e a identidade da vítima não foi confirmada.</p>
<p>O caso segue sob apuração pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão pega fogo após acidente e bloqueia BR-101 em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f01a86ffd386e9643d0711cb9aa9260ec9b01440/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:58:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f01a86ffd386e9643d0711cb9aa9260ec9b01440]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão incendiou-se após um acidente na BR-101, no km 114, em Itajaí, causando interdição total da pista principal no sentido Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão incendiou-se após um acidente na BR-101, no km 114, em Itajaí, causando interdição total da pista principal no sentido Sul. O acidente ocorreu na manhã desta quarta-feira e provocou o bloqueio completo da via principal no trecho afetado. Equipes de emergência foram acionadas para atendimento e controle da situação.</p>
<p>Motoristas que trafegam pela região enfrentam retenções e devem reduzir a velocidade, além de seguir as orientações das equipes no local. Não há confirmação oficial sobre vítimas ou detalhes das circunstâncias do acidente.</p>
<p>As causas do incêndio e da colisão ainda serão investigadas. A recomendação é que os condutores redobrem a atenção e, se possível, utilizem rotas alternativas até a liberação total da rodovia.</p>
<p>A situação na BR-101 em Itajaí segue sob monitoramento das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Via desmorona durante temporal e carro é levado pela correnteza em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0740c82f92ba003747783887d6b7ef30c72ade4e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:45:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0740c82f92ba003747783887d6b7ef30c72ade4e]]></guid>
<description><![CDATA[Um carro foi arrastado para um rio após a via ceder durante as fortes chuvas em Criciúma. Um casal que estava no veículo foi resgatado sem ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um carro foi arrastado para um rio após a via ceder durante as fortes chuvas em Criciúma. Um casal que estava no veículo foi resgatado sem ferimentos. A via cedeu parcialmente devido ao volume de chuva, formando uma forte correnteza que arrastou o veículo para o rio. O automóvel ficou submerso e as vítimas precisaram ser resgatadas.</p>
<p>A Polícia Militar e o Corpo de Bombeiros foram acionados por moradores que ouviram pedidos de socorro. O homem estava agarrado na lateral do carro, enquanto a mulher se segurava em uma árvore a cerca de seis metros de distância.</p>
<p>As equipes de bombeiros atuaram simultaneamente para realizar o resgate, entrando em área de mata para alcançar o homem e acessando a margem do córrego para resgatar a mulher. Ambos não apresentavam ferimentos e não precisaram de encaminhamento hospitalar.</p>
<p>O caso reforça a atenção necessária durante períodos de fortes chuvas para evitar acidentes em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem em surto incendeia casa e próprio corpo em Trombudo Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6d264ab48b5afed37f5b4ce539503410395e720d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:31:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d264ab48b5afed37f5b4ce539503410395e720d]]></guid>
<description><![CDATA[Durante a madrugada, um homem em surto ateou fogo na própria residência e em si mesmo no bairro Cidade Alta, mobilizando equipes de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a madrugada, um homem em surto ateou fogo na própria residência e em si mesmo no bairro Cidade Alta, mobilizando equipes de emergência. O Corpo de Bombeiros Militar, a Polícia Militar e o SAMU foram acionados por volta das 3h para atender a ocorrência na Rua Getúlio Vargas. Ao chegar, encontraram o homem em comportamento agressivo, quebrando vidros e paredes, segurando uma lasca de vidro e impossibilitando o atendimento seguro.</p>
<p>Durante a intervenção, o homem espalhou material inflamável pela casa e pelo próprio corpo, ateando fogo. Os bombeiros utilizaram um extintor para conter as chamas na parte frontal da residência e no indivíduo. Ele se trancou no banheiro, onde continuou agitado até que foi baleado após tentativas frustradas de contenção.</p>
<p>Após o disparo, o homem recebeu atendimento pré-hospitalar e foi encaminhado em estado grave ao Hospital de Trombudo Central. Não há informações sobre outras pessoas feridas ou sobre as causas do surto. O caso será investigado pelas autoridades competentes.</p>
<p>O estado de saúde do homem não foi divulgado e as circunstâncias que levaram ao surto permanecem sob apuração.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre após queda de moto em Tunápolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_46eb7b7a22b4fda167a83c69aad9c4ca5340931b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:30:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:46eb7b7a22b4fda167a83c69aad9c4ca5340931b]]></guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos morreu após uma queda de motocicleta na Linha Pitangueira, interior de Tunápolis. O condutor de 25 anos ficou ferido e foi levado ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma jovem de 18 anos morreu após uma queda de motocicleta na Linha Pitangueira, interior de Tunápolis. O condutor de 25 anos ficou ferido e foi levado ao hospital. O acidente ocorreu por volta das 1h55min e foi atendido pelo Corpo de Bombeiros Militar de Iporã do Oeste. A motocicleta envolvida era uma Honda XR300 Tornado, com placas de Tunápolis, e transportava duas pessoas.</p>
<p>O condutor, de 25 anos, foi encontrado inconsciente ao lado da via, sem capacete, com traumatismo cranioencefálico e outras lesões. Ele recebeu atendimento pré-hospitalar e foi encaminhado ao hospital de Tunápolis para avaliação médica.</p>
<p>A jovem passageira, de 18 anos, também estava sem capacete e foi encontrada sem sinais vitais, apresentando traumatismo cranioencefálico grave. Ela morreu no local, que ficou sob responsabilidade da Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
<p>As circunstâncias da queda serão investigadas pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista escapa após carro cair em rio no Centro de Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_642278db6291cb2e1b1dce339b0946c4e6def596/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:21:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:642278db6291cb2e1b1dce339b0946c4e6def596]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 41 anos saiu ileso após seu carro cair em um rio na Avenida Bepe Rosa, em Brusque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 41 anos saiu ileso após seu carro cair em um rio na Avenida Bepe Rosa, em Brusque. Na noite desta segunda-feira, um Chevrolet Meriva Maxx saiu da pista e caiu em um rio na Avenida Bepe Rosa, no Centro de Brusque, no Vale do Itajaí. O acidente foi registrado por volta das 19h50, próximo ao número 3100 da via.</p>
<p>O motorista conseguiu sair sozinho do veículo pelo porta-malas e nadar até a margem do rio antes que o carro afundasse completamente. Ele estava consciente e orientado quando as equipes de resgate chegaram ao local, apresentando apenas escoriações nas mãos e sem ferimentos graves aparentes.</p>
<p>Após avaliação, o condutor recusou encaminhamento ao hospital e permaneceu no local. A Polícia Militar também prestou apoio durante a ocorrência. Não há informações sobre outros ocupantes ou detalhes sobre as causas do acidente.</p>
<p>O homem não soube explicar o que provocou a saída de pista que resultou na queda do veículo no rio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pit bull foge de casa, invade terreno e ataca outro cão em Gaspar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_51193eeb11c5d5d27f7366227c578241c93e3b9f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:11:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:51193eeb11c5d5d27f7366227c578241c93e3b9f]]></guid>
<description><![CDATA[Um pit bull fugiu de casa, invadiu outro terreno e atacou um cachorro no bairro Margem Esquerda, em Gaspar, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um pit bull fugiu de casa, invadiu outro terreno e atacou um cachorro no bairro Margem Esquerda, em Gaspar, no Vale do Itajaí. O incidente ocorreu na Rua Francisco Lenfers e mobilizou a Polícia Militar após a tutora do animal ferido pedir ajuda. O cão atacado sofreu diversos ferimentos, principalmente na cabeça e no pescoço.</p>
<p>Quando os policiais chegaram, o pit bull já estava solto na via pública. A tutora do animal, uma mulher de 55 anos, afirmou que o cachorro forçou o portão eletrônico e escapou sem que ela percebesse, tomando conhecimento do ataque apenas por publicações nas redes sociais.</p>
<p>Foi lavrado um termo circunstanciado contra a responsável por omissão de cautela na guarda do animal, e ela assinou compromisso para comparecer em juízo quando convocada. O pit bull não apresentava ferimentos aparentes e foi devolvido à tutora.</p>
<p>As autoridades não informaram se o cão atacado recebeu atendimento veterinário ou detalhes sobre sua recuperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
