<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 14:47:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre microônibus e caminhão deixa 11 mortos na África do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/11-mortos-em-colisao-entre-microonibus/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:21:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:935ca7443a687d0a978f5e11221c71ca05275cbd]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um microônibus e um caminhão próximo a Durban, na África do Sul, resultou na morte de 11 pessoas, incluindo uma criança em idade escolar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um microônibus e um caminhão próximo a Durban, na África do Sul, resultou na morte de 11 pessoas, incluindo uma criança em idade escolar. O acidente ocorreu na província de KwaZulu-Natal, no leste do país. Testemunhas relataram que o motorista do caminhão realizou uma conversão em U, causando uma colisão frontal com o microônibus. Entre os mortos estão 11 pessoas, e várias ficaram gravemente feridas, incluindo o motorista da van, que ficou preso nas ferragens.</p>
<p>Este acidente fatal acontece poucos dias após outro similar, ocorrido perto de Joanesburgo, que resultou na morte de 14 crianças em idade escolar. Naquele caso, o motorista da van foi preso e acusado de homicídio doloso após dirigir de forma imprudente.</p>
<p>A ministra dos Transportes da África do Sul manifestou séria preocupação com o aumento das mortes no trânsito envolvendo transporte público. Ela solicitou que a Corporação de Gestão do Tráfego Rodoviário colabore com autoridades locais para investigar as causas da colisão mais recente, com um relatório preliminar esperado em até 48 horas.</p>
<p>Os táxis coletivos são o principal meio de transporte público para a maioria dos sul-africanos, utilizados por cerca de 70% dos passageiros. A África enfrenta um grave problema de segurança rodoviária, com aproximadamente 300 mil mortes por ano em acidentes de trânsito, representando cerca de um quarto do total global. O continente possui a maior taxa de mortalidade no trânsito do mundo.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o acidente para entender as causas e buscar medidas que reduzam os índices de fatalidades no trânsito sul-africano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rompimento de adutora em Porto Belo afeta abastecimento de água nesta quinta-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/rompimento-de-adutora-em-porto-belo-afeta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:55:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5d11e4ead5e4ed10122609952ee2d6daa5c1a9d1]]></guid>
<description><![CDATA[Um rompimento na tubulação de 300 mm na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo, causa queda na pressão da rede e afeta o fornecimento de água em toda a cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um rompimento na tubulação de 300 mm na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo, causa queda na pressão da rede e afeta o fornecimento de água em toda a cidade. O rompimento ocorreu sobre a ponte do Rio da Vina, no Centro de Porto Belo. Equipes técnicas trabalham no local para realizar os reparos e restabelecer o sistema o mais rápido possível, com previsão de retomada gradual do abastecimento após a conclusão dos serviços.</p>
<p>A concessionária orienta a população a evitar desperdícios e utilizar a água disponível com racionalidade, limitando o consumo às atividades essenciais enquanto o sistema não é normalizado. A situação já estava comprometida devido ao baixo volume da lagoa de captação e ao período prolongado de estiagem, que afetam a capacidade da Estação de Tratamento de Água.</p>
<p>A colaboração da população é fundamental neste momento. Em caso de dúvidas, os moradores podem entrar em contato com a concessionária pelos telefones (47) 3514-0097 ou 0800 123 0477.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem com 14 registros policiais é detido após série de furtos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-com-14-b-o-e-furtos-e-detido-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:46:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cdb8a771672b9da7c1fbcc09aba95ed017d364bd]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu dois suspeitos envolvidos em furtos na cidade, recuperando um celular e uma garrafa de whisky.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu dois suspeitos envolvidos em furtos na cidade, recuperando um celular e uma garrafa de whisky. A ocorrência começou na Rua 3550, no Centro de Balneário Camboriú, quando uma mulher informou o furto de seu iPhone 17 Pro Max enquanto passeava em uma praça. Com o rastreamento do aparelho, a polícia localizou um homem na Rua Capitão Ernesto Nunes, no bairro Lídia Duarte, que tentou esconder uma garrafa de whisky furtada de um supermercado próximo.</p>
<p>Durante a abordagem, um adolescente de 17 anos se apresentou e admitiu participação nos crimes. O homem de 21 anos possui 14 registros policiais por diversos crimes, enquanto o menor já havia sido detido por receptação. Ambos foram levados à Delegacia de Polícia Civil e os objetos recuperados foram devolvidos às vítimas.</p>
<p>A Polícia Militar reafirmou seu compromisso com a pronta resposta à comunidade e a preservação da ordem pública em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
