<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 19:10:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem sofre queda de 10 metros em acidente de trabalho no Norte de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8d35414bdb769d3acfb37437e7a279a1a7988784/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:39:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8d35414bdb769d3acfb37437e7a279a1a7988784]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador caiu de aproximadamente 10 metros enquanto realizava um serviço na Estrada da Gamboa, em São Francisco do Sul, e foi socorrido por helicóptero.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador caiu de aproximadamente 10 metros enquanto realizava um serviço na Estrada da Gamboa, em São Francisco do Sul, e foi socorrido por helicóptero. O acidente ocorreu durante uma atividade laboral em um cesto acoplado a um caminhão munck, cujo equipamento lateralizou, provocando a queda do homem. No momento do incidente, ele não utilizava capacete e o talabarte não estava fixado ao corpo da vítima.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas para o resgate, incluindo o helicóptero Arcanjo 03. O trabalhador foi encontrado consciente, porém desorientado, com ferimentos na cabeça, boca e dor em várias regiões do corpo.</p>
<p>Após o atendimento inicial no local, a vítima foi encaminhada ao Hospital São José de Joinville para avaliação e tratamento médico especializado. O homem permanece sob cuidados médicos após o acidente ocorrido na Estrada da Gamboa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Foragido da Justiça por estupro é preso na orla de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1711956e18319056e26a2dbf7c200e576e4e88de/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1711956e18319056e26a2dbf7c200e576e4e88de]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 47 anos condenado pelo crime de estupro foi localizado e preso na Avenida Atlântica, no Centro de Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 47 anos condenado pelo crime de estupro foi localizado e preso na Avenida Atlântica, no Centro de Balneário Camboriú. A prisão foi realizada pela Delegacia de Investigação Criminal de Balneário Camboriú após um trabalho de inteligência policial e o recebimento de denúncia anônima que indicou o paradeiro do foragido.</p>
<p>O mandado de prisão foi expedido pelo 1º Juizado de Violência Doméstica e Familiar contra a Mulher da Comarca de Cascavel, referente a uma condenação definitiva pelo crime previsto no artigo 213 do Código Penal.</p>
<p>A pena fixada é de 8 anos e 2 meses de reclusão em regime fechado. Após os procedimentos legais, o condenado foi encaminhado ao sistema prisional, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>A Polícia Civil destacou a importância da participação da comunidade no combate à criminalidade e informou que denúncias podem ser feitas de forma anônima pelo telefone 181, pelo site oficial ou pelo WhatsApp institucional, com garantia de sigilo.</p>
<p>A ação reforça o compromisso das autoridades em garantir a segurança e a justiça na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
