<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 23:11:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[BOPE intensifica combate a furtos de celulares e prende suspeito na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1c216dff43f54d62e6bb73a331c88a7bc2273f9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:34:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1c216dff43f54d62e6bb73a331c88a7bc2273f9c]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o Carnaval, a Polícia Militar de Santa Catarina recuperou 78 celulares furtados em Florianópolis e região, com prisões efetuadas em diferentes locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o Carnaval, a Polícia Militar de Santa Catarina recuperou 78 celulares furtados em Florianópolis e região, com prisões efetuadas em diferentes locais. No bairro Rio Vermelho, equipes da CATE do BOPE recuperaram 16 celulares após uma vítima rastrear o próprio aparelho até uma residência. Os envolvidos são naturais de Porto Alegre, no Rio Grande do Sul. Um dos homens teve a prisão convertida em preventiva, enquanto outros dois receberam liberdade provisória com determinação judicial para deixar o estado.</p>
<p>Na região central de Florianópolis, policiais do 4º Batalhão da PMSC, com apoio da Agência de Inteligência, localizaram uma bolsa contendo 17 celulares, além de dinheiro em espécie. Os dois envolvidos nessa ocorrência são de nacionalidade peruana.</p>
<p>Em São José, na Servidão Felipe Vieira, no Morro do Avaí, a guarnição da CATE do BOPE recuperou 29 celulares de diversas marcas. O suspeito preso foi conduzido à Central de Polícia de São José, acusado do crime de receptação.</p>
<p>As investigações seguem para identificar possíveis conexões entre os casos e outros envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
