<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 14:11:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Festinha em motel de Porto Belo termina em atropelamento, furto e fuga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c4af33859a4edc8aa9e965f781a5d305413473e9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:56:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c4af33859a4edc8aa9e965f781a5d305413473e9]]></guid>
<description><![CDATA[Confusão envolvendo duas mulheres e três homens em motel de Porto Belo resulta em atropelamento, furto de dinheiro e apreensão de droga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Confusão envolvendo duas mulheres e três homens em motel de Porto Belo resulta em atropelamento, furto de dinheiro e apreensão de droga. Na manhã desta terça-feira, uma briga no interior de um motel localizado na Avenida Governador Celso Ramos, bairro Jardim Dourado, em Porto Belo, mobilizou a Polícia Militar. O proprietário do estabelecimento relatou que ao chegar encontrou duas mulheres discutindo e que um Fiat Palio preto deu ré contra o portão, quebrando a estrutura e fugindo do local.</p>
<p>Uma das mulheres teria pegado o carro do proprietário e, ao tentar sair, atingiu a outra mulher e bateu contra o muro dos fundos do motel. As duas mulheres afirmaram não conhecer os três homens que as acompanhavam, e relataram que esses homens furtaram mais de R$ 3 mil de uma bolsa antes de fugirem no Fiat Palio.</p>
<p>No quarto utilizado pelo grupo, foram encontrados 4,5 gramas de cocaína, sem identificação do responsável pela droga. As mulheres apresentavam lesões leves, sinais de embriaguez e possível uso de entorpecentes, sendo encaminhadas à UPA para atendimento médico. O caso foi registrado como lesão corporal leve, dano, furto e posse ou porte de droga para uso pessoal.</p>
<p>Os três homens e o veículo utilizado na fuga não foram localizados pela polícia no momento da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Avenida Atlântica terá bloqueios temporários para obras em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_99f42eacd62f283fc408a5e1681977226ed6d3ca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:23:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:99f42eacd62f283fc408a5e1681977226ed6d3ca]]></guid>
<description><![CDATA[Avenida Atlântica em Balneário Camboriú passará por bloqueios temporários devido às obras de reurbanização da Praia Central, etapa Barra Sul, com duração prevista de cerca de 90 dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Avenida Atlântica em Balneário Camboriú passará por bloqueios temporários devido às obras de reurbanização da Praia Central, etapa Barra Sul, com duração prevista de cerca de 90 dias.</p>
<p>As intervenções começaram nesta terça-feira, com o primeiro trecho bloqueado nas proximidades da Rua 4000. Durante as obras, haverá bloqueios no passeio público, na ciclofaixa e em uma das pistas de rolamento, com desvios para pedestres, ciclistas e veículos.</p>
<p>Os trabalhos ocorrem de segunda a sexta-feira, das 8h às 17h, e contam com o acompanhamento de agentes de trânsito que prestam apoio à sinalização temporária e orientam os usuários da via. São previstos dez pontos de intervenção ao longo do trecho, realizados de forma sequencial.</p>
<p>A autarquia municipal responsável reforça a necessidade de atenção redobrada dos motoristas, pedestres e ciclistas, que devem respeitar a sinalização provisória e seguir as orientações dos agentes para garantir a segurança e a fluidez do trânsito.</p>
<p>As obras fazem parte da reurbanização da Praia Central em Balneário Camboriú e devem durar aproximadamente 90 dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cadela prenhe é enterrada viva em condomínio de Joinville e caso é investigado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_728aa69f455dc86db4f79fbf6e9633be58661366/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 13:23:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:728aa69f455dc86db4f79fbf6e9633be58661366]]></guid>
<description><![CDATA[Uma cadela grávida foi encontrada viva após ser enterrada em condomínio no bairro Jardim Paraíso, em Joinville. A Polícia Civil investiga o caso como maus-tratos contra animal, com suspeita de envolvimento de adolescentes e uma funcionária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma cadela grávida foi encontrada viva após ser enterrada em condomínio no bairro Jardim Paraíso, em Joinville. A Polícia Civil investiga o caso como maus-tratos contra animal, com suspeita de envolvimento de adolescentes e uma funcionária.</p>
<p>O resgate da cadela prenhe de cinco filhotes ocorreu após denúncia formal de crueldade. O animal foi localizado coberto por terra, em estado crítico, mas ainda com sinais vitais. Exames descartaram envenenamento. A cadela foi levada ao Centro de Bem-Estar Animal de Joinville para acompanhamento veterinário, onde sua gestação é monitorada.</p>
<p>A investigação é conduzida pela Delegacia Especializada no Atendimento aos Adolescentes em Conflito com a Lei e pela Delegacia de Proteção Animal, com apoio da Delegacia Especializada no Atendimento à Mulher e da DIC-DRR. Foram cumpridos três mandados de busca e apreensão no condomínio para recolher provas que esclareçam os fatos e identifiquem os responsáveis.</p>
<p>Os envolvidos poderão responder Após recuperação clínica, a cadela e os filhotes deverão ser encaminhados para adoção responsável. A Polícia Civil reforça que denúncias de violência contra animais podem ser feitas anonimamente e que as investigações continuam.</p>
<p>O caso segue em andamento, com o objetivo de esclarecer completamente o ocorrido e garantir a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
