<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 11:46:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idosa é atropelada em Itajaí e motorista é preso por dirigir bêbado]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/idosa-e-atropelada-em-itajai-e-motorista-e-preso-por-dirigir-bebado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:36:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e50c3aac7cb259a0d24f9d8a814b37ef20c4f12e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma idosa de 74 anos foi atropelada no bairro Nossa Senhora das Graças, em Itajaí, e o motorista foi preso após teste do bafômetro indicar consumo de álcool acima do permitido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma idosa de 74 anos foi atropelada no bairro Nossa Senhora das Graças, em Itajaí, e o motorista foi preso após teste do bafômetro indicar consumo de álcool acima do permitido. O acidente ocorreu na Avenida Abraão João Francisco, em frente a um posto de combustíveis, por volta das 14h30. A Guarda Municipal de Itajaí atendeu a ocorrência após ser informada enquanto estava na Base de Segurança Integrada do bairro.</p>
<p>A vítima foi encontrada caída ao solo, com ferimento no cotovelo direito e dores no pé esquerdo. O Corpo de Bombeiros prestou os primeiros socorros e encaminhou a idosa ao hospital.</p>
<p>Durante a abordagem, os agentes identificaram sinais de alteração no motorista. O teste do etilômetro realizado pelo Serviço de Atendimento de Acidentes de Trânsito da Codetran indicou 0,92 mg/L de álcool por litro de ar alveolar, considerado 0,84 mg/L após a margem de tolerância prevista em lei.</p>
<p>O motorista recebeu voz de prisão por dirigir sob efeito de álcool e foi encaminhado à Central de Plantão Policial. O veículo foi liberado a um condutor habilitado, não apresentando pendências administrativas.</p>
<p>A ocorrência reforça a importância da fiscalização para a segurança no trânsito em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal condenado a 15 anos por maus-tratos e negligência contra bebês no Meio-Oeste de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casal-e-condenado-a-15-anos-por-maus-tratos-e-negligencia-contra-bebes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:17:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:57f01b043d44a0f778238b9a79009c75f711f3a0]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi condenado por submeter as próprias filhas bebês a maus-tratos e negligência, com pena total de 15 anos, após denúncia e processo judicial que resultou no afastamento das crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi condenado por submeter as próprias filhas bebês a maus-tratos e negligência, com pena total de 15 anos, após denúncia e processo judicial que resultou no afastamento das crianças.</p>
<p>As crianças foram privadas de cuidados básicos como higiene, alimentação e segurança, além de sofrerem quedas frequentes. O homem recebeu pena de 15 anos, um mês e 10 dias de reclusão em regime inicial fechado, além de três meses e três dias de detenção por agressões à companheira e a uma das meninas. A mulher foi condenada a oito anos de reclusão em regime inicial semiaberto e mais dois meses e 20 dias de detenção pelo crime de expor a perigo a vida ou a saúde de pessoa sob sua autoridade, guarda ou vigilância.</p>
<p>O processo teve início após uma bebê de dois meses ser internada em hospital em estado grave, com múltiplas lesões, sangramento, baixo peso e sinais de higiene precária, sendo transferida para uma Unidade de Tratamento Intensivo. O pai foi preso em flagrante e a outra filha do casal, com um ano e três meses, foi resgatada da residência para atendimento médico devido a ferimentos.</p>
<p>Investigações apontaram negligência contínua e condições precárias de saúde e cuidados das crianças. As meninas foram afastadas do convívio dos pais por determinação judicial e permaneceram em acolhimento institucional, estando atualmente sob os cuidados de outros familiares. O processo tramita em segredo de justiça.</p>
<p>As condenações reforçam a importância da proteção dos direitos das crianças e o cumprimento dos deveres previstos no Estatuto da Criança e do Adolescente e no Código Penal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
