<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 15:33:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Deputada atribui alta da gasolina em Santa Catarina ao ICMS estadual]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/deputada-petista-diz-que-preco-alto-da-gasolina-em-sc-e-culpa-de-jorginho-lula-nao-tem-culpa-alega/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:25:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ba022bef15e623d1e8b7638045056d2284218376]]></guid>
<description><![CDATA[A deputada federal Ana Paula Lima afirmou que o preço elevado da gasolina em Santa Catarina é resultado do ICMS cobrado pelo estado, e não de decisões do governo federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A deputada federal Ana Paula Lima afirmou que o preço elevado da gasolina em Santa Catarina é resultado do ICMS cobrado pelo estado, e não de decisões do governo federal. A deputada Ana Paula Lima, vice-líder do governo na Câmara dos Deputados, destacou que o aumento do preço da gasolina nos postos catarinenses está relacionado ao ICMS, imposto estadual que incide sobre os combustíveis. Ela ressaltou que o governo federal não é responsável pelo reajuste, que tem impacto direto no valor final ao consumidor.</p>
<p>Desde 1º de janeiro, o ICMS da gasolina passou a ser cobrado por valor fixo por litro, Santa Catarina aplica o valor fixado nacionalmente, sem autonomia para alterar o tributo isoladamente.</p>
<p>Além do ICMS, o preço da gasolina no Brasil é influenciado por diversos fatores, como o preço das refinarias, a cotação internacional do petróleo, variação do dólar, tributos federais e margens de distribuição e revenda. Oscilações no preço do combustível têm ocorrido desde 2022, com reajustes recentes em vários estados, inclusive Santa Catarina.</p>
<p>O aumento recente da gasolina em Santa Catarina está ligado à atualização do ICMS estadual, que segue um modelo nacional definido em conjunto pelos estados, e é impactado por outros elementos econômicos e de mercado que compõem o preço final ao consumidor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
