<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 23:46:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Garopaba é solto por decisão do STJ em investigação sobre coleta de lixo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prefeito-de-garopaba-e-solto-por-decisao-do-stj-em-investigacao-sobre-coleta-de-lixo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b61d7ceee8b58ad86be88c01bb2be460c5b97a3c]]></guid>
<description><![CDATA[O Superior Tribunal de Justiça revogou a prisão preventiva do prefeito de Garopaba, preso desde janeiro em investigação sobre fraudes na contratação do serviço de coleta de lixo no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Superior Tribunal de Justiça revogou a prisão preventiva do prefeito de Garopaba, preso desde janeiro em investigação sobre fraudes na contratação do serviço de coleta de lixo no município.</p>
<p>A decisão do ministro Reynaldo Soares da Fonseca considerou a prisão preventiva desproporcional e baseada em fatos sem contemporaneidade, destacando que as condutas investigadas ocorreram entre 2021 e 2023, sem apresentação de elementos novos que justificassem a manutenção da prisão.</p>
<p>O ministro recomendou que as instâncias inferiores reavaliem a situação de outros investigados presos pelo mesmo decreto, com a análise da aplicação de medidas cautelares diversas da prisão.</p>
<p>A Operação Coleta Seletiva investiga um suposto esquema de direcionamento de licitações para beneficiar empresas do setor de coleta e reciclagem de resíduos, com prejuízo estimado aos cofres públicos superior a R$ 700 mil. Além do prefeito, foram presos preventivamente um servidor do setor de licitações e um empresário do ramo, enquanto dois secretários municipais foram afastados dos cargos.</p>
<p>A ação também envolveu um ex-prefeito de Garopaba e o atual prefeito de Pescaria Brava, com operações em Garopaba, Pescaria Brava, Laguna e Tubarão, incluindo o sequestro de bens e valores estimados em cerca de R$ 1 milhão.</p>
<p>A defesa do prefeito aguarda a expedição do alvará de soltura e afirma que a prisão preventiva não representa juízo de culpa, destacando que o STJ reconheceu a ilegalidade da medida e que medidas cautelares menos gravosas seriam suficientes para resguardar a ordem pública e a instrução criminal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
