<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 14:10:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão com 32 toneladas tomba na BR-101 e provoca fila de 12 km em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cdae648280f75430ceac1374953350757b662c76/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:48:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cdae648280f75430ceac1374953350757b662c76]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão carregado com 32 toneladas tombou na manhã desta quarta-feira no km 99,4 da BR-101, em Balneário Piçarras, bloqueando totalmente o sentido sul da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão carregado com 32 toneladas tombou na manhã desta quarta-feira no km 99,4 da BR-101, em Balneário Piçarras, bloqueando totalmente o sentido sul da rodovia. O acidente ocorreu por volta das 6h52, quando as equipes foram acionadas para atender a ocorrência. Por volta das 9h52, a via foi interditada completamente para o atendimento e remoção do veículo.</p>
<p>O bloqueio da pista causou um congestionamento de aproximadamente 12 quilômetros no trecho afetado. Motoristas enfrentam lentidão e devem redobrar a atenção ao trafegar pela região.</p>
<p>Ainda não há informações sobre feridos. As equipes seguem trabalhando na liberação da rodovia. Acompanhe atualizações sobre esta e outras notícias na programação da rádio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende R$ 2 milhões em espécie escondidos em carro na BR-101]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fc459bbc8fd1f65ea690c21e03ab51c8c0d3c13f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:40:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fc459bbc8fd1f65ea690c21e03ab51c8c0d3c13f]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais rodoviários federais encontraram cerca de R$ 2 milhões em dinheiro no porta-malas de um automóvel na BR-101, em Araquari.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais rodoviários federais encontraram cerca de R$ 2 milhões em dinheiro no porta-malas de um automóvel na BR-101, em Araquari. Durante a abordagem, a equipe sentiu odor característico de maconha e encontrou cigarros da droga já consumidos no interior do veículo com placas de Itajaí. No porta-malas, havia uma caixa e uma bolsa de viagem cheias de cédulas de diversos valores, principalmente notas de R$ 100, R$ 50 e R$ 20. No console central, foram encontrados outros R$ 1.187,00 em espécie.</p>
<p>O motorista, de 43 anos, afirmou que buscou o dinheiro em São Paulo e tinha como destino um posto de combustíveis em Itajaí. Ele disse que receberia R$ 2 mil pelo transporte do valor.</p>
<p>O homem foi detido pelo crime de lavagem de dinheiro ou ocultação de bens, direitos e valores. O envolvido, o veículo e o dinheiro apreendido foram encaminhados à sede da Polícia Federal em Joinville, que ficará responsável pela investigação da origem do recurso e possível envolvimento de outras pessoas.</p>
<p>A Polícia Federal dará continuidade às investigações sobre o caso em Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú pode receber até R$ 600 milhões para desafogar trânsito na BR-101]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_59759fa4ec284b33b0ad2d16a31c8586f30ccfdb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 13:09:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:59759fa4ec284b33b0ad2d16a31c8586f30ccfdb]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú está prevista para receber cerca de R$ 600 milhões em investimentos na BR-101, com aproximadamente 15 intervenções previstas na repactuação do contrato de concessão da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú está prevista para receber cerca de R$ 600 milhões em investimentos na BR-101, com aproximadamente 15 intervenções previstas na repactuação do contrato de concessão da rodovia.</p>
<p>A repactuação do contrato de concessão da BR-101 inclui obras como a implantação de trevo de acesso à nova ligação viária entre Balneário Camboriú e o bairro Praia Brava, em Itajaí, além do prolongamento da Marginal Leste entre os quilômetros 138 e 136. Também está prevista a ampliação da pista de aceleração próxima à Rodovia Interpraias, área crítica devido ao alto volume de veículos e congestionamentos frequentes.</p>
<p>O processo de revisão do contrato está em fase final e deve ser consolidado em março. O pacote completo de obras será apresentado pelo Ministério dos Transportes no dia 9 de março, seguido de audiência pública para debater a proposta antes do lançamento do edital de leilão. O debate inclui o equilíbrio entre a tarifa de pedágio e o volume de investimentos previstos para Santa Catarina, buscando viabilizar os aportes sem comprometer a sustentabilidade do contrato.</p>
<p>A BR-101 é considerada estratégica para a mobilidade e a economia do Litoral Norte catarinense, especialmente devido ao tráfego intenso e aos gargalos históricos no trecho urbano em Balneário Camboriú e demais cidades da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
