<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 21:46:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Juiz determina soltura de namorado investigado pela morte de adolescente em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/juiz-nao-ve-motivos-para-prisao-e-manda-soltar-namorado-de-adolescente-morta-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:23:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1e09b51c6306b5380e739bb15181e7935ff9ec31]]></guid>
<description><![CDATA[Adriano Costa foi liberado por falta de provas mínimas para manter a prisão em flagrante enquanto a investigação sobre a morte de Emily Vitória Dutra dos Santos continua.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adriano Costa foi liberado por falta de provas mínimas para manter a prisão em flagrante enquanto a investigação sobre a morte de Emily Vitória Dutra dos Santos continua. A decisão judicial foi assinada pelo juiz Guilherme Faggion Sponholz, que entendeu não haver elementos suficientes para manter Adriano Costa preso. O rapaz foi detido após a adolescente de 15 anos ser encontrada morta na kitnet onde o casal morava no bairro da Praça, em Tijucas.</p>
<p>No local, a Polícia Militar apreendeu pequenas quantidades de cocaína e maconha, além de vestígios de substância esbranquiçada nas roupas da vítima e no chão da residência. Adriano relatou que, ao retornar para casa, encontrou a porta trancada, entrou pela janela e viu Emily em convulsão, tentando realizar manobras de reanimação antes de pedir socorro.</p>
<p>O juiz destacou que a prova existente é frágil e insuficiente para comprovar a autoria do homicídio nesta fase do processo. Também ressaltou que a quantidade de drogas apreendida indica uso pessoal, sem indícios concretos de tráfico. A soltura não representa absolvição e a investigação segue com a quebra do sigilo do celular apreendido para aprofundar o caso.</p>
<p>A Polícia Científica ainda não concluiu os laudos que apontarão a causa da morte, que pode ter sido por overdose, intoxicação ou outra circunstância. A apuração continua sob responsabilidade da Polícia Civil.</p>
<p>Adriano Costa, que possui histórico criminal e já havia fugido do Presídio de Tijucas, permanece em liberdade salvo se houver outra ordem de prisão. O caso segue em investigação para esclarecer todas as circunstâncias da morte da adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
