<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 20:46:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições para creches e escolinhas abrem na madrugada em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/inscricoes-para-creches-e-escolinhas-abrem-na-madrugada-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 20:41:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:75471ff189fbbc7bec0af1b5323e3f1bc154b432]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema inicia à meia-noite deste sábado para domingo as inscrições para vagas nos Centros Municipais de Educação Infantil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema inicia à meia-noite deste sábado para domingo as inscrições para vagas nos Centros Municipais de Educação Infantil. O cadastro para o Fila Única 2026 é destinado a crianças de seis meses a cinco anos e deve ser realizado exclusivamente pelo site oficial do município, no banner “Fila Única”. O sistema organiza e classifica os cadastros da Rede Municipal de Ensino.</p>
<p>Durante o cadastro, pais ou responsáveis podem indicar até três CMEIs próximos à residência ou local de trabalho, além de escolher o período de atendimento: matutino, vespertino ou integral. A Secretaria de Educação orienta que as informações sejam preenchidas corretamente para garantir a efetivação e correta classificação no sistema.</p>
<p>Os responsáveis pelas crianças contempladas serão comunicados por e-mail e por até três tentativas de contato telefônico em horários distintos. Após confirmação da vaga, é necessário comparecer à Secretaria de Educação, na Rua 906, nº 64, bairro Alto São Bento, das 12h às 18h, para encaminhamento da matrícula, apresentando certidão de nascimento da criança e documento de identificação dos responsáveis. Crianças com deficiência devem apresentar laudo médico.</p>
<p>As convocações seguem a ordem de inscrição, unidades indicadas e disponibilidade de vagas. O sistema do Fila Única permanece aberto durante todo o ano, não se restringindo ao período inicial de inscrições.</p>
<p>Dúvidas podem ser esclarecidas pelo telefone (47) 3267-1400, e o edital completo está disponível no site oficial da Prefeitura de Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
