<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 20:46:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Segunda-feira começa com sol em Santa Catarina, mas temporais isolados podem ocorrer à tarde]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/segunda-comeca-com-sol-em-sc-mas-temporais-isolados-podem-ocorrer-a-tarde/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:40:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7c9f00733d6c08036cadbf56c79cac6e938ed078]]></guid>
<description><![CDATA[O tempo em Santa Catarina deve ser estável pela manhã, com sol entre nuvens, mas a partir do fim da manhã a aproximação de uma área de baixa pressão pode provocar temporais isolados no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tempo em Santa Catarina deve ser estável pela manhã, com sol entre nuvens, mas a partir do fim da manhã a aproximação de uma área de baixa pressão pode provocar temporais isolados no estado.</p>
<p>A segunda-feira terá início com tempo firme e sol entre nuvens na maior parte de Santa Catarina. No entanto, a partir do final da manhã e principalmente entre a tarde e a noite, a atmosfera deve se desestabilizar devido à aproximação de uma área de baixa pressão localizada entre Argentina e Paraguai.</p>
<p>As regiões do Grande Oeste, Planalto Norte, Vale do Itajaí e Litoral Norte, que ficam mais próximas ao Paraná, são as mais suscetíveis à ocorrência desses temporais isolados. Apesar de pontuais, os temporais podem trazer chuva intensa, rajadas de vento e granizo em alguns locais.</p>
<p>O risco para alagamentos pontuais, enxurradas, destelhamentos, danos na rede elétrica e queda de galhos e árvores é considerado baixo a moderado. As temperaturas seguem o padrão recente, com manhãs frias e tardes mais quentes, variando de 8°C a 22°C pela manhã e chegando a 30°C a 32°C à tarde em algumas regiões.</p>
<p>A população deve ficar atenta às condições do tempo, especialmente nas regiões mais afetadas, e tomar os cuidados necessários diante da possibilidade de temporais isolados durante a tarde e noite de segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende quase 300 kg de maconha em Barra Velha na BR-101]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prf-apreende-carro-com-quase-300-kg-de-maconha-na-br-101-em-barra-velha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 19:54:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ad782be9b62cf72f137a005bb51ddf919ce160af]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal apreendeu 294 quilos de maconha durante abordagem na BR-101, em Barra Velha, na madrugada de sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal apreendeu 294 quilos de maconha durante abordagem na BR-101, em Barra Velha, na madrugada de sábado. A droga estava escondida em um Ford Fiesta abordado em frente ao posto da PRF no município. Dois homens que ocupavam o veículo foram presos em flagrante por tráfico de drogas.</p>
<p>Os tabletes de maconha foram encontrados entre o banco traseiro e o porta-malas do carro, indicando transporte para distribuição. Após a prisão, o veículo, a droga e os suspeitos foram encaminhados à Polícia Civil em Balneário Piçarras para os procedimentos legais.</p>
<p>A apreensão reforça o trabalho da PRF no combate ao tráfico de entorpecentes nas rodovias federais de Santa Catarina, especialmente na BR-101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PM de Tijucas prende homem condenado por estupro de vulnerável]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-condenado-estupro-vulneravel-preso-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 19:46:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:05d51c5d47745791da43c1e9db65ab7a4a26dc2c]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Militar de Tijucas realiza prisão de homem condenado a 10 anos por estupro de vulnerável no bairro Nova Descoberta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Militar de Tijucas realiza prisão de homem condenado a 10 anos por estupro de vulnerável no bairro Nova Descoberta. A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem condenado pelo crime de estupro de vulnerável em Tijucas, no Vale do Rio Tijucas. A prisão ocorreu após a confirmação de um mandado com trânsito em julgado contra o condenado.</p>
<p>A ação foi realizada por uma guarnição do 31º Batalhão de Polícia Militar, que localizou o homem no bairro Nova Descoberta. Ele recebeu voz de prisão e não ofereceu resistência. Após a abordagem, o condenado foi conduzido ao Presídio de Tijucas, onde permanece à disposição da Justiça para o cumprimento da pena de 10 anos em regime fechado.</p>
<p>A prisão faz parte do trabalho contínuo da Polícia Militar de Tijucas no combate a crimes graves, especialmente aqueles contra crianças e mulheres, reforçando o compromisso com a segurança da população e o cumprimento das decisões judiciais.</p>
<p>A Polícia Militar segue atuando para garantir a segurança e o respeito às leis na região de Tijucas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
