<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 10:46:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é reanimado após afogamento e resgate em praia de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-reanimado-apos-afogamento-e-resgate-em-praia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:17:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5143187f221aba0103e02085cf92d3756a0a533d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi reanimado após sofrer afogamento na Praia do Mariscal, em Bombinhas, após ser resgatado em estado grave por equipes de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi reanimado após sofrer afogamento na Praia do Mariscal, em Bombinhas, após ser resgatado em estado grave por equipes de emergência. Um casal foi surpreendido por uma forte corrente de retorno enquanto estava no mar e acabou sendo arrastado para uma área mais profunda na Praia do Mariscal. A mulher conseguiu sair da água com auxílio de guarda-vidas e banhistas, enquanto o homem foi localizado distante da costa em estado grave, classificado como afogamento grau 6.</p>
<p>Diante da gravidade, foi acionada uma força-tarefa envolvendo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, profissionais do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e o helicóptero Arcanjo, que pousou na praia para agilizar o atendimento. Manobras avançadas de reanimação foram realizadas na areia, com grande comoção entre os banhistas.</p>
<p>O homem apresentou resposta às manobras de reanimação e recuperou sinais vitais. Com o quadro estabilizado, foi transportado pelo helicóptero a uma unidade hospitalar da região. O esforço das equipes foi reconhecido com aplausos espontâneos das pessoas que acompanhavam a ocorrência.</p>
<p>O atendimento rápido e coordenado das equipes de emergência foi fundamental para salvar a vida do homem após o grave afogamento na Praia do Mariscal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Funcionário é morto após pedir demissão em lavoura no Oeste de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/funcionario-e-morto-apos-pedir-demissao-e-deixar-lavoura-no-oeste-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:52:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ce29f6e231c0b525807c9bcd89b11c190050180]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 22 anos foi morto a tiros após um desentendimento em uma lavoura no interior de Abelardo Luz, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 22 anos foi morto a tiros após um desentendimento em uma lavoura no interior de Abelardo Luz, no Oeste de Santa Catarina. O caso ocorreu por volta das 19h40 no Assentamento Indianópolis. A vítima, Dionatan Luis Pansera, estava deixando a propriedade após comunicar sua demissão e havia contratado ajuda para retirar seus pertences. Durante a conversa sobre a saída, houve uma discussão com o empregador, que efetuou disparos contra o jovem.</p>
<p>Mesmo ferido, Dionatan tentou fugir, mas não resistiu aos ferimentos e morreu no local. O suspeito, um homem de 30 anos, fugiu após os disparos e ainda não foi localizado pelas forças de segurança, que realizaram buscas na região sem sucesso.</p>
<p>Ambos possuíam antecedentes criminais. A vítima tinha registros por posse de drogas, ameaça e perturbação do sossego, enquanto o suspeito acumulava passagens por ameaça, calúnia, injúria, difamação, sequestro e cárcere privado.</p>
<p>A Polícia Civil e a Polícia Científica estiveram no local para perícia e remoção do corpo. A investigação está a cargo da Delegacia de Polícia Civil de Abelardo Luz, que apura as circunstâncias e motivação do crime.</p>
<p>O suspeito segue sendo procurado pelas autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
