<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 18:47:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Empresa catarinense Pellens Colchões cresce mais de 50% e projeta 300 franquias]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empresa-catarinense-pellens-colchoes-cresce-mais-de-50-e-projeta-300-franquias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:37:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:97b66d080354e1e0efd48bcf1418eb8cf074b806]]></guid>
<description><![CDATA[A Pellens Colchões, sediada em Rio Negrinho, registrou crescimento de 50,6% entre 2024 e 2025 e planeja expandir sua atuação nacionalmente com 300 franquias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Pellens Colchões, sediada em Rio Negrinho, registrou crescimento de 50,6% entre 2024 e 2025 e planeja expandir sua atuação nacionalmente com 300 franquias. Localizada em Rio Negrinho, região tradicional da indústria moveleira de Santa Catarina, a Pellens Colchões aproveita sua origem para fortalecer a consolidação do negócio e a estratégia de crescimento. A valorização de processos, padronização e controle de qualidade são pilares do recente avanço da empresa.</p>
<p>O plano de expansão da Pellens é baseado exclusivamente no modelo de franquias, sem lojas independentes ou multimarcas. A empresa oferece suporte completo aos franqueados, incluindo treinamento, gestão comercial, marketing e logística, para manter a uniformidade da operação e da marca em todo o país.</p>
<p>O crescimento acompanha a demanda crescente por produtos relacionados à saúde, bem-estar e qualidade de vida. A Pellens alia tradição industrial catarinense a estratégias modernas para se posicionar como um destaque no setor, com foco na padronização e na escala nacional.</p>
<p>Com um plano estruturado e foco na expansão via franquias, a Pellens Colchões projeta consolidar sua presença no mercado brasileiro nos próximos anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito de estelionato é preso com pistola, munições e dinheiro na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/suspeito-estelionato-preso-arma-dinheiro-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:30:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:137e4f94f7963d209b8298f9efc1648dbfd8dbd9]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil cumpriu mandados de busca, apreensão e prisão contra Marcelo da Conceição Momm, investigado por estelionato em São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil cumpriu mandados de busca, apreensão e prisão contra Marcelo da Conceição Momm, investigado por estelionato em São José. A ação foi conduzida pelo Setor de Investigação Criminal da 2ª Delegacia de Polícia de São José, com apoio da Operação Verão e agentes integrados das forças de segurança locais. As ordens judiciais foram expedidas pela Vara Regional de Garantias da Comarca de São José, no âmbito de um inquérito que apura golpes aplicados na região.</p>
<p>Durante o cumprimento dos mandados, foi apreendida uma pistola Glock modelo G43 Gen4 calibre 9mm, dois carregadores originais, um carregador alongado com capacidade para 30 munições, 50 munições intactas, R$ 4.506 em dinheiro e um iPhone 13, que será submetido à perícia.</p>
<p>Marcelo da Conceição Momm não ofereceu resistência durante a abordagem. Após ser conduzido à delegacia, foi encaminhado à Central de Plantão Policial de São José, onde foram adotadas as providências legais cabíveis.</p>
<p>A investigação segue em andamento para apurar possíveis desdobramentos do caso e eventual participação de outras pessoas. O caso continua sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Seis pessoas ficam feridas em acidente entre dois carros na BR-282 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/seis-pessoas-ficam-feridas-em-acidente-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:10:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4d544f3d3ca37821992527d8ca287742f3047d80]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois veículos na BR-282, em Urubici, deixou seis pessoas feridas na manhã desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois veículos na BR-282, em Urubici, deixou seis pessoas feridas na manhã desta sexta-feira. A colisão ocorreu no km 137 da rodovia e envolveu um Fiat Mobi, que capotou, e um Fiat Palio com placas de São João do Oeste, no Extremo-Oeste de Santa Catarina. Equipes do Corpo de Bombeiros e do Samu foram mobilizadas para atender as vítimas.</p>
<p>Todas as pessoas envolvidas já estavam fora dos veículos quando as equipes chegaram. Um passageiro do Fiat Mobi apresentava sinais de palidez, sudorese e dor cervical, sendo imobilizado e encaminhado ao hospital. O motorista do Mobi teve ferimento no braço direito, enquanto o condutor do Palio apresentava dor e deformidade no ombro esquerdo; ambos também foram levados para atendimento médico.</p>
<p>Outros passageiros não apresentaram ferimentos aparentes, mas foram levados para avaliação preventiva. O trânsito na BR-282 ficou parcialmente interrompido enquanto as equipes realizavam a limpeza da pista e o controle do tráfego até a chegada da Polícia Rodoviária Federal, que assumiu a ocorrência.</p>
<p>As causas do acidente ainda não foram divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Escolas municipais de Itapema passam por melhorias antes do início do ano letivo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/escolas-municipais-de-itapema-passam-por-melhorias-antes-do-inicio-do-ano-letivo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:52:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:92067af0e629956b145eee31f1428dfde67e2693]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema realizou manutenções e melhorias nas unidades da rede municipal de ensino durante as férias escolares para garantir conforto e segurança no retorno às aulas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema realizou manutenções e melhorias nas unidades da rede municipal de ensino durante as férias escolares para garantir conforto e segurança no retorno às aulas.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Educação coordenou as ações que incluíram a manutenção preventiva e corretiva dos aparelhos de ar-condicionado em todas as escolas, além da instalação de novos equipamentos onde houve necessidade de ampliação ou substituição. Essas medidas visam proporcionar ambientes climatizados e mais confortáveis para alunos, professores e profissionais da educação.</p>
<p>Novos parques infantis foram instalados nas unidades EMEB Bento Eloi e EMETI Maria Inêz de Oliveira, ampliando os espaços de lazer e convivência. Os equipamentos incentivam a socialização e contribuem para o desenvolvimento físico, motor e social das crianças em ambientes seguros e adequados.</p>
<p>A vistoria dos ônibus do transporte escolar também foi realizada, com avaliação de itens como sinalização, cintos de segurança, condições dos bancos e estado mecânico dos veículos. Todos os ônibus precisam atender às normas exigidas para garantir o transporte seguro dos estudantes durante o ano letivo.</p>
<p>As intervenções foram planejadas para assegurar melhores condições de uso e fortalecer a rotina educacional no início do ano letivo, marcado para a próxima segunda-feira (9).</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
