<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 20:47:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Escolas municipais de Itapema recebem ação preventiva contra a dengue]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/escolas-municipais-de-itapema-recebem-acao-preventiva-contra-a-dengue/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:27:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:51ea3da6da8f0f087da5d387fe4640d3f143b3b2]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o recesso escolar, agentes de combate às endemias de Itapema aplicam tratamento perifocal em escolas municipais para prevenir a dengue.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o recesso escolar, agentes de combate às endemias de Itapema aplicam tratamento perifocal em escolas municipais para prevenir a dengue. A iniciativa faz parte das ações preventivas contra o mosquito Aedes aegypti, transmissor da dengue, zika e chikungunya. No total, 32 escolas municipais estão no cronograma, com 25 unidades já atendidas nesta semana em bairros como Morretes, Várzea, Sertão do Trombudo e Meia Praia. A previsão é concluir o trabalho até quarta-feira, com todas as escolas cobertas.</p>
<p>O tratamento utiliza a estratégia de Borrifação Residual Intradomiciliar (BRI), que consiste na aplicação de inseticida nas paredes internas e externas dos prédios públicos, focando em pontos estratégicos onde os mosquitos adultos costumam repousar. Essa técnica reduz a circulação do vetor e complementa outras ações, como o tratamento focal para eliminação de larvas e o uso do fumacê em áreas maiores.</p>
<p>O secretário de Educação, Valdir Nesi Filho, ressaltou que o recesso escolar é o momento ideal para a execução da ação, garantindo ambientes mais seguros para estudantes e profissionais no retorno das aulas. A medida reforça o cuidado com a saúde e o bem-estar da comunidade escolar.</p>
<p>Além das escolas, o tratamento está previsto para outros órgãos públicos do município, incluindo Unidades Básicas de Saúde, centros sociais, prédios da segurança pública, presídio e rodoviária, integrando um trabalho contínuo da Secretaria de Saúde por meio da Vigilância Epidemiológica.</p>
<p>A ação preventiva em Itapema reforça o compromisso com a saúde pública e a segurança da população diante das doenças transmitidas pelo Aedes aegypti.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages alerta sobre excesso de velocidade na Avenida Presidente Vargas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/excesso-velocidade-lages-avenida-vargas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:13:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bfa6f9a36824053423b33ab706c655b8bfa8e87e]]></guid>
<description><![CDATA[Após o recapeamento da Avenida Presidente Vargas, em Lages, a prefeitura iniciou a nova sinalização e alerta para o risco do excesso de velocidade no trecho entre a Avenida Luiz de Camões e a rótula próxima ao Cemitério Nossa Senhora da Penha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após o recapeamento da Avenida Presidente Vargas, em Lages, a prefeitura iniciou a nova sinalização e alerta para o risco do excesso de velocidade no trecho entre a Avenida Luiz de Camões e a rótula próxima ao Cemitério Nossa Senhora da Penha.</p>
<p>A Diretoria de Trânsito (Diretran) emitiu um alerta sobre o risco de excesso de velocidade na Avenida Presidente Vargas. A melhoria do asfalto proporciona melhores condições de trafegabilidade, o que pode incentivar condutores a trafegarem acima do limite permitido, aumentando o perigo de acidentes para motoristas, pedestres e ciclistas que utilizam a avenida diariamente.</p>
<p>O órgão municipal destaca que a superfície lisa e sem irregularidades pode dar uma falsa sensação de segurança, levando motoristas a acelerarem mais do que o permitido. A Secretaria do Planejamento Urbano (Seplam) está executando a pintura das faixas de rolamento, marcação de eixos e o reforço da sinalização horizontal nas áreas de travessia para organizar o fluxo e orientar os condutores.</p>
<p>O secretário do Planejamento Urbano ressaltou que o comportamento responsável dos motoristas é fundamental para a segurança. A prefeita Carmen Zanotto afirmou que a sinalização é uma etapa indispensável após obras de pavimentação para preservar vidas.</p>
<p>A prefeitura de Lages reforça a importância da atenção e respeito aos limites de velocidade na Avenida Presidente Vargas para garantir a segurança de todos os usuários da via.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma libera guias do IPTU 2026 para pagamento]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/iptu-criciuma-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:12:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:38e4b30ce3b007925af856ec37dd142fb6733f3f]]></guid>
<description><![CDATA[As guias para pagamento do IPTU Criciúma 2026 já estão disponíveis para os contribuintes, com opções de pagamento em cota única ou parcelada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As guias para pagamento do IPTU Criciúma 2026 já estão disponíveis para os contribuintes, com opções de pagamento em cota única ou parcelada. A Prefeitura de Criciúma, por meio da Secretaria da Fazenda, iniciou a disponibilização das guias do IPTU 2026. Os contribuintes podem acessar os carnês para quitação do imposto desde o dia 20 de janeiro, com prazo final para pagamento da cota única ou da primeira parcela até 27 de fevereiro. O imposto pode ser parcelado em até 10 vezes, desde que o valor mínimo de cada parcela seja de R$ 150, e a última parcela vence em 30 de novembro de 2026.</p>
<p>Os documentos digitais podem ser consultados e emitidos no site iptu.criciuma.sc.gov.br, utilizando CPF, CNPJ ou inscrição imobiliária. Para atendimento presencial, os carnês estão disponíveis no setor de Arrecadação Tributária do Paço Municipal Marcos Rovaris e nas Intendências do Rio Maina, Santa Luzia e Quarta Linha. A assistente virtual Cris, pelo WhatsApp, também emite a guia automaticamente após o fornecimento do CPF ou CNPJ.</p>
<p>O prazo para solicitar isenção do IPTU encerra-se em 27 de fevereiro e deve ser feito presencialmente ou pelo portal de protocolo digital do município. Têm direito à isenção aposentados, pensionistas, pessoas de baixa renda ou inscritas no Bolsa Família, proprietários de áreas de preservação ambiental, entre outras condições previstas na legislação. Uma novidade para 2026 é a isenção para proprietários de um único imóvel que tenham 100 anos ou mais.</p>
<p>A Taxa de Coleta de Lixo será cobrada separadamente nas faturas da Casan, dividida em 12 parcelas para imóveis com hidrômetro cadastrado. Contribuintes que solicitaram o documento até 1º de dezembro de 2025 receberão a taxa em guia única, enviada por e-mail ou disponível para retirada no Núcleo de Fiscalização de Tributos Imobiliários. Os valores sofreram apenas reajuste inflacionário.</p>
<p>A Prefeitura de Criciúma projeta arrecadar aproximadamente R$ 66,5 milhões com o IPTU em 2026, recursos destinados a investimentos em diversas áreas da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma avança com obras de revitalização no Distrito Rio Maina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/obras-em-criciuma-4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:12:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:92108d9c3859df7074981b6cb648384866f63ffa]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Criciúma intensifica as obras de melhoria da infraestrutura urbana no Distrito Rio Maina, com foco em drenagem, pavimentação e sinalização para garantir mais segurança e mobilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Criciúma intensifica as obras de melhoria da infraestrutura urbana no Distrito Rio Maina, com foco em drenagem, pavimentação e sinalização para garantir mais segurança e mobilidade.</p>
<p>As intervenções fazem parte de um planejamento estratégico que aproveita o período de menor fluxo de trânsito para acelerar os trabalhos. O objetivo é cuidar das vias para proporcionar conforto e segurança a motoristas e pedestres, minimizando transtornos e preparando a cidade para o ritmo intenso do restante do ano.</p>
<p>No Distrito Rio Maina, as obras começaram pela revitalização da rua João Ronchi, entre as avenidas Caeté e Luiz Lazzarin. Atualmente, as equipes atuam na avenida dos Imigrantes, uma das principais vias do distrito, com previsão de iniciar em fevereiro os trabalhos nas ruas Virgílio Mondardo e Francisco de Assis Macarini.</p>
<p>As ações vão além da pavimentação, incluindo correções estruturais como drenagem e base para garantir maior durabilidade das vias e reduzir manutenções futuras. Além do Rio Maina, outras regiões da cidade, como Centro, Pio Corrêa e Próspera, também recebem serviços de revitalização e tapa-buracos.</p>
<p>As obras seguem o cronograma definido pela Secretaria de Infraestrutura e Obras, visando otimizar os trabalhos e melhorar a mobilidade urbana em Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma promove ação social com oferta de empregos no Pinheirinho]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empregos-criciuma-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:12:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0c390eb1546d5cd2d1a61bd5e6036e3563d61a54]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Criciúma realiza nos dias 20 e 21 de janeiro uma ação social no bairro Pinheirinho, com foco em assistência social, saúde e oportunidades de emprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Criciúma realiza nos dias 20 e 21 de janeiro uma ação social no bairro Pinheirinho, com foco em assistência social, saúde e oportunidades de emprego. O evento acontece na praça do bairro, localizada entre a Avenida Centenário, a rua Imigrante Meller e a ferrovia, das 7h30 às 17h. A iniciativa visa promover acolhimento social, cuidados pessoais e facilitar a inserção e reinserção no mercado de trabalho para a população local.</p>
<p>A Central de Empregos está presente para ampliar as oportunidades, realizando cadastros, orientações e encaminhamentos para vagas disponíveis na região. A ação integra uma operação que inclui fiscalização e intensificação de serviços de limpeza no bairro.</p>
<p>Além da oferta de empregos, a população terá acesso a serviços gratuitos como corte de cabelo, café da manhã, lanche e atendimentos de saúde com o Consultório na Rua e equipes do Centro de Atenção Psicossocial Álcool e Outras Drogas. Também serão realizados cadastros no CadÚnico e orientações para internação voluntária para tratamento de dependência química.</p>
<p>A ação segue até o final da tarde de quarta-feira, com o objetivo de garantir acolhimento e encaminhamento adequado às necessidades da comunidade do Pinheirinho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carreta tomba no Trevo Leste da BR-282 em Pinhalzinho, SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carreta-tomba-no-trevo-leste-da-br-282-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:04:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:af9c05a863689b8b0d88505a466d3a46e6aaad1e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma carreta tombou na tarde desta terça-feira no Trevo Leste da BR-282, em Pinhalzinho, no Oeste de Santa Catarina, sem deixar feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma carreta tombou na tarde desta terça-feira no Trevo Leste da BR-282, em Pinhalzinho, no Oeste de Santa Catarina, sem deixar feridos. O acidente ocorreu por volta das 15h14 e mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar, que atenderam a ocorrência com viaturas do 6º Batalhão do quartel de Pinhalzinho.</p>
<p>Ao chegar ao local, os bombeiros encontraram o motorista fora do veículo, consciente e orientado, sem ferimentos aparentes. O condutor recusou encaminhamento ao hospital. Após o atendimento inicial e a verificação da segurança da cena, a ocorrência foi finalizada sem registro de vítimas. O trânsito no local ficou sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>O atendimento dos bombeiros garantiu a segurança da área até a chegada da Polícia Rodoviária Federal, que assumiu os procedimentos no trecho da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa por tráfico de drogas em Florianópolis após investigação de oito meses]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-presa-por-trafico-de-drogas-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:53:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c515c1453bf1c6d26d142c64ab6902ab38229872]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu uma mulher investigada por tráfico de drogas em Florianópolis, após uma investigação que durou oito meses e resultou na apreensão de entorpecentes e materiais para embalagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu uma mulher investigada por tráfico de drogas em Florianópolis, após uma investigação que durou oito meses e resultou na apreensão de entorpecentes e materiais para embalagem.</p>
<p>A prisão ocorreu na segunda-feira, durante o cumprimento de um mandado de prisão temporária autorizado pelo Poder Judiciário. A ação foi realizada pela Delegacia de Combate às Drogas do Departamento de Investigação Criminal (DECOD/DIC).</p>
<p>Na residência da investigada, os policiais encontraram cerca de dois quilos de haxixe, além de skunk, ecstasy, outras drogas e materiais usados para acondicionamento dos entorpecentes. A apreensão reforça as provas coletadas durante a investigação sobre a atuação da suspeita na comercialização de drogas na capital.</p>
<p>A Polícia Civil reforçou o pedido de colaboração da população no combate ao tráfico de drogas, disponibilizando canais de denúncia anônima pelo telefone 181, pelo WhatsApp da Polícia Civil (48 98844-0011) e diretamente à DECOD, no número (48) 3664-2948, com garantia de sigilo.</p>
<p>A ação demonstra o compromisso das autoridades em enfrentar o tráfico de drogas em Florianópolis, contando com o apoio da comunidade para ampliar a eficácia das investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
