<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 15:47:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador é morto a tiros durante assalto em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-morto-assalto-entrega-paes-avenida-ministro-luiz-gallotti/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:21:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e193f48d599e20cffe4dd4382591a51490908e4c]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador foi morto durante um assalto enquanto realizava entregas de pães no bairro Cidade Nova, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador foi morto durante um assalto enquanto realizava entregas de pães no bairro Cidade Nova, em Itajaí. O crime ocorreu na Avenida Ministro Luiz Gallotti, quando dois trabalhadores estavam no caminhão após concluir uma entrega. Eles foram monitorados por um criminoso que anunciou o assalto ao se aproximar do veículo e apontar uma arma na lateral do caminhão.</p>
<p>Os ocupantes do caminhão entregaram o malote ao assaltante, que fugiu pela avenida. Em seguida, os trabalhadores desceram do veículo e foram atrás do suspeito, possivelmente acreditando que a arma era de brinquedo. Durante uma possível luta corporal, o criminoso reagiu e disparou, atingindo um dos trabalhadores, que morreu no local.</p>
<p>O A Polícia Militar foi acionada e realiza buscas na região para localizar o suspeito. O valor levado no assalto foi estimado em aproximadamente R$ 350. O caso está sob investigação e ninguém foi preso até o momento.</p>
<p>As autoridades seguem em diligências para esclarecer o crime e localizar o responsável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
