<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 12:47:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Santa Catarina discute ampliação de investimentos em Blumenau e Benedito Novo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-sc-debate-ampliacao-investimentos-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:32:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d3368af9c38a2300bb1424ee92197a5aeb1c24c]]></guid>
<description><![CDATA[O secretário da Defesa Civil de Santa Catarina esteve em Blumenau e Benedito Novo para tratar de investimentos em obras de desassoreamento e projetos estruturantes que visam a redução de riscos na região do Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O secretário da Defesa Civil de Santa Catarina esteve em Blumenau e Benedito Novo para tratar de investimentos em obras de desassoreamento e projetos estruturantes que visam a redução de riscos na região do Vale do Itajaí.</p>
<p>Em reunião na prefeitura de Blumenau, foram discutidos recursos destinados às obras de desassoreamento do Rio do Testo, Ribeirão Garcia e Ribeirão Massaranduba. O prefeito solicitou a inclusão de outros pontos prioritários, como o Ribeirão da Velha e o Ribeirão Fortaleza, o que depende da liberação de novos recursos estaduais.</p>
<p>Também foi acompanhado o andamento do projeto do canal extravasor do dique da Rua da Coca, obra estratégica para a proteção da região da Fortaleza. Em Benedito Novo, a agenda focou na instalação de nove Kits Pontes, com investimento superior a R$ 1,9 milhão, e nas ações de desassoreamento do Rio Benedito, que contam com aporte semelhante. O município também deve receber um Kit de Estruturação da Defesa Civil para reforçar a capacidade operacional local.</p>
<p>O secretário destacou a importância da atuação integrada entre Estado e municípios para garantir que os investimentos se transformem em ações concretas de prevenção, proteção e segurança para a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de Criciúma autoriza reforma e ampliação do centro comunitário no bairro Imperatriz]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/centro-comunitario-criciuma-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:31:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c9da24bf45f84f5c9d3f843e75971103caa8ddec]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Criciúma assinou a ordem de serviço para iniciar as obras de reforma e ampliação do centro comunitário Criciúma, localizado no Loteamento Meller, bairro Imperatriz.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Criciúma assinou a ordem de serviço para iniciar as obras de reforma e ampliação do centro comunitário Criciúma, localizado no Loteamento Meller, bairro Imperatriz. A reforma do centro comunitário inclui a revitalização completa da fachada e dos ambientes internos, com a implantação de novos banheiros masculinos e femininos adaptados para Pessoas com Deficiência, seguindo as normas brasileiras de acessibilidade. O investimento previsto é de R$ 173,5 mil, com prazo de 120 dias para conclusão.</p>
<p>O prefeito de Criciúma destacou que a obra visa atender as demandas da comunidade local, ressaltando que o centro comunitário representa um espaço de encontros que promovem cuidado e qualidade de vida. O vice-prefeito afirmou que a revitalização reforça a importância da participação social e fortalece os vínculos entre os moradores.</p>
<p>As intervenções no centro comunitário Criciúma buscam adequar o espaço para melhor atender às necessidades da população do bairro Imperatriz, promovendo inclusão e valorização da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obras de macrodrenagem avançam na Rua Divinópolis, em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/obras-macrodrenagem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:31:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:24eaf0d5049604e6fe62385b37feaeae6faef890]]></guid>
<description><![CDATA[As obras de macrodrenagem na Rua Divinópolis, em Blumenau, seguem em ritmo acelerado para ampliar a capacidade de escoamento de água e reduzir os alagamentos no bairro Velha Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As obras de macrodrenagem na Rua Divinópolis, em Blumenau, seguem em ritmo acelerado para ampliar a capacidade de escoamento de água e reduzir os alagamentos no bairro Velha Central.</p>
<p>As frentes de trabalho atuam simultaneamente nas ruas Divinópolis, Butantã e Alfredo Morsch, com a instalação de novas tubulações e ampliação da rede existente. O objetivo é integrar o sistema de drenagem para direcionar o volume de água da chuva ao ribeirão próximo.</p>
<p>As intervenções incluem o aumento do diâmetro das tubulações, melhorias na captação de água e a implantação de um canal nos fundos da subestação de energia elétrica, medidas que visam facilitar o escoamento das águas pluviais.</p>
<p>O projeto conta com investimento de R$ 3,1 milhões, viabilizado por meio de convênio com o Governo do Estado, e contempla todas as etapas da obra, desde a compra de materiais até a mão de obra especializada.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Obras prevê a conclusão da nova infraestrutura de macrodrenagem no primeiro trimestre de 2026, representando um avanço importante para a infraestrutura urbana de Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fuga em rodovia termina com apreensão de 12,5 mil carteiras de cigarros em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/aqui-nao-fuga-em-rodovia-termina-com-apreensao-de-125-mil-carteiras-de-cigarros-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:12:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3da33606a59d0a851bf3cddd6c8cd65fbebf6535]]></guid>
<description><![CDATA[Uma perseguição policial na SC-283 resultou na apreensão de uma carga contrabandeada de cigarros e na captura do motorista que tentou fugir a pé.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma perseguição policial na SC-283 resultou na apreensão de uma carga contrabandeada de cigarros e na captura do motorista que tentou fugir a pé. O veículo, uma Fiat Strada, foi acompanhado pela Polícia Militar Rodoviária ao longo da SC-283 e da BR-158. Durante a fuga, o motorista perdeu o controle da direção e saiu da pista. Após abandonar o automóvel, tentou fugir por uma área de mata, mas foi localizado em pouco tempo.</p>
<p>No interior do veículo, foram encontradas 25 caixas de cigarros contrabandeados, totalizando 12,5 mil carteiras, sem nota fiscal e de origem argentina. O motorista afirmou ter buscado a carga em uma chácara em Santo Antônio do Sudoeste, no Paraná, e que a entrega seria em Palmeiras das Missões, no Rio Grande do Sul, mediante pagamento pelo transporte.</p>
<p>O homem sofreu um pequeno corte na testa durante a saída de pista e recebeu atendimento no local antes de ser encaminhado ao hospital para avaliação médica. Ele não possuía Carteira Nacional de Habilitação e recusou-se a fazer o teste do bafômetro.</p>
<p>Após os procedimentos, o suspeito foi levado à delegacia da Polícia Federal em Chapecó. O veículo e a carga foram encaminhados à Receita Federal de Dionísio Cerqueira para as providências cabíveis.</p>
<p>A ação policial resultou na apreensão da carga e na detenção do motorista, encerrando a tentativa de contrabando na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpos encontrados em cemitério irregular na Grande Florianópolis são identificados]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpos-encontrados-em-cemiterio-irregular-na-grande-florianopolis-sao-identificados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:06:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b90456e130617d0d91db569521e8a6b0517fc350]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Científica de Santa Catarina identificou dois dos três corpos encontrados em um cemitério clandestino em São José, na Grande Florianópolis, utilizando técnicas especializadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Científica de Santa Catarina identificou dois dos três corpos encontrados em um cemitério clandestino em São José, na Grande Florianópolis, utilizando técnicas especializadas.</p>
<p>O A identificação exigiu o uso da necropapiloscopia, técnica que permite a recuperação e análise de impressões digitais em condições extremas devido ao avançado estado de decomposição dos corpos.</p>
<p>O primeiro corpo identificado foi de Ismael Gomes Amoras, de 49 anos, natural do Pará, mas com documento de identificação emitido em Santa Catarina, o que facilitou o reconhecimento. O terceiro corpo ainda está em processo de identificação.</p>
<p>O cemitério clandestino foi localizado pela Polícia Militar na região do Morro da Boa Vista, área ocupada irregularmente em São José, próxima à divisa com Biguaçu. As equipes da Polícia Científica continuam o trabalho de identificação, fundamental para os procedimentos legais e para as investigações da Polícia Civil sobre as circunstâncias do crime.</p>
<p>O trabalho de identificação dos corpos segue em andamento, contribuindo para a comunicação com os familiares e para o avanço das investigações policiais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Helicóptero Arcanjo localiza homem desaparecido em trilha na região do Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/apos-dois-dias-de-angustia-helicoptero-arcanjo-localiza-homem-desaparecido-em-trilha-na-regiao-do-vale-do-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:47:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3a65e38b838b831d19604cc5f9fa344801618a4c]]></guid>
<description><![CDATA[Após dois dias de buscas, um homem de 51 anos foi resgatado na trilha da Cachoeira da Lagoa Azul, em Guabiruba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após dois dias de buscas, um homem de 51 anos foi resgatado na trilha da Cachoeira da Lagoa Azul, em Guabiruba. O desaparecimento do homem mobilizou o 3º Batalhão do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e uma grande operação de busca e resgate. Ele foi visto pela última vez no domingo enquanto fazia a trilha na região.</p>
<p>As buscas envolveram mais de 25 bombeiros, dois binômios com cães de busca, duas aeronaves não tripuladas com imageamento térmico e a aeronave Arcanjo-03, que teve papel decisivo no resgate.</p>
<p>O homem foi localizado durante um sobrevoo do helicóptero Arcanjo-03 e resgatado com técnicas de salvamento em altura, devido à dificuldade de acesso ao local. Ele estava consciente e orientado, com pequenas escoriações.</p>
<p>Após o resgate, a vítima recebeu os primeiros atendimentos em um ponto de encontro e foi encaminhada ao Hospital Azambuja para avaliação médica. Não há registro de óbitos na ocorrência.</p>
<p>A operação de busca e resgate foi concluída com sucesso, encerrando a mobilização das equipes envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
