<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 20:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criança de quatro anos fica ferida ao comer bombom com vidro em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/floricultura-sao-jose-chocolate-vidro-crianca-procon/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:32:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b4c79d9463ddb4fac791c88a8b7c47a26f55beba]]></guid>
<description><![CDATA[Uma floricultura em São José foi notificada e teve produtos recolhidos após uma criança se ferir com um chocolate que continha fragmentos de vidro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma floricultura em São José foi notificada e teve produtos recolhidos após uma criança se ferir com um chocolate que continha fragmentos de vidro. A denúncia partiu de uma moradora de São José, após sua filha, de quatro anos, sofrer cortes na boca ao consumir um bombom contaminado com vidro. O doce fazia parte de uma cesta adquirida no próprio estabelecimento.</p>
<p>Fiscais do PROCON/SC realizaram uma fiscalização no local e encontraram diversos produtos alimentícios fora do prazo de validade, incluindo chocolates, bombons e bebidas alcoólicas. Um dos produtos estava vencido desde 2023. Todo o material irregular foi retirado de circulação.</p>
<p>A floricultura recebeu notificação formal e será alvo de um inquérito administrativo para apurar responsabilidades e definir possíveis penalidades. A criança, que possui Transtorno do Espectro Autista, teve múltiplos ferimentos na boca. Um boletim de ocorrência foi registrado e o caso encaminhado às autoridades de defesa do consumidor para investigação.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando o caso para garantir a segurança dos consumidores e a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Balneário Camboriú após identificação por drone com reconhecimento facial]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-apos-identificacao-por-drone-com-reconhecimento-facial-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:00:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eeee9b437d3e46bcb2b16b5e6229a573fdc6d98f]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem de 41 anos em Balneário Camboriú utilizando tecnologia de reconhecimento facial integrada ao trabalho humano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem de 41 anos em Balneário Camboriú utilizando tecnologia de reconhecimento facial integrada ao trabalho humano. A prisão foi realizada por equipes do 12º Batalhão da Polícia Militar, que cumpriram um mandado de prisão em aberto contra o homem. A ação faz parte da estratégia chamada “Muralha Digital”, que utiliza tecnologia para localizar foragidos da Justiça.</p>
<p>O sistema de reconhecimento facial permitiu identificar o suspeito em meio à circulação de pessoas, possibilitando a abordagem imediata e o cumprimento da ordem judicial. O homem era procurado pelos crimes de roubo, exploração de jogo de azar em local público ou de acesso ao público e porte ilegal de arma de fogo de uso permitido.</p>
<p>A Polícia Militar informou que a tecnologia continuará sendo utilizada e será aplicada em todos os eventos programados para os próximos dias, como parte das ações de prevenção e reforço da segurança pública. A integração entre tecnologia e policiamento tem ampliado a capacidade de identificação de pessoas com pendências judiciais.</p>
<p>O uso do reconhecimento facial aliado ao trabalho das equipes policiais tem contribuído para a retirada de foragidos de circulação em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[WEG anuncia construção de nova fábrica de baterias em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/weg-anuncia-construcao-de-nova-fabrica-de-baterias-no-litoral-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:45:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:af8113b9a3211cd796d48c061fc83c4e45a233a8]]></guid>
<description><![CDATA[A WEG vai construir uma nova fábrica no Litoral Norte de Santa Catarina para ampliar a produção de sistemas de armazenamento de energia em baterias, com previsão de conclusão para 2027.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A WEG vai construir uma nova fábrica no Litoral Norte de Santa Catarina para ampliar a produção de sistemas de armazenamento de energia em baterias, com previsão de conclusão para 2027.</p>
<p>A unidade será instalada em Itajaí e terá capacidade para produzir até 2 GWh por ano, contribuindo para o crescimento do mercado brasileiro de sistemas de armazenamento de energia. O investimento previsto é de R$ 280 milhões, financiado pelo programa BNDES Mais Inovação, e a expectativa é gerar cerca de 90 empregos diretos.</p>
<p>A fábrica será altamente automatizada, com linhas de montagem automáticas e semiautomáticas, além do uso de robôs móveis autônomos para a logística interna. O complexo também contará com um laboratório para testes e desenvolvimento de produtos, além de uma subestação própria para simular condições reais de operação.</p>
<p>Os sistemas de armazenamento de energia em baterias permitem guardar energia proveniente de fontes renováveis, como solar e eólica, e liberá-la A nova planta pretende produzir o equivalente a 400 sistemas de 5 MWh por ano.</p>
<p>O projeto reforça a estratégia da WEG de posicionar a indústria nacional de forma competitiva no mercado global da transição energética, fortalecendo a presença do Brasil no setor elétrico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
