<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 21:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Blumenau é preso em flagrante com altas somas em dinheiro durante operação policial]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-happy-nation-investiga-vereador-corrupcao-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:38:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:74be159c24c7c87aba490b99076c5e9325af64d4]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou operação em Blumenau que apura corrupção, rachadinha e lavagem de capitais envolvendo vereador e servidores públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou operação em Blumenau que apura corrupção, rachadinha e lavagem de capitais envolvendo vereador e servidores públicos. A operação Happy Nation foi realizada pela Delegacia de Combate ao Crime Organizado e Lavagem de Capitais, cumprindo mais de 30 mandados de busca e apreensão em Blumenau, Videira, Balneário Camboriú e Itapema. A investigação, iniciada em 2024, apura esquema de peculato, corrupção ativa e passiva, lavagem de dinheiro e a prática conhecida como rachadinha, que consiste na exigência de repasse de parte dos salários de servidores comissionados indicados por agentes políticos.</p>
<p>Durante a ação, dois investigados foram presos em flagrante por lavagem de capitais ao serem encontrados com grandes quantias em dinheiro. Um terceiro foi flagrado com munições de uso permitido e liberado após pagamento de fiança. O vereador investigado, que é militar aposentado, foi conduzido ao Exército e liberado após audiência de custódia, devendo responder ao processo em liberdade. Medidas judiciais como indisponibilidade de bens e apreensão de veículos também foram decretadas.</p>
<p>A Polícia Civil informou que as investigações continuam e que novos detalhes serão divulgados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro invade agência bancária em Joinville após motorista errar os pedais]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-erra-os-pedais-e-carro-invade-agencia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:26:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6dcfb43b4940d05f1aeefa63b85ad7acc5d258ff]]></guid>
<description><![CDATA[Um veículo atingiu a fachada de uma agência da Caixa Econômica Federal no bairro Fátima, em Joinville, causando danos e ferimentos leves a duas pessoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um veículo atingiu a fachada de uma agência da Caixa Econômica Federal no bairro Fátima, em Joinville, causando danos e ferimentos leves a duas pessoas. Na tarde desta terça-feira, um carro perdeu o controle e invadiu parcialmente a área interna de uma agência bancária no bairro Fátima, em Joinville. O impacto quebrou a vidraça da unidade e causou danos significativos na estrutura de vidro do prédio.</p>
<p>Duas pessoas sofreram ferimentos leves e receberam atendimento no local. Não há informações sobre vítimas em estado grave. Relatos indicam que a condutora pode ter se confundido ao manusear um veículo automático, mas essa informação ainda não foi confirmada oficialmente. As autoridades seguem investigando as circunstâncias do acidente.</p>
<p>As apurações continuam para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[TCE suspende licitação de R$ 2 milhões em São João do Oeste]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tce-suspende-licitacao-para-cartoes-de-incentivo-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:07:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:88bd50d0988776a99cd1ebcc0153e736a0e3d2c1]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina determinou a suspensão cautelar do pregão eletrônico da Prefeitura de São João do Oeste, destinado à contratação de empresa para gerenciamento de cartões de incentivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina determinou a suspensão cautelar do pregão eletrônico da Prefeitura de São João do Oeste, destinado à contratação de empresa para gerenciamento de cartões de incentivo.</p>
<p>O pregão eletrônico nº 2/2026, com valor estimado de R$ 2 milhões, foi suspenso após análise técnica da Diretoria de Licitações e Contratações do Tribunal identificar possível restrição à competitividade no edital, especialmente pela vedação à apresentação de taxa de administração negativa.</p>
<p>A medida foi formalizada por decisão do conselheiro Aderson Flores e determina que o secretário municipal de Agricultura e Meio Ambiente, Orlando Royer, apresente justificativas em até 30 dias. Caso as explicações não sejam consideradas suficientes, poderá haver responsabilização e aplicação de multa.</p>
<p>A suspensão do pregão permanece até a deliberação do Tribunal Pleno do TCE/SC, que avaliará a manutenção da medida cautelar. A Prefeitura deve comprovar o cumprimento integral da determinação para garantir a lisura do processo licitatório.</p>
<p>O processo teve origem em representação da empresa Link Card Administradora de Benefícios Ltda., que apontou irregularidades no edital, como a proibição da oferta de taxa de administração negativa e a previsão de intervalo mínimo entre lances, o que poderia limitar a concorrência.</p>
<p>O objetivo da suspensão é assegurar a obtenção da proposta mais vantajosa para o município e garantir a transparência no processo licitatório.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de Joinville com nota alta no Enem fica fora do Prouni por sistema de cotas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/filho-nota-alta-enem-fora-prouni-debate-cotas-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 20:34:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:16df785387bf8fa5da7f4b319a578836bdef87f7]]></guid>
<description><![CDATA[Mãe de adolescente de 17 anos desabafa após filho não ser contemplado com bolsa do Prouni, mesmo com média superior a outros candidatos classificados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mãe de adolescente de 17 anos desabafa após filho não ser contemplado com bolsa do Prouni, mesmo com média superior a outros candidatos classificados. O jovem de Joinville alcançou 676,58 pontos no Enem e ficou na 15ª colocação em um dos cursos, enquanto candidatos com notas inferiores foram classificados nas primeiras posições. As bolsas ofertadas eram limitadas e priorizaram modalidades específicas de concorrência, como cotas.</p>
<p>A mãe relata que o filho estudou em escola pública, conseguiu uma bolsa parcial em colégio particular e trabalhou para pagar a mensalidade. No último ano do ensino médio, voltou para a escola pública por dificuldades burocráticas, mas manteve o foco nos estudos, conciliando trabalho e preparação para o Enem.</p>
<p>O impacto do resultado foi grande, e o jovem sentiu que todo o esforço foi em vão, diante do sistema que prioriza cotas. A mãe questiona a transparência e equidade do modelo, afirmando que poderia ser mais claro e justo, e destaca a frustração de ver o sonho do filho adiado.</p>
<p>A situação ocorre em meio à polêmica lei de Santa Catarina que extingue cotas raciais e de gênero nas universidades estaduais, mantendo apenas critérios socioeconômicos, de origem escolar e para pessoas com deficiência. A lei está suspensa por liminar do Tribunal de Justiça de Santa Catarina, com impacto ainda indefinido sobre os próximos vestibulares.</p>
<p>Apesar da decepção, a mãe acredita que outras oportunidades surgirão e considera o sonho adiado, não acabado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
