<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 08:46:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem fica ferido após desabamento de parede durante demolição em Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/parede-desaba-sobre-homem-durante-demolicao-de-residencia-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:40:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ff672243c3e340fc7a4dbf76edd9e45b1e102730]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 51 anos sofreu traumatismo cranioencefálico ao ser atingido por escombros durante a demolição de sua residência no bairro Quarta Linha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 51 anos sofreu traumatismo cranioencefálico ao ser atingido por escombros durante a demolição de sua residência no bairro Quarta Linha. O acidente ocorreu na noite de quinta-feira, por volta das 19h41, na Rua Paulo Dal Pont. A vítima realizava a demolição manual da estrutura quando uma parede de alvenaria, parte do banheiro já parcialmente demolido, desabou. Ele estava sobre uma escada e foi atingido pelos escombros.</p>
<p>Antes da chegada do Corpo de Bombeiros de Içara, a esposa da vítima retirou parte dos escombros, evitando o agravamento da situação. O homem estava consciente, porém desorientado, e apresentava sinais compatíveis com traumatismo cranioencefálico.</p>
<p>A equipe do SAMU, por meio da Unidade de Suporte Avançado, prestou atendimento médico no local e encaminhou o homem ao Hospital São José após estabilizar seu quadro clínico. O Corpo de Bombeiros garantiu a segurança da área até a liberação do local.</p>
<p>Nenhuma outra pessoa ficou ferida no incidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Drogas avaliadas em R$ 1 milhão são apreendidas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/drogas-avaliadas-em-r-1-milhao-sao-apreendidas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:24:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fdd7d570aed67a0c9f5014fe66b26989c4429e75]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 27 anos foi preso na noite de quinta-feira em Balneário Camboriú com uma carga de drogas avaliada em cerca de R$ 1 milhão, após abordagem da Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 27 anos foi preso na noite de quinta-feira em Balneário Camboriú com uma carga de drogas avaliada em cerca de R$ 1 milhão, após abordagem da Polícia Militar. A prisão ocorreu após denúncia anônima que indicava o transporte de entorpecentes pelo suspeito, que havia abastecido a carga no bairro Monte Alegre, em Camboriú. O veículo foi localizado na marginal oeste de Balneário Camboriú, onde o condutor realizava manobras perigosas e trafegava em alta velocidade.</p>
<p>Durante a abordagem, os policiais encontraram uma grande quantidade de ecstasy dentro do carro. O homem informou que mantinha outros entorpecentes em sua residência na Rua 3310, onde foram localizadas mais drogas e materiais usados no tráfico.</p>
<p>Ao todo, foram apreendidos 10.080 gramas de skunk, 495 gramas de haxixe, 205 gramas de cocaína, 6 mil comprimidos de ecstasy, 21 cigarros eletrônicos com princípio ativo de THC, duas balanças de precisão, além de dinheiro em reais e dólares. O material apreendido é avaliado em aproximadamente R$ 1 milhão no mercado de venda.</p>
<p>O suspeito foi preso em flagrante e encaminhado às autoridades responsáveis para os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
