<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 18:37:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente com vazamento de ácido sulfúrico interdita BR-280 em São Bento do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-com-vazamento-de-acido-sulfurico-interdita-a-br-280-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:10:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:74bc62d6019c42d621e9915b5b5afb70a7004214]]></guid>
<description><![CDATA[Colisão entre dois veículos provoca vazamento de cerca de mil litros de ácido sulfúrico e bloqueia totalmente a rodovia no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Colisão entre dois veículos provoca vazamento de cerca de mil litros de ácido sulfúrico e bloqueia totalmente a rodovia no Norte de Santa Catarina. Um acidente grave entre dois veículos causou a interdição total da BR-280, no km 122,8, em São Bento do Sul, na tarde desta segunda-feira. A colisão resultou no vazamento de aproximadamente mil litros de ácido sulfúrico sobre a pista.</p>
<p>A rodovia foi bloqueada para atendimento da ocorrência, retirada dos veículos e avaliação dos riscos provocados pelo material químico. Equipes do Corpo de Bombeiros, Defesa Civil, Meio Ambiente e Departamento de Trânsito atuam no local para conter o vazamento, limpar a via e garantir a segurança da área próxima à entrada da Penitenciária Industrial de São Bento do Sul.</p>
<p>Até as 14h40, o trânsito no trecho entre Corupá e Rio Negrinho seguia lento devido à interdição. Não há previsão para a liberação da rodovia. Não foram divulgadas informações sobre o estado de saúde das vítimas ou confirmação de contaminação ambiental fora da pista. A Defesa Civil monitora a situação e analisa os impactos do vazamento.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando a situação para garantir a segurança e o restabelecimento do tráfego na BR-280.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Porto de São Francisco do Sul alcança 17,5 milhões de toneladas e lidera em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/porto-de-sao-francisco-do-sul-alcanca-175-milhoes-de-toneladas-e-lidera-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:04:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:28bd7906cd900da942b87376301e12d417b79f6c]]></guid>
<description><![CDATA[O Porto de São Francisco do Sul registrou recorde na movimentação de cargas em 2025, atingindo 17,5 milhões de toneladas e consolidando sua liderança no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Porto de São Francisco do Sul registrou recorde na movimentação de cargas em 2025, atingindo 17,5 milhões de toneladas e consolidando sua liderança no estado. Pelo terceiro ano consecutivo, o porto registrou crescimento na movimentação de cargas, alcançando o maior volume de sua história em 70 anos de operação. O desempenho representa um aumento acumulado de 39% nos últimos três anos, consolidando o terminal como o maior porto de Santa Catarina em exportação, importação e cabotagem.</p>
<p>As exportações responderam por 55% do total movimentado, com destaque para os grãos, especialmente soja e milho. Entre as melhorias que impulsionaram o crescimento estão a retirada de uma formação rochosa que limitava a atracação de navios maiores e a dragagem do canal de acesso, beneficiando tanto o porto público quanto os terminais privados da Baía da Babitonga.</p>
<p>As importações e cargas de entrada representaram 45% da movimentação total, incluindo produtos siderúrgicos e fertilizantes. Investimentos foram realizados na infraestrutura terrestre e aquaviária, com novas balanças, reforço em segurança, tecnologia da informação e dragagens.</p>
<p>O Porto de São Francisco do Sul é o maior de Santa Catarina em movimentação de cargas, está entre os 10 maiores portos públicos do Brasil em carga geral e possui certificações ISO 9001 e 14001. Em 2024 e 2025, recebeu quatro prêmios do Ministério dos Portos e é responsável por metade do aço importado pelo Brasil e 80% da soja exportada por Santa Catarina.</p>
<p>O crescimento contínuo e os investimentos estratégicos reforçam a posição do Porto de São Francisco do Sul como um importante polo logístico para a economia catarinense e nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre após se afogar em lagoa em Luiz Alves, Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-morre-hospital-afogamento-lagoa-luiz-alves-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:00:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e64749b2ae8088f544e668b843b276a59da8a6da]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 57 anos morreu após se afogar em uma lagoa no município de Luiz Alves, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 57 anos morreu após se afogar em uma lagoa no município de Luiz Alves, no Vale do Itajaí. O Corpo de Bombeiros atendeu a ocorrência na lagoa localizada na Rua Vereador Otto Wruck, na localidade de Braço Francês. A vítima, identificada como Célia Aparecida Peres Hafenstein, conhecida como Cida, foi retirada da água com vida e recebeu os primeiros atendimentos no local.</p>
<p>Ela foi levada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí, onde recebeu manobras de reanimação e atendimento médico, mas não resistiu. O óbito foi confirmado por volta das 19h do mesmo dia.</p>
<p>Célia deixa marido, cinco filhos, três netos e outros familiares. O velório ocorreu no salão da Comunidade São João Batista, na localidade de Serafim, em Luiz Alves. A morte causou comoção entre moradores da comunidade, que prestaram homenagens à família.</p>
<p>A comunidade lamenta a perda e presta solidariedade aos familiares de Célia Aparecida Peres Hafenstein.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Seis homens morrem em acidentes no Vale do Itajaí durante o final de semana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/quem-sao-seis-vitimas-de-acidentes-no-vale-do-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:57:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a878804e2d2e8bfc52cca314c3b8bb0b14896cf5]]></guid>
<description><![CDATA[O Vale do Itajaí registrou seis mortes em acidentes de trânsito entre as tardes de sábado e domingo, envolvendo vítimas com idades entre 22 e 70 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Vale do Itajaí registrou seis mortes em acidentes de trânsito entre as tardes de sábado e domingo, envolvendo vítimas com idades entre 22 e 70 anos. O primeiro acidente ocorreu na Rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí, quando Paulo César Gotz, de 49 anos, morreu após a moto que conduzia colidir com um caminhão. O motorista do caminhão não se feriu e teve resultado negativo no teste do bafômetro.</p>
<p>Na BR-470, em Apiúna, um acidente envolvendo três carros e uma carreta com produtos químicos resultou na morte de João Miguel da Silva Júnior, de 70 anos, e deixou seis pessoas feridas.</p>
<p>Em Penha, Dhemes Alves Pedroso, de 43 anos, morreu após a motocicleta que conduzia ser atingida por um carro cujo motorista fugiu do local e foi identificado como inabilitado. Em Benedito Novo, Joel Labres, de 59 anos, morreu após sair da pista e colidir contra um poste na SC-477. Em Blumenau, um motociclista de 38 anos morreu em colisão com um caminhão na BR-470, e João Vitor, de 22 anos, perdeu o controle do carro e bateu contra um poste na SC-108, não usando cinto de segurança.</p>
<p>As ocorrências foram registradas entre sábado e domingo, com todas as vítimas sendo homens e as causas envolvendo colisões e perda de controle dos veículos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil SC instala kits ponte em Papanduva e Monte Castelo para reforçar mobilidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-sc-instala-pontes-papanduva-monte-castelo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:54:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4101be6fc392b845ef276e7e874588b956e2cb1d]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina instalou kits ponte nos municípios de Papanduva e Monte Castelo, no Planalto Norte, para melhorar a infraestrutura de mobilidade e garantir mais segurança às comunidades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina instalou kits ponte nos municípios de Papanduva e Monte Castelo, no Planalto Norte, para melhorar a infraestrutura de mobilidade e garantir mais segurança às comunidades locais.</p>
<p>Em Papanduva, na localidade de Rio Bonito, foi montado um kit ponte metálico com 24 metros de comprimento por 5 metros de largura. O investimento para essa estrutura foi de R$ 293.091,24, como parte das medidas governamentais para reconstrução e fortalecimento da infraestrutura municipal, visando prevenir danos causados por eventos climáticos extremos frequentes na região.</p>
<p>No município de Monte Castelo, na localidade de Alto Canoinhas, foi instalado um kit ponte de 12 metros de comprimento por 5 metros de largura, com investimento de R$ 146.545,62. A obra tem o objetivo de ampliar o tráfego, a mobilidade e o acesso dos moradores, facilitando o escoamento da produção agrícola e o deslocamento para serviços essenciais como saúde e educação.</p>
<p>O total de investimentos destinados a Papanduva inclui 18 kits ponte, somando R$ 3.459.783,70, além de oito cabeceiras que totalizam R$ 1.294.978,18, totalizando R$ 5.047.853,12 para o município. A iniciativa reforça o compromisso do Governo do Estado em apoiar os municípios, proteger vidas e garantir infraestrutura segura para a população do interior.</p>
<p>As ações da Defesa Civil SC buscam assegurar o acesso e a segurança das comunidades do Planalto Norte, especialmente durante períodos de chuvas intensas, promovendo soluções rápidas e eficientes para a mobilidade regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chapecó inicia atendimento com motolâncias para urgências]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motolancias-em-chapeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:53:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6bd1e6d06eb08a93ccf23f952dfb67bada958fd0]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Chapecó começou a operar motolâncias, motocicletas adaptadas para agilizar atendimentos de urgência na área urbana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Chapecó começou a operar motolâncias, motocicletas adaptadas para agilizar atendimentos de urgência na área urbana. O serviço de motolâncias em Chapecó foi iniciado nesta sexta-feira. As motocicletas são equipadas com recursos para suporte básico de vida, visando diminuir o tempo de resposta das equipes de socorro e atuar como primeiro suporte até a chegada de unidades maiores.</p>
<p>A Central de Regulação do SAMU coordenará o funcionamento das motolâncias, direcionando-as para ocorrências. A estratégia utiliza a agilidade das motocicletas para alcançar locais de difícil acesso ou áreas com trânsito intenso, permitindo avaliação e estabilização inicial do paciente.</p>
<p>Quatro técnicos de enfermagem concursados foram selecionados para operar as motolâncias, atuando das 7h às 19h. Eles receberam treinamento específico para suporte básico de vida e estabilização até a chegada de ambulância de suporte avançado, garantindo a continuidade do atendimento pré-hospitalar.</p>
<p>A iniciativa é vista como um avanço para a rede municipal de saúde, com o objetivo de modernizar o atendimento e qualificar o socorro de urgência na cidade de Chapecó.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Chapecó reforça fiscalização no horário de bares para reduzir]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/horario-bares-chapeco-regras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:53:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:485f1f794278b260d365685674b27e6f0d5c5810]]></guid>
<description><![CDATA[Com o aumento das reclamações sobre perturbação do sossego, a prefeitura de Chapecó atualizou as regras de funcionamento de bares e estabelecimentos noturnos e intensificou a fiscalização para garantir o cumprimento dos horários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com o aumento das reclamações sobre perturbação do sossego, a prefeitura de Chapecó atualizou as regras de funcionamento de bares e estabelecimentos noturnos e intensificou a fiscalização para garantir o cumprimento dos horários.</p>
<p>As novas normas definem que, de domingo a quarta-feira, os bares devem encerrar as atividades até as 2 horas da madrugada, enquanto de quinta a sábado e em vésperas de feriados o funcionamento é permitido até as 3 horas e 30 minutos. Para as áreas externas, as atividades musicais devem terminar às 22 horas, com permanência de clientes permitida até a meia-noite sem som. Nos ambientes internos sem isolamento acústico, a música pode ser executada até a meia-noite, e o funcionamento sem sonorização segue até o horário limite do dia.</p>
<p>A medida foi adotada após o registro de 711 ocorrências relacionadas à perturbação do sossego em 2025. A fiscalização será intensificada para garantir o cumprimento das regras, com equipes monitorando os estabelecimentos. O descumprimento dos horários pode resultar em multas e até na cassação do Alvará de Licença para Estabelecimento.</p>
<p>As denúncias devem ser feitas pelo telefone 153 da Guarda Municipal. A prefeitura reforça o equilíbrio entre as atividades de lazer e o direito ao descanso dos moradores, buscando uma convivência harmoniosa entre o comércio e a vizinhança.</p>
<p>A fiscalização rigorosa e a aplicação das penalidades são consideradas essenciais para a redução das infrações relacionadas à perturbação do sossego em Chapecó.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
