<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 20:11:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso com lança-perfume durante operação da Polícia Civil na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e482f95a5b235f928b0065bb672ab2427c24a6ca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:49:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e482f95a5b235f928b0065bb672ab2427c24a6ca]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação contra o tráfico de drogas em São José e Florianópolis, cumprindo mandados e efetuando prisões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação contra o tráfico de drogas em São José e Florianópolis, cumprindo mandados e efetuando prisões. A ação coordenada pela Delegacia de Combate às Drogas de São José cumpriu oito mandados de busca e apreensão e quatro mandados de prisão temporária, focando no combate ao tráfico de drogas e associação para o tráfico na região da Grande Florianópolis.</p>
<p>Durante a operação, dois investigados foram presos em flagrante com entorpecentes destinados à comercialização, incluindo substâncias conhecidas como lança-perfume. Materiais apreendidos serão analisados para integrar o inquérito policial em andamento.</p>
<p>A operação contou com o apoio da Delegacia Regional de Polícia de São José, delegacias da área, Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente, à Mulher e ao Idoso de São José, equipes da Polícia Civil de Florianópolis e do canil da corporação, que auxiliou nas buscas por entorpecentes.</p>
<p>As investigações prosseguem para identificar outros envolvidos e aprofundar a apuração sobre o grupo investigado. A Polícia Civil reforça a importância das denúncias anônimas para o combate ao tráfico de drogas e a segurança da população da Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chapecó retoma programa Atleta do Futuro com 12 modalidades esportivas gratuitas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bd04295281da351bce49948c55768325e51178a1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:39:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bd04295281da351bce49948c55768325e51178a1]]></guid>
<description><![CDATA[O programa Atleta do Futuro em Chapecó inicia suas atividades para 2026, oferecendo 12 modalidades esportivas gratuitas para crianças e adolescentes, com inscrições abertas ao longo do ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Atleta do Futuro em Chapecó inicia suas atividades para 2026, oferecendo 12 modalidades esportivas gratuitas para crianças e adolescentes, com inscrições abertas ao longo do ano.</p>
<p>A Secretaria de Esportes e Juventude de Chapecó retomou o programa Atleta do Futuro, que contará com uma equipe de 38 professores e aulas em 45 polos espalhados pela cidade. As atividades começam no dia 23 de fevereiro, com a expectativa de ampliar o número de participantes, que em 2025 chegou a cerca de 3.400 crianças e adolescentes entre 6 e 17 anos.</p>
<p>O programa oferece 12 modalidades esportivas: atletismo, basquete, futebol, futsal, ginástica artística, handebol, hapkido, judô, karatê, taekwondo, tênis de mesa e voleibol. As aulas serão realizadas em infraestrutura pública e salões comunitários para facilitar o acesso dos alunos.</p>
<p>O projeto tem uma nova coordenação, liderada pelo professor Eduardo Rezer, que destaca o foco em estimular a prática esportiva, promover a socialização, incentivar hábitos saudáveis e fortalecer a participação social. Também há a meta de formar atletas para representar Chapecó em competições regionais e estaduais.</p>
<p>As inscrições são gratuitas e podem ser feitas diretamente com os professores nos locais das aulas, permanecendo abertas durante todo o ano, O secretário de Esportes e Juventude ressaltou que o programa promove valores como disciplina, respeito, trabalho em equipe e superação, oferecendo estrutura, acompanhamento qualificado e um ambiente seguro para o desenvolvimento dos jovens.</p>
<p>Mais informações sobre o Atleta do Futuro podem ser obtidas pelos canais de contato da Secretaria de Esportes e Juventude de Chapecó.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Procon São José multa faculdade em R$ 42,6 mil por encerramento abrupto de curso]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1aed3a05ff24e8a9b6f7c4f85d9abfec7b368238/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:38:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1aed3a05ff24e8a9b6f7c4f85d9abfec7b368238]]></guid>
<description><![CDATA[O Procon Municipal de São José aplicou multa de R$ 42.666,66 à mantenedora do IES FASC devido ao encerramento inesperado das atividades presenciais após o período de rematrículas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Procon Municipal de São José aplicou multa de R$ 42.666,66 à mantenedora do IES FASC devido ao encerramento inesperado das atividades presenciais após o período de rematrículas. A multa foi aplicada à AESGF Ensino Superior da Grande Florianópolis Ltda, mantenedora do IES FASC, em razão do encerramento das atividades presenciais logo após o período de rematrículas e pouco antes do início do semestre letivo de 2026. Trinta e três alunos foram prejudicados ao terem a expectativa de continuidade do curso frustrada após efetuarem o pagamento da rematrícula.</p>
<p>O Procon identificou infrações aos artigos 20 e 35 do Código de Defesa do Consumidor, que tratam de vícios na prestação do serviço e descumprimento da oferta. O encerramento das atividades foi considerado um vício de qualidade do serviço e quebra da oferta apresentada aos estudantes.</p>
<p>A AESGF alegou dificuldades financeiras, redução no número de matrículas e falha sistêmica para justificar o encerramento, mas o Procon rejeitou essas justificativas, destacando que o risco do empreendimento é responsabilidade da empresa e não pode ser repassado aos consumidores.</p>
<p>A multa foi calculada com base no artigo 57 do Código de Defesa do Consumidor e em decreto municipal, sendo aplicada em duas penalidades de R$ 21.333,33 cada, totalizando R$ 42.666,66. A instituição foi notificada e pode manifestar interesse em Termo de Ajustamento de Conduta, recorrer em 10 dias ou pagar a multa após conclusão do processo.</p>
<p>O Procon São José reafirma sua competência legal para instruir e julgar o processo, garantindo a proteção dos direitos dos estudantes afetados pelo encerramento abrupto das atividades presenciais da instituição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura conclui reformas nas creches em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0a246e9df6f1e4df146b53b29656f4fbdd101b2f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:38:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0a246e9df6f1e4df146b53b29656f4fbdd101b2f]]></guid>
<description><![CDATA[As obras de reformas nas creches de Balneário Camboriú estão na fase final, com melhorias sendo realizadas em sete Núcleos de Educação Infantil para garantir segurança e melhor estrutura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As obras de reformas nas creches de Balneário Camboriú estão na fase final, com melhorias sendo realizadas em sete Núcleos de Educação Infantil para garantir segurança e melhor estrutura.</p>
<p>As reformas, que ocorreram principalmente durante o período de férias escolares para minimizar o impacto na rotina dos alunos, envolvem a troca de coberturas, renovação dos sistemas elétricos e melhorias na drenagem pluvial. A empresa licitada deve entregar as unidades finalizadas nos próximos dias,.</p>
<p>Os serviços restantes estão programados para serem executados durante os finais de semana, evitando interferências nas aulas que já foram retomadas. A maior parte das obras de cobertura já foi finalizada, e as manutenções elétricas serão concluídas em momentos em que as crianças não estejam nos educandários.</p>
<p>A necessidade das intervenções foi identificada devido a problemas estruturais e de segurança nos telhados e sistemas elétricos, que comprometiam a integridade das edificações e representavam riscos para alunos, professores e funcionários, além de afetar as atividades pedagógicas.</p>
<p>O progresso das obras varia em cada unidade, com o NEI Odácia Tereza Damázio tendo a reforma da cobertura totalmente concluída. Outras unidades apresentam diferentes níveis de conclusão nas partes elétrica, de cobertura e drenagem.</p>
<p>As reformas nas creches de Balneário Camboriú avançam para a finalização, garantindo melhorias essenciais para a segurança e o funcionamento das unidades de ensino infantil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itapema divulga funcionamento dos serviços públicos durante o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e5440188f356f7d5f5cbf86be798c8d13852e659/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:18:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e5440188f356f7d5f5cbf86be798c8d13852e659]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema anunciou o ponto facultativo nos dias 16 e 17 de fevereiro, com atendimento normalizado a partir do dia 18, mantendo serviços essenciais em funcionamento durante o Carnaval 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema anunciou o ponto facultativo nos dias 16 e 17 de fevereiro, com atendimento normalizado a partir do dia 18, mantendo serviços essenciais em funcionamento durante o Carnaval 2026.</p>
<p>As repartições públicas do Poder Executivo estarão sem expediente nos dias 16 e 17 de fevereiro, devido ao ponto facultativo do Carnaval. O atendimento administrativo será retomado normalmente na quarta-feira, dia 18. Durante o feriado prolongado, os serviços essenciais funcionarão com horários adaptados para atender moradores e turistas, especialmente na região da Meia Praia, que registra aumento significativo da população flutuante nesta época do ano.</p>
<p>Na área da saúde, os atendimentos de urgência e emergência seguirão 24 horas por dia na Unidade de Pronto Atendimento (UPA), no Hospital Municipal Santo Antônio e no Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU). A Unidade Básica de Saúde do bairro Morretes terá horário ampliado, com atendimento das 7h às 21h30. A orientação é que a população utilize os serviços.</p>
<p>A segurança será mantida durante todo o Carnaval, com a Guarda Municipal disponível pelo telefone 153 para ocorrências e apoio. A Defesa Civil estará de plantão e pode ser acionada pelo número 199, especialmente para riscos climáticos ou estruturais. A Prefeitura destaca a importância da colaboração da população para garantir um Carnaval tranquilo, respeitando normas de convivência e preservação dos espaços públicos.</p>
<p>A programação oficial do Carnaval acontece na Arena Viva Verão, localizada na Meia Praia entre as ruas 313 e 307, com atrações locais e nacionais de 13 a 17 de fevereiro. O Mirante do Encanto funcionará em horário normal, das 9h às 18h, oferecendo vista panorâmica da cidade. A Prefeitura aposta em uma operação organizada para atender à alta demanda do período, orientando a população a se informar previamente sobre horários e utilizar os canais oficiais em caso de necessidade.</p>
<p>Com a combinação de programação festiva e manutenção dos serviços essenciais, Itapema se prepara para receber moradores e turistas durante o Carnaval 2026 com segurança e organização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Indústria de Laticínios investe R$ 26 milhões em energia e prepara expansão industrial em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_41303164718c0337f81e4009b867f8155d99d3ea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:14:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:41303164718c0337f81e4009b867f8155d99d3ea]]></guid>
<description><![CDATA[A Laticínios Tirol iniciou a implantação de um ramal de alta tensão para ampliar sua capacidade produtiva e gerar empregos na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Laticínios Tirol iniciou a implantação de um ramal de alta tensão para ampliar sua capacidade produtiva e gerar empregos na região. A Laticínios Tirol está construindo um novo ramal de alta tensão que conectará sua unidade industrial, localizada na Linha Caçador, à subestação de 138 kV em Treze Tílias. O investimento da empresa ultrapassa R$ 26 milhões, com previsão de conclusão para maio de 2026. A iniciativa visa solucionar o déficit de energia que limitava a expansão do parque fabril e possibilitar novos projetos industriais.</p>
<p>A subestação, situada a 3,6 quilômetros da fábrica, permitirá aumentar a capacidade elétrica da indústria em 7.500 kW. Atualmente, oscilações e interrupções frequentes no fornecimento de energia causam perdas de eficiência e paradas na produção. Com a nova infraestrutura, espera-se maior estabilidade e controle dos processos produtivos, reduzindo perdas operacionais.</p>
<p>A limitação no fornecimento era o principal obstáculo para ampliar as operações. Com o novo ramal, a empresa poderá expandir setores como frios, requeijão e fatiados, além de investir em automação industrial. O projeto prevê a criação de cerca de 30 empregos diretos, beneficiando também o comércio local e a cadeia do agronegócio regional.</p>
<p>A obra está licenciada e segue protocolos ambientais, com Licença Ambiental Prévia nº 1665/2025 para a subestação. O projeto inclui medidas de controle da fauna e flora, monitoramento permanente e procedimentos para garantir uma execução ambientalmente adequada e segura para a comunidade.</p>
<p>A construção da subestação pelo Governo do Estado e pela Celesc foi fundamental para viabilizar a expansão da Laticínios Tirol, que agora avança para um novo ciclo produtivo com energia estável e maior capacidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
