<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 11:47:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Identificado motociclista morto em acidente na SC-305; multicampeão nacional Milton Becker]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificado-motoqueiro-morto-em-acidente-lenda-do-motocross-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 11:23:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:973a260aaa83e92a3b5614da3ea3f3d087630f55]]></guid>
<description><![CDATA[Milton "Chumbinho" Becker, de 56 anos, morreu após saída de pista na rodovia SC-305, na divisa entre Campo Erê e São Lourenço do Oeste, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Milton &quot;Chumbinho&quot; Becker, de 56 anos, morreu após saída de pista na rodovia SC-305, na divisa entre Campo Erê e São Lourenço do Oeste, no Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 16h30 na cabeceira da ponte sobre o rio Três Voltas. A motocicleta Yamaha MT-09 Tracer, com placas de Iporã do Oeste, saiu da pista e caiu em uma ribanceira às margens da rodovia. O condutor foi encontrado sem sinais vitais pelos socorristas do Corpo de Bombeiros Militar de Campo Erê. A Polícia Rodoviária Estadual assumiu a ocorrência após o isolamento da área.</p>
<p>Uma das hipóteses para o acidente é excesso de velocidade aliado às más condições da via, especialmente irregularidades no pavimento no trecho da cabeceira da ponte, que podem ter causado a perda de estabilidade do veículo. As circunstâncias exatas ainda serão apuradas.</p>
<p>Milton Becker, conhecido como &quot;Chumbinho&quot;, era um dos maiores nomes do motocross brasileiro, com mais de 27 títulos nacionais em categorias como MX3, MX4 e Supercross. Natural do interior de Itapiranga, iniciou no esporte em 1983 e teve uma carreira de cerca de 35 anos, sendo referência para gerações de pilotos no Oeste catarinense.</p>
<p>Sua trajetória foi reconhecida em exposições no Museu Comunitário de Itapiranga. Após aposentadoria das competições, manteve vínculo com o esporte e atuava no setor de transportes. A morte do multicampeão foi lamentada por atletas, admiradores e a comunidade esportiva.</p>
<p>As autoridades seguem investigando as causas do acidente que resultou na morte de Milton Becker.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
