<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 11:47:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carga de maconha avaliada em quase R$ 1 milhão é apreendida na BR-101 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carga-de-maconha-avaliada-em-quase-r-1-milhao-e-apreendida-na-br-101-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:30:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:35c8f43b782ec9e46f68f395ae17679e42565378]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 480 quilos de maconha foram apreendidos dentro de um carro na BR-101, em Joinville, durante operação da Polícia Militar de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 480 quilos de maconha foram apreendidos dentro de um carro na BR-101, em Joinville, durante operação da Polícia Militar de Santa Catarina. A carga ilícita, avaliada em aproximadamente R$ 960 mil, teria como destino o bairro Boa Vista, na zona Sul da cidade. A abordagem ocorreu após informações sobre um veículo vindo da região de fronteira do Brasil transportando drogas.</p>
<p>O carro foi localizado na BR-101, no trecho entre as ruas XV de Novembro e Ottokar Doerffel. O motorista tentou fugir no momento da abordagem, mas foi preso. Ele confessou transportar grande quantidade de substância análoga à maconha no porta-malas.</p>
<p>O condutor relatou que buscou a carga na região de fronteira, sem informar a cidade exata, e recebeu orientações para evitar suspeitas durante o trajeto. O veículo seria entregue no Eixo Sul de Joinville a um homem não identificado, e a droga descarregada no bairro Boa Vista.</p>
<p>A substância totalizou 483,50 quilos e foi encaminhada à Central de Polícia para pesagem. O homem preso, o veículo, a droga e os objetos apreendidos foram levados para os procedimentos legais, e o caso segue sob investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher com faca presa no olho escapa de tentativa de feminicídio em São Carlos, SC]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/vitima-tem-faca-presa-no-olho-direito-ao-escapar-de-tentativa-de-feminicidio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:06:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:efa0bd9811ba5b4411418fdcb22303478f1167f7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 41 anos foi vítima de uma tentativa de feminicídio em São Carlos, no Oeste de Santa Catarina, ficando com uma faca cravada no olho direito após ataque do companheiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 41 anos foi vítima de uma tentativa de feminicídio em São Carlos, no Oeste de Santa Catarina, ficando com uma faca cravada no olho direito após ataque do companheiro.</p>
<p>O agressor, companheiro da vítima, teria desferido um golpe de faca no rosto da mulher dentro da residência do casal. Apesar das agressões, ela conseguiu fugir e pedir ajuda a vizinhos, sendo socorrida pelo Corpo de Bombeiros.</p>
<p>A vítima foi encaminhada ao Hospital Regional do Oeste, em Chapecó, com hematomas no rosto, no braço e na perna esquerda, além da lesão grave no olho direito. O suspeito foi encontrado dormindo na casa, preso em flagrante e levado ao presídio da cidade.</p>
<p>A Delegacia de Polícia de São Carlos investiga o caso para esclarecer detalhes e reunir provas para o processo judicial, com os autos sendo encaminhados ao Ministério Público. Casos de violência doméstica e feminicídio podem ser denunciados pelo número 190 ou pelo Disque Denúncia 181, que garantem sigilo e proteção às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge comércio às margens da Via Expressa em São José]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-atinge-comercio-localizado-as-margens-da-via-expressa-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:57:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:88d5e9faf540972f7b14af5981844221442c8f8f]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu um estabelecimento comercial na Rua Wilson Menezes, no bairro Campinas, em São José, na manhã desta terça-feira. As chamas foram controladas rapidamente pelos bombeiros e não houve vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu um estabelecimento comercial na Rua Wilson Menezes, no bairro Campinas, em São José, na manhã desta terça-feira. As chamas foram controladas rapidamente pelos bombeiros e não houve vítimas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado para combater o fogo no comércio localizado às margens da Via Expressa. A atuação rápida das equipes resultou no controle da ocorrência sem registro de feridos.</p>
<p>Durante o atendimento, o trânsito na Via Expressa sofreu restrições. A Guarda Municipal de Florianópolis realizou a liberação gradual da via, orientando os motoristas que passavam pela região.</p>
<p>Até o momento, as causas do incêndio não foram informadas pelas autoridades responsáveis. O incidente reforça a importância da atuação rápida dos serviços de emergência para garantir a segurança da população e minimizar impactos no trânsito local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
