<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 10:46:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Artefato explosivo encontrado por morador é recolhido pela Polícia Militar em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/artefato-explosivo-encontrado-por-morador-e-recolhido-pela-policia-militar-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:18:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a6fb48228d60bc325fd7c3fe6c9bdb0e5b0e556b]]></guid>
<description><![CDATA[Um artefato com características de explosivo foi entregue à Polícia Militar em Atalanta, no Alto Vale do Itajaí, e desativado pelo Esquadrão Antibombas do BOPE.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um artefato com características de explosivo foi entregue à Polícia Militar em Atalanta, no Alto Vale do Itajaí, e desativado pelo Esquadrão Antibombas do BOPE. O objeto foi localizado por um morador que reconheceu o risco e encaminhou o artefato diretamente ao grupo policial do município, vinculado à 4ª Companhia do 13º Batalhão.</p>
<p>A Polícia Militar acionou o Batalhão de Operações Policiais Especiais, e policiais do Esquadrão Antibombas da COBRA realizaram a análise técnica, remoção e desativação do material seguindo os protocolos de segurança.</p>
<p>A equipe especializada irá elaborar um parecer técnico com base nas informações coletadas para subsidiar os encaminhamentos necessários e apurar a origem do artefato. A Polícia Militar orienta a população a não manusear, transportar ou tentar detonar objetos com características de artefato explosivo, recomendando afastar-se do local e acionar imediatamente o telefone 190.</p>
<p>A operação evitou riscos à população e aos agentes envolvidos, garantindo segurança durante todo o procedimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
