<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 17:47:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em acidente na BR-470 em Gaspar]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificado-motociclista-que-morreu-em-acidente-na-br-470-em-gaspar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:36:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2ea2fe768524f2446aba0958cad0e0ee37eb740c]]></guid>
<description><![CDATA[Adilson Raitz, conhecido como “Sorriso”, faleceu após colisão na BR-470 enquanto seguia para o trabalho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adilson Raitz, conhecido como “Sorriso”, faleceu após colisão na BR-470 enquanto seguia para o trabalho. O acidente ocorreu por volta das 5h no quilômetro 32, em um trecho duplicado da rodovia. A motocicleta Honda Biz, com placas de Ilhota, colidiu na traseira de um caminhão de São Paulo.</p>
<p>O motorista do caminhão, de 40 anos, não se feriu. Adilson era morador do bairro Margem Esquerda e havia comemorado seu aniversário de 55 anos na véspera, ao lado da família. Ele deixa esposa, um filho e uma neta. As circunstâncias da colisão ainda estão sendo analisadas pelas autoridades responsáveis pela rodovia.</p>
<p>Informações sobre velório e sepultamento ainda não foram divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú oferece adestramento canino gratuito para tutores de baixa renda]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/balneario-camboriu-investe-em-adestramento-canino-gratuito-para-prevenir-abandono/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:30:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8410a650454a4dcb71cf76be307fd06ca4bfde12]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú inicia projeto piloto com aulas gratuitas de adestramento canino para tutores cadastrados no CadÚnico, visando promover a guarda responsável e prevenir o abandono de animais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Balneário Camboriú inicia projeto piloto com aulas gratuitas de adestramento canino para tutores cadastrados no CadÚnico, visando promover a guarda responsável e prevenir o abandono de animais.</p>
<p>As aulas serão realizadas nos dias 24 e 31 de janeiro, das 8h30 às 9h30, em uma quadra fechada na Avenida do Estado, ao lado do Viaduto Dona Zenir Rebela Meirinho. A iniciativa é coordenada pela Secretaria de Segurança e Ordem Pública, por meio da Diretoria de Proteção e Combate aos Maus-Tratos Animais (DEPA).</p>
<p>O projeto piloto atenderá tutores vinculados ao Cadastro Único, com turmas de quatro participantes, cada um acompanhado de seu animal. As atividades presenciais serão conduzidas por um profissional habilitado e incluirão fundamentos do comportamento animal, comandos básicos, técnicas de socialização e orientações práticas de manejo.</p>
<p>No primeiro encontro, em 24 de janeiro, serão abordados comandos básicos iniciais e orientações práticas. O As inscrições podem ser feitas pelo telefone (47) 9 9907-1383. O programa busca incentivar a guarda responsável, melhorar a convivência entre tutores e animais e reduzir o abandono por meio da educação e do suporte direto aos participantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 15 anos é encontrada morta em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/adolescente-morta-em-tijucas-namorava-com-ex-presidiario/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:12:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9b339bf59e89f84a8e66bbbcbd3540d0da50d3ae]]></guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 15 anos foi encontrada morta dentro de uma kitnet no bairro da Praça, em Tijucas, onde morava com o companheiro de 27 anos, que foi preso em flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma jovem de 15 anos foi encontrada morta dentro de uma kitnet no bairro da Praça, em Tijucas, onde morava com o companheiro de 27 anos, que foi preso em flagrante. A ocorrência teve início após acionamento do SAMU, que informou a Polícia Militar sobre uma vítima feminina em óbito. No local, a adolescente foi encontrada sem vida. Durante a verificação da kitnet, foram localizados entorpecentes, incluindo três pinos de cocaína lacrados e porções de maconha. Nenhum pino vazio foi encontrado, o que levantou dúvidas sobre a versão de possível overdose apresentada pelo suspeito.</p>
<p>O homem, ex-presidiário com diversas passagens policiais, alegou que saiu pela manhã para vender um aparelho celular e, ao retornar, encontrou a porta trancada. Devido à presença de uma menor de idade e às circunstâncias do óbito, o Conselho Tutelar, a Polícia Civil e a Polícia Científica foram acionados para os procedimentos legais. A causa da morte ainda não foi confirmada e aguarda laudo pericial. O suspeito permanece à disposição da Justiça e o caso segue em investigação.</p>
<p>Emily tinha histórico de vida conturbado, com problemas familiares e passagens por abrigos para menores em Tijucas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
