<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 18:10:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Boi morre atropelado na SC-412 em Ilhota]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7de76f5dc6887c7a8df67b82f7e10378695fa14d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:51:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7de76f5dc6887c7a8df67b82f7e10378695fa14d]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão atingiu um boi que atravessou a pista na SC-412, em Ilhota, na madrugada desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão atingiu um boi que atravessou a pista na SC-412, em Ilhota, na madrugada desta sexta-feira. O acidente ocorreu no km 7 da rodovia SC-412, no bairro Barra de Luiz Alves. A Polícia Militar Rodoviária de Santa Catarina atendeu a ocorrência por volta da 1h.</p>
<p>O caminhão seguia no sentido Itajaí–Ilhota quando o bovino, de cor preta, atravessou repentinamente a pista. O animal não possuía brinco de identificação e morreu no local. O motorista, de 47 anos, não sofreu ferimentos. O veículo teve danos no para-choque dianteiro e no para-lama dianteiro esquerdo. A ocorrência foi registrada como sinistro de trânsito com dano material.</p>
<p>O caso segue registrado pela Polícia Militar Rodoviária para as providências cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para temporais com risco alto no Litoral Norte e Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_faf22670a5440ef7abf8a4660791ce5cc366cf65/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:47:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:faf22670a5440ef7abf8a4660791ce5cc366cf65]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para temporais com risco alto em municípios do Litoral Norte e da Grande Florianópolis, com previsão de chuva intensa, raios, rajadas de vento e possibilidade de alagamentos nas próximas duas horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para temporais com risco alto em municípios do Litoral Norte e da Grande Florianópolis, com previsão de chuva intensa, raios, rajadas de vento e possibilidade de alagamentos nas próximas duas horas.</p>
<p>O aviso é válido para as cidades de Biguaçu, Bombinhas, Camboriú, Canelinha, Governador Celso Ramos, Itapema, Porto Belo, São João Batista e Tijucas. A população deve redobrar a atenção diante da previsão de chuva intensa, descargas elétricas, rajadas de vento e possibilidade de alagamentos.</p>
<p>A instabilidade atmosférica deve permanecer no estado durante a tarde e noite, com condições favoráveis para temporais em diversas regiões. Nas áreas de maior severidade, o risco é alto para alagamentos, enxurradas, e há possibilidade pontual de granizo e destelhamentos.</p>
<p>Entre a noite desta sexta e a madrugada de sábado, novos núcleos de instabilidade podem se formar, mantendo o cenário de atenção principalmente nas regiões litorâneas. A Defesa Civil recomenda que a população busque abrigo em local seguro, evite áreas próximas a árvores, placas, muros e postes de energia, não atravesse ruas alagadas ou pontes submersas e acompanhe as atualizações pelos canais oficiais. Em caso de emergência, o telefone 199 está disponível para atendimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação contra fraudes no ramo funerário bloqueia imóveis avaliados em R$ 15 milhões na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fd78066656db1dd0b72749100c744b600d59f9aa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:31:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fd78066656db1dd0b72749100c744b600d59f9aa]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou a Operação Cortejo Oculto para investigar lavagem de dinheiro ligada a fraudes em licitações no setor funerário na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou a Operação Cortejo Oculto para investigar lavagem de dinheiro ligada a fraudes em licitações no setor funerário na Grande Florianópolis.</p>
<p>A ação, coordenada pela Delegacia de Combate ao Crime Organizado de Florianópolis, cumpriu oito mandados de busca e apreensão e determinou bloqueios de bens avaliados em até R$ 15 milhões. As medidas foram executadas nas cidades de Florianópolis e São José.</p>
<p>A investigação é um desdobramento de apurações anteriores que identificaram suspeitas de cartel e fraudes em processos licitatórios no ramo funerário em municípios como Florianópolis, São José e Criciúma. A Polícia Civil analisa movimentações financeiras milionárias, incluindo cerca de R$ 4 milhões em operações específicas, buscando identificar estratégias para ocultar a origem dos recursos.</p>
<p>Durante a operação, foram apreendidos telefones celulares, dinheiro em espécie e veículos, além do bloqueio de contas bancárias. As diligências continuam em andamento, e novos detalhes permanecem sob sigilo para garantir a efetividade das medidas. Novas fases da operação e outras medidas cautelares podem ser adotadas.</p>
<p>A Polícia Civil reforça o compromisso de combater crimes financeiros e preservar bens relacionados às investigações no ramo funerário na Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
