<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 13:47:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Briga com facões e marreta deixa feridos em avenida de Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/briga-com-facoes-e-marreta-deixa-feridos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:30:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:25d61ce16b669b8dfa4eda1170f055883a2bf42d]]></guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas ficaram feridas após uma briga violenta envolvendo facões, martelo e marreta na manhã deste sábado, na Enseada Encantada, em Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas pessoas ficaram feridas após uma briga violenta envolvendo facões, martelo e marreta na manhã deste sábado, na Enseada Encantada, em Porto Belo. A confusão ocorreu por volta das 6h09 na Avenida Governador Celso Ramos, próxima à TPA de Bombinhas. A Polícia Militar foi acionada para uma ocorrência de lesão corporal e dano e encontrou dois homens feridos, que já recebiam atendimento do SAMU e do Corpo de Bombeiros.</p>
<p>Testemunhas relataram que os envolvidos apresentavam sinais de embriaguez e iniciaram uma discussão com outras pessoas no local, que evoluiu para uma briga generalizada com uso de facões, martelo e marreta. Durante a confusão, um GM Celta foi danificado, veículo que estaria sob posse de um dos envolvidos.</p>
<p>Os dois feridos foram levados à Unidade de Pronto Atendimento para avaliação médica. Os demais participantes fugiram antes da chegada da polícia e não foram localizados até o momento. A Polícia Militar registrou a ocorrência e adotou os procedimentos cabíveis.</p>
<p>A situação segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização no Caixa d’Aço em Porto Belo apreende drogas e multa por som alto]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/fiscalizacao-no-caixa-daco-flagra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:15:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fbf758b09f3ac9f07fe4bb7d7389c46260eeefdc]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação integrada de fiscalização náutica no Caixa d’Aço, em Porto Belo, resultou em multas, apreensões de entorpecentes e boletins de ocorrência durante o sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação integrada de fiscalização náutica no Caixa d’Aço, em Porto Belo, resultou em multas, apreensões de entorpecentes e boletins de ocorrência durante o sábado. A operação contou com a participação da Marinha do Brasil, Polícia Civil, Polícia Militar Ambiental, 31º Batalhão da PM, FAMAP e SAMU, com o objetivo de garantir a segurança e preservar a ordem pública na região. Foram realizadas 37 abordagens a embarcações, com sete notificações por infração administrativa emitidas pela Marinha.</p>
<p>Durante a fiscalização, três testes de etilômetro foram aplicados em condutores suspeitos de pilotar após consumo de álcool. No total, 65 pessoas foram abordadas e o saldo da ação incluiu um termo circunstanciado por perturbação do sossego devido a som alto, dois boletins de ocorrência diversos e quatro autos de infração por posse de drogas.</p>
<p>Três embarcações foram utilizadas para reforçar a presença policial e coibir excessos, especialmente durante a temporada de verão. As forças de segurança destacam a importância da fiscalização coordenada para prevenir crimes e acidentes no ambiente náutico.</p>
<p>A fiscalização no Caixa d’Aço reforça o compromisso das autoridades em manter a segurança dos frequentadores e a ordem pública no litoral catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governador de Santa Catarina determina investigação imediata sobre assassinato do cão comunitário Orelha em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/de-embrulhar-o-estomago-diz-jorginho-sobre-assassinato-do-orelha-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:13:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d08f17ad66c835d50489998fdd84441bff8a18c3]]></guid>
<description><![CDATA[O assassinato do cão comunitário Orelha na Praia Brava, em Florianópolis, mobiliza o governo estadual, que intensifica as investigações e reforça políticas de proteção animal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O assassinato do cão comunitário Orelha na Praia Brava, em Florianópolis, mobiliza o governo estadual, que intensifica as investigações e reforça políticas de proteção animal. O governador Jorginho Mello classificou as provas reunidas no caso como chocantes e ordenou à Polícia Civil a apuração imediata. A investigação inclui diligências e pedidos de mandados à Justiça, com troca de magistrado após a juíza inicial se declarar impedida.</p>
<p>O caso ganhou maior gravidade após relatos de ameaças a testemunhas, incluindo um porteiro de condomínio que teria sido intimidado por familiares de adolescentes investigados. As autoridades ampliaram a apuração para possíveis crimes relacionados a essas intimidações.</p>
<p>O governo estadual tem adotado uma postura mais rigorosa contra maus-tratos a animais, considerando o problema como estrutural. Em 2025, Santa Catarina registrou mais de 6 mil denúncias envolvendo maus-tratos, abandono e condições inadequadas para animais.</p>
<p>Entre as ações do governo está o Programa Pet Levado a Sério, que financia castração, combate ao abandono e capacitação de agentes públicos. Também há campanhas permanentes de conscientização sobre maus-tratos e a legislação prevê penas de até cinco anos de prisão para os infratores.</p>
<p>O caso Orelha permanece como prioridade nas investigações, com o governo afirmando que não tolerará crimes contra animais nem tentativas de intimidação de testemunhas, adotando uma política de ações efetivas em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente com quatro carros deixa 10 vítimas na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-com-quatro-carros-deixa-10-vitimas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:46:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:231e4fc1dbcad45c5345eb9ea29b76ceaa462785]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão envolvendo quatro veículos na BR-470, em Indaial, deixou dez pessoas feridas na madrugada deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão envolvendo quatro veículos na BR-470, em Indaial, deixou dez pessoas feridas na madrugada deste domingo. O acidente ocorreu por volta das 3h49 no km 77 da BR-470, no bairro Rio Morto, na divisa com Rodeio. Três pessoas foram levadas ao hospital com ferimentos leves, entre elas uma mulher grávida que estava em um HB20 vermelho, uma mulher em um Gol branco e um homem que estava em um Peugeot vermelho, que chegou a capotar com o impacto.</p>
<p>Outras sete pessoas que estavam nos veículos foram avaliadas pelas equipes de resgate, mas não precisaram de remoção hospitalar. As causas do acidente ainda não foram informadas. O atendimento mobilizou equipes dos Bombeiros Voluntários de Indaial, Ascurra, Apiúna e Rodeio, além do SAMU e da Polícia Rodoviária Federal, que auxiliou no controle do tráfego e nos procedimentos legais. A BR-470 é uma das rodovias mais movimentadas e perigosas do estado, com registros frequentes de colisões graves, especialmente nos trechos urbanos do Vale do Itajaí.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando a situação na BR-470 para garantir a segurança dos motoristas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
