<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 14:46:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morre Adriano Gomes de Lima, campeão paralímpico e um dos maiores medalhistas do Brasil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/morre-adriano-gomes-de-lima-campeao-paralimpico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:37:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2da6507dd81bf6e9fce5d2a059c6c83b8c486388]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-nadador Adriano Gomes de Lima faleceu aos 52 anos em Natal. Ele conquistou nove medalhas em Jogos Paralímpicos e deixou um legado importante para o esporte paralímpico brasileiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-nadador Adriano Gomes de Lima faleceu aos 52 anos em Natal. Ele conquistou nove medalhas em Jogos Paralímpicos e deixou um legado importante para o esporte paralímpico brasileiro.</p>
<p>Adriano Gomes de Lima morreu neste sábado, em Natal. Ele lutava contra um sarcoma desde 2024 e é reconhecido como um dos maiores medalhistas paralímpicos do Brasil, com nove medalhas conquistadas em quatro edições dos Jogos Paralímpicos.</p>
<p>Além dos Jogos Paralímpicos, Adriano participou de cinco edições dos Jogos Parapan-Americanos, onde conquistou 30 medalhas, e acumulou 12 medalhas em Campeonatos Mundiais de natação. Sua trajetória no esporte começou como parte de sua reabilitação após um acidente de trabalho que o deixou paraplégico.</p>
<p>O Comitê Paralímpico Brasileiro emitiu nota de pesar e destacou que o atleta foi homenageado em 2025 nas comemorações dos 30 anos da entidade. O sepultamento está marcado para as 16h30 deste domingo no Cemitério do Bom Pastor, em Natal.</p>
<p>Adriano Gomes de Lima deixa um legado de superação e conquistas no esporte paralímpico brasileiro, inspirando novas gerações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Influenciador realiza cicloviagem de Florianópolis ao Uruguai e compartilha experiência]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/de-florianopolis-para-o-uruguai-influenciador-percorre-mais-de-mil-quilometros-e-deixa-recado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:53c91f41927e036ba6f9cf45ebc735e6d1a67fac]]></guid>
<description><![CDATA[Leonardo Vizetto, conhecido como 'vegano periférico', percorreu mais de mil quilômetros de bicicleta entre Florianópolis e o Uruguai, enfrentando desafios e destacando o veganismo durante a jornada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leonardo Vizetto, conhecido como 'vegano periférico', percorreu mais de mil quilômetros de bicicleta entre Florianópolis e o Uruguai, enfrentando desafios e destacando o veganismo durante a jornada.</p>
<p>A preparação para a viagem começou em 2015, quando Leonardo iniciou os estudos sobre rotas e planejamento mental para a cicloviagem. A preparação oficial teve início em 2025, com a compra de equipamentos e estudo das rotas, além da adaptação culinária para o veganismo. A viagem começou em 15 de janeiro, saindo de Florianópolis, e cada dia foi marcado por experiências transformadoras e encontros com pessoas nas cidades visitadas.</p>
<p>Durante o percurso, Leonardo evitou rodovias federais, optando por estradas de chão e municípios menores, o que permitiu uma exploração mais detalhada das localidades. Ele passou por cidades como Imbituba, Jaguaruna, Sombrio, Passo de Torres, Osório, Porto Alegre, São Lourenço do Sul, Pelotas e Santa Vitória do Palmar, até chegar ao Uruguai. Apesar de receber apoio das comunidades, em alguns momentos precisou dormir em postos de gasolina e outros locais abertos.</p>
<p>Além do desafio físico da cicloviagem, Leonardo destacou a importância do veganismo, respondendo a questionamentos sobre sua dieta e ressaltando que é possível obter proteínas de fontes vegetais como lentilha, soja e feijão. Após cruzar a fronteira, ele foi entrevistado por radialistas uruguaios e segue rumo a Montevidéu, onde pretende concluir a jornada iniciada há mais de dez anos.</p>
<p>Ao retornar ao Brasil, Leonardo planeja enfrentar novos desafios, incluindo a conclusão da sua formação em Geografia, enquanto compartilha as experiências e aprendizados dessa viagem transformadora.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem invade casa, agride morador e ateia fogo em residências no interior de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-invade-casa-em-busca-de-cofre-amarra-morador-e-coloca-fogo-em-residencias-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:56:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b754061a8a74f25d035e83251829ffb6d014d6fe]]></guid>
<description><![CDATA[Na madrugada deste domingo, um homem invadiu uma residência na localidade de Palmital, em Taió, agrediu o morador e incendiou duas construções após não encontrar um cofre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na madrugada deste domingo, um homem invadiu uma residência na localidade de Palmital, em Taió, agrediu o morador e incendiou duas construções após não encontrar um cofre. O criminoso entrou na casa armado, exigindo dinheiro guardado em um cofre. Ao constatar que o objeto não existia, amarrou o morador e o agrediu na cabeça com a arma, causando ferimentos.</p>
<p>Em seguida, o invasor espalhou combustível e ateou fogo na residência, que se alastrou rapidamente, atingindo também um galpão próximo. O morador foi atendido no local e não precisou ser levado ao hospital.</p>
<p>A Polícia Militar registrou a ocorrência e iniciou buscas pelo suspeito, que até o momento não foi localizado. O caso segue em investigação. As chamas causaram grandes prejuízos materiais nas duas construções atingidas pelo incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
