<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 22:46:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal de São José realiza blitz educativa contra embriaguez ao volante]]></title>
<link>https://www.agorafloripa.com.br/sao-jose-reforca-combate-a-embriaguez-ao-volante-em-acao-integrada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 21:54:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7cee92a253ceaeba6f5144106e2ed0268f88d9b6]]></guid>
<description><![CDATA[Ação conjunta com a Polícia Rodoviária Federal promoveu conscientização sobre os riscos de dirigir alcoolizado no bairro Fazenda Santo Antônio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ação conjunta com a Polícia Rodoviária Federal promoveu conscientização sobre os riscos de dirigir alcoolizado no bairro Fazenda Santo Antônio. Na sexta-feira, a Guarda Municipal de São José participou de uma blitz educativa em alusão ao Dia Nacional de Mobilização contra a Embriaguez ao Volante. A iniciativa ocorreu no viaduto do bairro Fazenda Santo Antônio, próximo ao Continente Shopping, e contou com a presença de três viaturas e seis agentes da Guarda Municipal, além de equipes da Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>Durante a tarde, dezenas de veículos foram abordados preventivamente, com a realização de testes de etilômetro e orientações diretas aos motoristas. A ação priorizou o diálogo e a conscientização sobre os perigos de dirigir após consumir bebida alcoólica, ressaltando que escolhas responsáveis podem evitar acidentes graves e salvar vidas.</p>
<p>A atuação integrada entre a Guarda Municipal e a Polícia Rodoviária Federal ampliou o alcance da mobilização e reforçou a presença das forças de segurança em um ponto estratégico da cidade. A abordagem educativa buscou sensibilizar os condutores para comportamentos mais seguros no trânsito, especialmente em períodos de maior circulação de veículos.</p>
<p>A Guarda Municipal de São José destaca a importância da colaboração da população para a construção de um trânsito mais seguro e responsável no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
