<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 10:46:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre dois carros na BR-470 deixa uma pessoa ferida]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-dois-carros-na-br-470-deixa-uma-pessoa-ferida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:29:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ca43595f6f068d0b907f6dc1c0b8811325c40fff]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão envolvendo um Fiat Uno e um VW Jetta na BR-470, em Ascurra, resultou em uma pessoa ferida na noite de domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão envolvendo um Fiat Uno e um VW Jetta na BR-470, em Ascurra, resultou em uma pessoa ferida na noite de domingo. O acidente ocorreu por volta das 23h56 no km 87 da rodovia. A passageira do banco traseiro direito do Fiat Uno sofreu fortes dores na cabeça e sangramento na região posterior do crânio. Ela foi atendida pelas equipes dos Bombeiros Voluntários e do Samu, imobilizada e encaminhada ao Hospital de Ibirama para avaliação médica.</p>
<p>O motorista e um passageiro do Fiat Uno não apresentaram ferimentos aparentes e recusaram atendimento hospitalar. Outra passageira do mesmo veículo deixou o local antes do atendimento, recusando socorro. O condutor do VW Jetta fugiu do local antes da chegada das equipes de resgate.</p>
<p>O atendimento contou com a presença dos Bombeiros Voluntários de Ascurra–Apiúna–Rodeio, do Samu de Ascurra e da Polícia Rodoviária Federal, que realizou os procedimentos de trânsito e o registro da ocorrência. As circunstâncias do acidente ainda serão apuradas.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Perseguição e abordagem policial mobilizam zona Norte de Joinville durante a madrugada]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/perseguicao-e-abordagem-policial-sao-realizadas-durante-a-madrugada-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:53:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4e4a6f8c823a84629238a714740a686a75213ce7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência grave envolvendo perseguição e abordagem policial chamou a atenção de moradores da zona Norte de Joinville durante a madrugada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ocorrência grave envolvendo perseguição e abordagem policial chamou a atenção de moradores da zona Norte de Joinville durante a madrugada. Testemunhas relataram que houve uma perseguição policial seguida de abordagem, com um forte barulho de colisão nas proximidades. O homem suspeito foi encontrado algemado e sob custódia da Polícia Militar quando moradores se aproximaram para registrar o ocorrido.</p>
<p>Embora relatos indiquem que o suspeito teria vindo da região de Blumenau, não há confirmação oficial sobre a origem ou a motivação do crime, que pode ou não estar relacionada a um assalto. As autoridades classificaram a ocorrência como grave, mas não divulgaram detalhes.</p>
<p>Moradores da região afirmaram que situações desse tipo são incomuns no bairro, o que gerou apreensão e curiosidade. A Polícia Militar de Santa Catarina ainda não divulgou informações oficiais sobre o caso.</p>
<p>A reportagem segue acompanhando o caso e aguarda mais informações oficiais para esclarecer a dinâmica e os desdobramentos da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
