<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 14:47:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre após ser esmagada por trator em acidente no interior de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-morre-apos-ser-esmagada-por-trator-em-acidente-no-interior-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:26:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:723d0c5a96dec5938c0b13f601f9b44f996c0bb5]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 49 anos morreu após um trator agrícola sair da pista e capotar em um barranco no interior de Videira, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 49 anos morreu após um trator agrícola sair da pista e capotar em um barranco no interior de Videira, Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 14h na tarde de segunda-feira. O trator saiu da pista e capotou em um barranco, causando a queda da condutora que ficou presa sob o veículo.</p>
<p>Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e do Corpo de Bombeiros Militar foram acionadas para o atendimento. Ao chegarem, constataram o óbito da mulher no local. A Polícia Científica e a Polícia Civil realizaram os procedimentos legais e ficaram responsáveis pelo corpo, pelo trator e pelo local do acidente. A retirada do corpo foi feita com o auxílio de uma retroescavadeira.</p>
<p>As circunstâncias e as causas do acidente ainda serão investigadas pelas autoridades competentes. O caso mobilizou equipes de emergência e policiais, que atuaram para garantir os procedimentos necessários após o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre após capotamento de trator no interior de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-morre-apos-capotamento-de-trator-no-interior-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:23:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2658b9dd16697bedb5f9e4a2d2d0b53c5a7baf15]]></guid>
<description><![CDATA[Juraci Terezinha Maddalosso Fantin, de 49 anos, morreu após um acidente com um trator na localidade de Aparecida, interior de Videira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Juraci Terezinha Maddalosso Fantin, de 49 anos, morreu após um acidente com um trator na localidade de Aparecida, interior de Videira. O acidente ocorreu na tarde de segunda-feira, quando o trator capotou em um barranco e parou sobre a vítima. Juraci sofreu ferimentos graves e a morte foi confirmada no local pela equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência.</p>
<p>A área foi isolada para os trabalhos da Polícia Científica e da Polícia Civil, que investigam as circunstâncias do acidente. Conhecida como Jura, Juraci será sepultada no Cemitério da Comunidade de Aparecida. A morte causou comoção entre parentes e amigos, que prestaram homenagens nas redes sociais.</p>
<p>O caso reforça a importância da atenção e dos cuidados na operação de máquinas agrícolas para evitar tragédias no meio rural.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente gravíssimo paralisa entrada de Florianópolis e deixa uma vítima]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/acidente-gravissimo-deixa-uma-vitima-e-paralisa-entrada-de-florianopolis-veja-rotas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:09:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0bbecb2771385bb8f61247f842a38ea48ed099ae]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e uma moto causou a paralisação parcial da BR-282, na Via Expressa de Florianópolis, e deixou uma vítima em atendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro e uma moto causou a paralisação parcial da BR-282, na Via Expressa de Florianópolis, e deixou uma vítima em atendimento. O acidente ocorreu por volta das 10h, no sentido Ilha, próximo à Ponte Pedro Ivo Campos, que conecta a região insular e continental de Florianópolis. A colisão resultou em uma vítima que seguia em atendimento até as 11h. A rodovia ficou parcialmente interditada, com pelo menos duas faixas fechadas inicialmente, e o trânsito fluía pela faixa direita.</p>
<p>Além deste acidente, outro engavetamento bloqueou a BR-101 em Palhoça, causando trânsito intenso na Grande Florianópolis. Filas quilométricas se formaram na região, com a velocidade média do trecho da BR-282 reduzida a 9 km/h.</p>
<p>Não há informações disponíveis sobre as causas do acidente na BR-282 até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminosos se passam por policiais e executam morador em Joinville]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminosos-se-passam-por-policiais-invadem-casa-e-executam-morador-de-joinville-mais-de-30-tiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:53:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c65a6f7e9ef678c158c9047430c00ead50388c8f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi morto a tiros dentro de casa após invasão de grupo armado que se passou por policiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi morto a tiros dentro de casa após invasão de grupo armado que se passou por policiais. O crime aconteceu quando vizinhos ouviram cerca de 30 disparos e acionaram a Polícia Militar de Santa Catarina. Ao chegar, os policiais encontraram a vítima já sem vida, com múltiplas perfurações por arma de fogo. No local, foram encontradas cápsulas de diferentes calibres, indicando o uso de mais de uma arma e alto poder de fogo.</p>
<p>Eles ordenaram que as pessoas saíssem da sala, e um terceiro homem trancou todos em um quarto antes dos disparos. Após os tiros, a mulher viu um dos autores sem capuz, descrito como um homem baixo, de boné vermelho e moletom com escrita.</p>
<p>Os criminosos deixaram um veículo Volkswagen Polo clonado em frente à residência e fugiram em uma Jeep Renegade que estava na casa. O carro foi abandonado em outra rua cerca de uma hora depois, informação que chegou à polícia por ligação telefônica. Durante a ação, foram levados dois telefones celulares.</p>
<p>A Polícia Militar e a Polícia Científica realizaram os procedimentos no local e nos veículos, que foram encaminhados ao pátio da Polícia Científica. A Polícia Civil investiga o caso para identificar os autores, esclarecer a motivação do crime e verificar possível relação com o histórico da vítima. Até o momento, ninguém foi preso.</p>
<p>As investigações continuam em andamento para esclarecer todos os detalhes do homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
