<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 12:55:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de mulher é encontrado em área de mata em Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2ff883d789e2b37f7c6ddf819da628712b58a29a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:29:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2ff883d789e2b37f7c6ddf819da628712b58a29a]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo de uma mulher em avançado estado de decomposição foi encontrado em uma área de mata próxima a um condomínio em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de uma mulher em avançado estado de decomposição foi encontrado em uma área de mata próxima a um condomínio em Camboriú. A vítima foi localizada na tarde de terça-feira, por volta das 16h, dentro de uma barraca montada próxima a um riacho, nas margens da ponte da Rua Coronel Benjamin Vieira. Informações iniciais indicam que a mulher estava em situação de rua.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada após denúncia feita por um empresário da região, que recebeu a informação de outro morador em situação de rua sobre a presença do corpo. Equipes da Polícia Científica realizaram os levantamentos periciais e recolheram o corpo.</p>
<p>A causa da morte ainda será apurada por meio de exames que também confirmarão a identidade da vítima. O caso está sob investigação das autoridades competentes, que aguardam os resultados dos laudos periciais.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer as circunstâncias da morte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PF cumpre mandados em Balneário Camboriú e Itapema contra esquema envolvendo Banco Master]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d5eb972d34ff3abd3440bc13987651f3af7581ec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:08:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d5eb972d34ff3abd3440bc13987651f3af7581ec]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou buscas em imóveis no Litoral Norte de Santa Catarina durante a terceira fase da Operação Barco de Papel, focada na recuperação de bens ligados a investigação sobre o Banco Master.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realizou buscas em imóveis no Litoral Norte de Santa Catarina durante a terceira fase da Operação Barco de Papel, focada na recuperação de bens ligados a investigação sobre o Banco Master.</p>
<p>Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em Balneário Camboriú e Itapema, com o objetivo de localizar e recuperar bens e valores retirados de um apartamento vinculado ao principal investigado na operação. A ação é parte de uma investigação que apura crimes contra o sistema financeiro, obstrução das investigações e ocultação de provas.</p>
<p>Durante o cumprimento do mandado em Balneário Camboriú, um dos ocupantes do imóvel jogou uma mala com dinheiro pela janela, que foi recuperada pelos agentes. Além disso, foram apreendidos dois veículos de luxo e dois telefones celulares. Em Itapema, outro endereço ligado aos investigados também foi alvo das buscas.</p>
<p>A investigação está relacionada à gestão de recursos da previdência estadual do Rio de Janeiro e supostas irregularidades na compra de letras financeiras emitidas pelo Banco Master, instituição que foi liquidada pelo Banco Central. A operação contou com o apoio da Delegacia da Polícia Federal em Itajaí e o inquérito tramita na Justiça Federal no Rio de Janeiro.</p>
<p>A terceira fase da Operação Barco de Papel reforça as ações para recuperar bens e esclarecer irregularidades envolvendo o Banco Master e recursos da previdência estadual do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
