<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 19:10:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Delegado mantém prisão de jovem que matou o pai em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2d7c9cae34925aa198dbc3ebf6a4558cf9921bc5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 19:01:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d7c9cae34925aa198dbc3ebf6a4558cf9921bc5]]></guid>
<description><![CDATA[Jovem de 18 anos confessou ter atirado quatro vezes contra o pai no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul. Prisão em flagrante foi mantida por falta de indícios de legítima defesa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jovem de 18 anos confessou ter atirado quatro vezes contra o pai no bairro Santo Antônio, em Jaraguá do Sul. Prisão em flagrante foi mantida por falta de indícios de legítima defesa.</p>
<p>O crime ocorreu por volta das 20h50 de sexta-feira, quando a Polícia Militar encontrou a vítima, um homem de 48 anos, caída na calçada, já sem vida. A investigação inicial indica que a vítima apresentava comportamento agressivo e havia ingerido bebida alcoólica por um longo período naquele dia, em um estabelecimento próximo à residência.</p>
<p>Ao retornar para casa, o homem teria voltado a agir com violência, quebrando objetos e ameaçando a esposa e o filho, que fugiram para a casa de uma tia. O pai os seguiu, fez novas ameaças e teria dito que buscaria uma arma registrada que possuía.</p>
<p>O jovem levou uma dessas armas ao sair de casa e afirmou em interrogatório que presumiu que o pai pudesse estar armado, efetuando disparos. Ele confessou ter atirado quatro vezes, mas a análise preliminar apontou que a vítima foi atingida por cerca de oito disparos.</p>
<p>O delegado responsável entendeu que há provas da materialidade e indícios suficientes de autoria, mantendo a prisão em flagrante pelo crime de homicídio. O jovem foi encaminhado ao presídio e passará por audiência de custódia, enquanto o caso segue sob investigação para esclarecer todos os detalhes.</p>
<p>A Justiça decidirá se o jovem responderá ao processo preso ou em liberdade após a audiência de custódia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil recupera bolas de bocha furtadas em praça de Pescaria Brava]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cb0fd83f10a0914e2f2d8aa8ebaf1ef709e5eaaf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:55:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cb0fd83f10a0914e2f2d8aa8ebaf1ef709e5eaaf]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Pescaria Brava recuperou um conjunto de bolas de bocha furtadas da Praça da Juventude Unida de Santiago, conhecida como JUS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Pescaria Brava recuperou um conjunto de bolas de bocha furtadas da Praça da Juventude Unida de Santiago, conhecida como JUS. O furto ocorreu na última quarta-feira (4) e, após o registro do boletim de ocorrência, a Polícia Civil instaurou inquérito e iniciou diligências. Em poucos dias, os objetos foram localizados e devolvidos.</p>
<p>O autor do furto foi identificado e responderá na forma da lei. A corporação destaca que todas as ocorrências recebem atenção e apuração, independentemente do valor do prejuízo. A Polícia Civil reforça a importância do registro do boletim de ocorrência para que possa agir, investigar e oferecer uma resposta concreta à sociedade, mantendo o compromisso em todos os casos, do mais simples ao mais complexo.</p>
<p>O recado para a população é claro: sempre registre boletim de ocorrência, pois é a partir disso que o trabalho policial começa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval em Florianópolis terá instabilidade e alto risco de alagamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f637a4f95d1083c4b1da1167e2914ee203a3862e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 18:48:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f637a4f95d1083c4b1da1167e2914ee203a3862e]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil emitiu alerta vermelho para Florianópolis e Grande Florianópolis devido à previsão de chuva intensa durante o Carnaval, com volumes que podem chegar a 150 milímetros em curto período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil emitiu alerta vermelho para Florianópolis e Grande Florianópolis devido à previsão de chuva intensa durante o Carnaval, com volumes que podem chegar a 150 milímetros em curto período.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina informou que entre a tarde de sábado e a madrugada de domingo, a Capital e a região da Grande Florianópolis enfrentarão temporais persistentes causados por uma área de baixa pressão atmosférica. O cenário eleva o risco de alagamentos, enxurradas e deslizamentos, principalmente em áreas já afetadas por chuvas recentes.</p>
<p>Além de Florianópolis, outras regiões do estado podem registrar temporais isolados, com possibilidade de vendavais e queda pontual de granizo. A Defesa Civil orienta que foliões redobrem a atenção, especialmente em áreas com histórico de alagamentos, e que organizadores e participantes acompanhem as atualizações oficiais antes de sair de casa.</p>
<p>A recomendação é buscar abrigo em local seguro durante os temporais, evitar permanecer próximo a árvores, placas, muros e postes em caso de ventos fortes, não atravessar ruas alagadas ou pontes submersas, e monitorar avisos meteorológicos pelos canais oficiais enquanto durar a instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
