<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 20:11:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Contêiner pega fogo durante obra na BR-101 em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_21db454549cfbd9867426f61e329b04caae65d79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:06:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:21db454549cfbd9867426f61e329b04caae65d79]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu um contêiner durante uma obra na BR-101, em Itajaí, sem causar vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu um contêiner durante uma obra na BR-101, em Itajaí, sem causar vítimas. O fogo começou durante a soldagem de barras de ferro na parte superior do contêiner, que tinha cerca de 12 metros de comprimento. As faíscas atingiram materiais armazenados no interior, iniciando o incêndio.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar foram acionadas e utilizaram cerca de 2 mil litros de água para controlar as chamas. Durante a operação, os bombeiros retiraram rolos de lã de vidro em combustão para conter o avanço do fogo.</p>
<p>O incêndio destruiu diversos materiais e equipamentos dentro do contêiner. O local foi isolado para perícia que irá confirmar as causas do incêndio. Não houve registro de vítimas no incidente ocorrido na região de Salseiros, às margens da BR-101.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Crise no campo obriga produtor de pitaya a descartar parte da safra em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_db37fde2fa4122875e1a16429e40dfa40c55fd72/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:43:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:db37fde2fa4122875e1a16429e40dfa40c55fd72]]></guid>
<description><![CDATA[Produtores rurais enfrentam dificuldades com preços baixos e excesso de produção, levando ao descarte de parte da safra em diferentes culturas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Produtores rurais enfrentam dificuldades com preços baixos e excesso de produção, levando ao descarte de parte da safra em diferentes culturas. A crise no agronegócio brasileiro afeta várias culturas, incluindo cebola, pitaya, leite e banana, com preços que não cobrem os custos de produção. Em Ituporanga, maior produtora nacional de cebola, a queda no valor pago ao agricultor levou o município a decretar calamidade pública para facilitar a renegociação de dívidas e apoio emergencial.</p>
<p>No Sul catarinense, na comunidade de Pinheirinho Baixo, interior de Jacinto Machado, o produtor rural Anoir Tomazi precisou destinar parte da safra de pitaya para alimentar o gado devido à dificuldade de comercialização e aos preços abaixo do esperado. A pitaya, por ser altamente perecível, não suporta longos períodos de armazenamento, o que contribuiu para o descarte da fruta.</p>
<p>Além da pitaya, produtores de leite enfrentam custos crescentes com ração e insumos, enquanto a banana sofre com o excesso de oferta em determinados períodos, derrubando preços e limitando o escoamento. A crise que começou de forma localizada agora tem impacto nacional, afetando cooperativas, comércios e a economia dos municípios agrícolas.</p>
<p>O cenário atual mostra que, apesar das safras volumosas, a falta de um mercado estruturado para absorver a produção gera perdas significativas para o campo e para a economia local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quarta-Feira de Cinzas marca início da Quaresma em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bcfe9a59f426c1e02168b646df9ffdacfabcda52/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:38:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bcfe9a59f426c1e02168b646df9ffdacfabcda52]]></guid>
<description><![CDATA[A Quarta-Feira de Cinzas, celebrada em 18 de fevereiro, encerra oficialmente o Carnaval e inicia o período de 40 dias de reflexão e preparação para a Páscoa na Igreja Católica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Quarta-Feira de Cinzas, celebrada em 18 de fevereiro, encerra oficialmente o Carnaval e inicia o período de 40 dias de reflexão e preparação para a Páscoa na Igreja Católica. A data simboliza o retorno gradual à rotina após o Carnaval e o começo da Quaresma, tempo dedicado à oração, jejum, caridade e conversão espiritual. Durante as celebrações, ocorre a imposição das cinzas na testa dos fiéis, acompanhada de palavras que ressaltam a fragilidade da vida humana e o chamado à renovação da fé.</p>
<p>No calendário civil, a Quarta-Feira de Cinzas é ponto facultativo até as 14h, quando órgãos públicos e parte dos serviços retomam o funcionamento normal. Para os católicos, é dia de jejum e abstinência de carne, especialmente carne vermelha e de aves, como forma de penitência.</p>
<p>Em Itapema, diversas comunidades católicas realizam missas ao longo do dia 18 de fevereiro. As celebrações acontecem na Igreja Matriz Santo Antônio, no Centro, e nas comunidades Cristo Rei, São João Batista e Nossa Senhora das Graças, marcando o início oficial da Quaresma na cidade.</p>
<p>As celebrações da Quarta-Feira de Cinzas em Itapema reúnem fiéis para o tradicional rito de imposição das cinzas, dando início ao período de reflexão e preparação para a Páscoa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Seis trabalhadores morrem após ônibus com destino a Santa Catarina capotar em São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2c42b28ccd43c6fa8862cd765df2d40a711eef64/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 19:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2c42b28ccd43c6fa8862cd765df2d40a711eef64]]></guid>
<description><![CDATA[Seis trabalhadores rurais morreram e dezenas ficaram feridos após o tombamento de um ônibus na BR 153, em Marília, no interior de São Paulo. O veículo seguia do Maranhão para Santa Catarina, onde o grupo atuaria na colheita de maçãs.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis trabalhadores rurais morreram e dezenas ficaram feridos após o tombamento de um ônibus na BR 153, em Marília, no interior de São Paulo. O veículo seguia do Maranhão para Santa Catarina, onde o grupo atuaria na colheita de maçãs.</p>
<p>O acidente ocorreu por volta de 1h30, no km 266 da rodovia, em um trecho de zona rural. O motorista perdeu o controle da direção após o estouro de um pneu, fazendo com que o ônibus saísse da pista e tombasse às margens da estrada. Seis pessoas morreram no local e ao menos 45 ocupantes ficaram feridos. Os feridos foram socorridos por equipes do Samu, Polícia, Corpo de Bombeiros e ambulância da concessionária, sendo encaminhados a hospitais da região.</p>
<p>A rodovia precisou ser parcialmente interditada para atendimento da ocorrência e remoção do veículo, com o trânsito comprometido até as 5h55. O ônibus não possuía autorização para fretamento interestadual, circulando irregularmente fora do estado de origem. A Polícia Civil atua na identificação das vítimas e investiga a empresa responsável pelo coletivo.</p>
<p>O Hemocentro de Marília divulgou pedido de doação de sangue para atender os feridos, enquanto a Prefeitura disponibilizou a Casa de Passagem Cidadã para acolher sobreviventes e familiares. A dinâmica completa do acidente e as circunstâncias da contratação do transporte ainda serão esclarecidas pelas autoridades.</p>
<p>O caso foi registrado na Delegacia Seccional de Marília, que vai apurar as causas e eventuais responsabilidades pelo acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
