<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 21:47:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Porsche furtado em Balneário Camboriú é recuperado em Florianópolis pela PMSC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pmsc-age-rapido-e-porsche-furtada-em-bc-e-recuperada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:34:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bfac742a0e8a317487ab6daef7e17b3641b20b9d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina recuperou um Porsche Carrera vermelho avaliado em cerca de R$ 1,5 milhão, que havia sido retirado de forma irregular da Autarquia Municipal de Trânsito de Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina recuperou um Porsche Carrera vermelho avaliado em cerca de R$ 1,5 milhão, que havia sido retirado de forma irregular da Autarquia Municipal de Trânsito de Balneário Camboriú.</p>
<p>O veículo foi localizado no trevo de acesso ao bairro Jurerê, em Florianópolis, após uma ação rápida da PMSC, que estava em alerta desde o registro do boletim de ocorrência. Durante a abordagem, um indivíduo foi preso em flagrante e encaminhado à delegacia da Polícia Civil para prestar esclarecimentos.</p>
<p>O Porsche havia sido retirado do pátio da autarquia mediante apresentação de uma procuração considerada falsa pelo proprietário. A recuperação do automóvel permite aprofundar a investigação para identificar quem falsificou o documento, se houve participação de terceiros e como o carro circulou após a retirada.</p>
<p>A atuação rápida da Polícia Militar foi fundamental para impedir que o veículo fosse levado para outro estado ou ocultado, respondendo de forma imediata ao caso que teve grande repercussão. A Polícia Civil segue responsável pela investigação.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer todos os detalhes da retirada indevida do veículo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Crescimento de pousadas leva Ministério Público a reforçar proteção ambiental em Urubici]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/crescimento-de-pousadas-leva-mpsc-a-reforcar-protecao-ambiental-em-urubici/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 21:23:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4ccba6da8b989ac5e1bc6a443a9163f28e55f588]]></guid>
<description><![CDATA[O aumento no número de pousadas em Urubici motivou o Ministério Público de Santa Catarina a intensificar a fiscalização e promover ações para proteger áreas de preservação e cursos d’água no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O aumento no número de pousadas em Urubici motivou o Ministério Público de Santa Catarina a intensificar a fiscalização e promover ações para proteger áreas de preservação e cursos d’água no município.</p>
<p>Urubici, na Serra Catarinense, tem registrado crescimento no turismo devido às suas belezas naturais, o que resultou na ampliação do número de pousadas, que já ultrapassa mil pontos de hospedagem. Diante desse cenário, o Ministério Público de Santa Catarina instaurou um inquérito civil para monitorar possíveis impactos ambientais causados por empreendimentos próximos a áreas sensíveis.</p>
<p>A Promotoria de Justiça da comarca tem promovido o diálogo entre órgãos públicos e ambientais para buscar soluções que conciliem o desenvolvimento econômico com a proteção ambiental. Em reunião realizada no fórum da comarca, representantes do poder público, do Instituto do Meio Ambiente e da Polícia Militar Ambiental firmaram compromissos para intensificar a fiscalização e orientar proprietários de pousadas quanto à regularização ambiental.</p>
<p>O Município assumiu o compromisso de fiscalizar e orientar sobre a legislação que estabelece limites para construções em áreas como margens de rios e vegetação nativa. O Instituto do Meio Ambiente e a Polícia Militar Ambiental atuarão de forma integrada para identificar áreas vulneráveis e iniciar um mutirão de fiscalizações.</p>
<p>Novas reuniões estão previstas para apresentar os resultados das medidas adotadas, com o objetivo de avançar na regularização dos empreendimentos e aplicar sanções legais quando necessário, garantindo segurança jurídica aos empreendedores e a preservação ambiental de Urubici.</p>
<p>O acompanhamento contínuo do Ministério Público busca assegurar que o crescimento do turismo em Urubici ocorra de forma sustentável, preservando os recursos naturais que são o principal atrativo da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
