<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 10:47:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bandido que matou policial no RS é neutralizado pela PMSC em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/bandido-que-matou-policial-em-assalto-no-rs-e-neutralizado-pela-pmsc-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:31:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b3d00ec08308444d122f5345755a63c7d9d89801]]></guid>
<description><![CDATA[Criminoso conhecido como Baleado, envolvido na morte de um policial militar no Rio Grande do Sul, foi morto em confronto com a Polícia Militar de Santa Catarina em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Criminoso conhecido como Baleado, envolvido na morte de um policial militar no Rio Grande do Sul, foi morto em confronto com a Polícia Militar de Santa Catarina em Florianópolis. A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma operação na comunidade do Papaquara, em Florianópolis, onde uma residência apontada como esconderijo de bandidos armados e usada para esconder drogas foi alvo da ação. Equipes do TÁTICO do 21º Batalhão da PMSC foram recebidas a tiros ao se aproximarem do imóvel.</p>
<p>O agressor, identificado como Maurício Lopes Cavalheiro, conhecido pelo apelido de Baleado, possuía histórico de roubos no Rio Grande do Sul, incluindo um assalto que resultou na morte de um policial militar que estava de folga. Durante o confronto, os policiais reagiram com armamento letal, e o criminoso morreu no local.</p>
<p>O atendimento médico confirmou o óbito. A área foi isolada para os trabalhos da Polícia Científica e da Polícia Civil, que conduzem a perícia e investigação do caso. A Polícia Militar destacou que a ação foi uma resposta direta à agressão armada e que a pronta reação impediu novos ataques, encerrando a trajetória criminosa do homem.</p>
<p>As circunstâncias do confronto continuam sendo apuradas pelas autoridades responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre moto e carreta causa lentidão na BR-470 em Indaial]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-moto-e-carreta-provoca-lentidao-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:22:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4e1c72d20fec9d8cc32bde43727911200c25ec8a]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma motocicleta e uma carreta na BR-470, em Indaial, provocou lentidão no trânsito na manhã desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo uma motocicleta e uma carreta na BR-470, em Indaial, provocou lentidão no trânsito na manhã desta sexta-feira. A colisão ocorreu no sentido Blumenau, em um trecho com obras para construção de um viaduto, próximo a uma empresa. A motocicleta ficou caída sob a parte frontal da carreta após o impacto.</p>
<p>O local é conhecido por mudanças no traçado e estreitamento da pista devido às obras, exigindo atenção redobrada dos motoristas. Após o acidente, o trânsito no sentido Blumenau flui lentamente, com formação de filas.</p>
<p>Até o momento, não há presença de equipes do Corpo de Bombeiros ou autoridades no local. Informações iniciais indicam que o motociclista sofreu ferimentos leves. A dinâmica do acidente e as responsabilidades serão apuradas posteriormente.</p>
<p>Motoristas que trafegam pela região devem redobrar a atenção e, se possível, buscar rotas alternativas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quadrilha do Pará troca tiros com o BOPE em Palhoça após roubo violento em Criciúma]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/quadrilha-do-para-troca-tiros-com-o-bope-em-palhoca-apos-roubo-violento-em-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:05:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:24c7aaff5d1045e9f847bee3924ecf6e3705e55d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação do BOPE terminou com troca de tiros, um criminoso baleado e quatro presos na noite de quinta-feira em Palhoça, após roubo em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação do BOPE terminou com troca de tiros, um criminoso baleado e quatro presos na noite de quinta-feira em Palhoça, após roubo em Criciúma. O grupo armado fez um motorista de aplicativo refém e tentou fugir para a Grande Florianópolis, sendo interceptado pelo BOPE após perseguição em alta velocidade na rua Claudiomiro Pisani, em Palhoça. Durante a abordagem, um dos suspeitos fugiu a pé e apontou uma arma contra os policiais, que reagiram e o atingiram.</p>
<p>Com os suspeitos foram apreendidas uma pistola Taurus G2C calibre 9mm, um revólver calibre .44, munições, aparelhos celulares, balaclavas, dinheiro e objetos relacionados ao roubo em Criciúma. Os quatro detidos possuem mandados de prisão em aberto e há informações de que alguns exercem liderança no Comando Vermelho no Pará.</p>
<p>A ocorrência foi encaminhada para os procedimentos legais, e a Polícia Civil seguirá com as investigações para apurar a participação dos envolvidos e possíveis conexões com outros crimes em Santa Catarina.</p>
<p>A ação reforça o combate às quadrilhas interestaduais e a atuação do BOPE na segurança da região da Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morto a tiros pelo próprio filho é identificado em Capinzal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morto-a-tiros-pelo-proprio-filho-e-identificado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:04:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f5c7a23d082dd53553241746ab1b82c1d0c56442]]></guid>
<description><![CDATA[Jonei Ribeiro, de 48 anos, foi morto após uma discussão com o filho na residência onde moravam, no Loteamento Nova Capinzal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jonei Ribeiro, de 48 anos, foi morto após uma discussão com o filho na residência onde moravam, no Loteamento Nova Capinzal. O crime ocorreu na noite de quarta-feira, por volta das 20h30, na Rua Cosemino Epifani. Jonei Ribeiro, conhecido como Havai, foi atingido por um tiro disparado pelo filho de 25 anos. Ele chegou a ser socorrido e encaminhado ao hospital, mas não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O suspeito fugiu do local após os disparos, inicialmente em uma motocicleta acompanhado de outro homem, abandonando o veículo antes de entrar em uma área de mata. Ele possui antecedentes por tráfico de drogas e apropriação indébita, além de ter sido condenado em 2023 e liberado em regime aberto em 2025.</p>
<p>As buscas pelo suspeito continuam, enquanto as circunstâncias do crime seguem em investigação. Jonei Ribeiro era irmão do cantor Genuíno Ribeiro, da dupla Genuíno e Ivonei. O corpo está sendo velado no centro comunitário da Vila 7 de Julho, com cerimônia de despedida marcada para sexta-feira, a partir das 9h, no Cemitério Municipal Cidade Alta.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
