<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 20:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia prende homem que escondia drogas no sofá de casa em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-prende-homem-que-escondia-drogas-em-sofa-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:21:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d6ee38febce9ef302a905826fd239c09cbfc1d92]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi preso por tráfico de drogas no bairro Morretes, em Itapema, após a polícia encontrar entorpecentes escondidos em um sofá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 24 anos foi preso por tráfico de drogas no bairro Morretes, em Itapema, após a polícia encontrar entorpecentes escondidos em um sofá. A Polícia Militar de Santa Catarina recebeu informações sobre a comercialização de drogas em uma residência na Rua 440. Durante rondas, os policiais viram o suspeito em frente ao imóvel. Ao perceber a presença da guarnição, ele tentou entrar rapidamente na casa e foi abordado.</p>
<p>Na busca pessoal, nada foi encontrado, mas o homem autorizou a entrada dos policiais no imóvel, informando que o pavimento superior era de uso exclusivo seu. No andar superior, foram localizadas 13 buchas de cocaína, uma porção de haxixe e R$ 100 em dinheiro, além de dois celulares e um rádio comunicador escondidos dentro do sofá.</p>
<p>O suspeito foi conduzido sem lesões à Delegacia de Polícia Civil de Itapema, junto com os entorpecentes e os objetos apreendidos, para os procedimentos legais. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região de Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro homens são denunciados por latrocínio com tortura contra idoso em Timbé do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/grupo-e-denunciado-por-latrocinio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:10:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2e3649834018c6b8d6e77572c3c89bfdee7a590c]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro homens foram denunciados pelo crime de latrocínio praticado contra um idoso de 80 anos em novembro de 2025 na localidade de Areia Branca, em Timbé do Sul. A denúncia já foi recebida pela Justiça de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro homens foram denunciados pelo crime de latrocínio praticado contra um idoso de 80 anos em novembro de 2025 na localidade de Areia Branca, em Timbé do Sul. A denúncia já foi recebida pela Justiça de Santa Catarina.</p>
<p>O crime ocorreu após a invasão da residência da vítima durante a noite, quando o grupo criminoso buscava dinheiro, armas e outros bens de valor. A ação teria sido planejada com divisão de tarefas, iniciando-se ainda na manhã do dia 19 de novembro, quando um dos acusados visitou a casa do idoso sob o pretexto de buscar emprego como caseiro. Durante a conversa, a vítima revelou possuir dinheiro em casa e mostrou um revólver.</p>
<p>À noite, o grupo retornou à residência alegando a devolução de um animal pertencente ao idoso, facilitando a aproximação. A vítima foi submetida a agressões físicas para que os acusados obtivessem informações bancárias e a localização do dinheiro. Após as agressões, decidiram matar o idoso para evitar reconhecimento posterior. Parte do grupo consumiu bebida alcoólica durante a ação criminosa.</p>
<p>Foram roubados cerca de R$ 600 em dinheiro, um revólver calibre .38, eletrodomésticos, ferramentas e documentos pessoais. Dois dos acusados tentaram realizar saques com o cartão bancário da vítima em uma cooperativa de crédito da cidade, sem sucesso por falta de saldo. Durante uma perseguição policial, parte do grupo abandonou o veículo utilizado no crime e descartou a arma da vítima.</p>
<p>O Ministério Público pediu a condenação dos réus por latrocínio e tortura, com agravantes como crime contra pessoa idosa, dissimulação e reincidência, pois dois dos acusados possuem condenações anteriores por crimes graves. Além das penas criminais, foi requerida a fixação de um valor mínimo para reparação de danos materiais e morais à família da vítima.</p>
<p>A denúncia já está em tramitação na Justiça catarinense, buscando responsabilizar os envolvidos pelo crime e garantir reparação à família do idoso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
