<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 13:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Foragido por homicídio qualificado é recapturado em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragido-por-homicidio-qualificado-e-recapturado-em-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:37:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9c02b1ce72c9ddb1e6807c000ba0cd77b793c984]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu um homem condenado por homicídio qualificado no bairro Armação, em Penha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina prendeu um homem condenado por homicídio qualificado no bairro Armação, em Penha. O mandado de prisão foi expedido pela Vara Única da Comarca de Correia Pinto e a ação ocorreu na manhã do dia 20 de janeiro. A Polícia Civil iniciou diligências para localizar o foragido após receber a ordem judicial.</p>
<p>O homem foi abordado ao sair de sua residência no bairro Armação, sem registro de confronto. Ele foi encaminhado ao sistema prisional para cumprir a pena relacionada ao crime. A Polícia Civil reforça que denúncias e informações sobre foragidos podem ser feitas de forma anônima, garantindo o sigilo dos colaboradores.</p>
<p>O homem permanece à disposição da Justiça para o cumprimento da pena pelo homicídio qualificado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de SC entrega revitalização da SC-150 entre Água Doce e a BR-153]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/governo-de-sc-entrega-revitalizacao-da-sc-150-entre-agua-doce-e-a-br-153/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:23:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3775d21ca0484a4511c5fb1864b2e1aa32ef5351]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina concluiu a revitalização de 38 quilômetros da SC-150, entre Água Doce e a BR-153, com investimento superior a R$ 43,5 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Santa Catarina concluiu a revitalização de 38 quilômetros da SC-150, entre Água Doce e a BR-153, com investimento superior a R$ 43,5 milhões. A obra, realizada por meio do programa Estrada Boa, incluiu a recuperação total da rodovia, reciclagem da base em trechos desgastados, fresagem, recomposição da capa asfáltica, além de melhorias no sistema de drenagem, sarjetas e limpeza da pista.</p>
<p>A SC-150 é um eixo viário estratégico para o Meio-Oeste, facilitando o escoamento de mercadorias e o deslocamento diário da população. O trecho revitalizado melhora o acesso e a integração de municípios como Luzerna, Joaçaba, Treze Tílias, Catanduvas e Irani, além de garantir conexão com o Paraná e o Rio Grande do Sul pela BR-153.</p>
<p>A revitalização, aguardada há mais de uma década, beneficia o transporte de cargas e o turismo, elevando o padrão de segurança e conforto para os usuários da rodovia. A entrega da revitalização da SC-150 reforça o compromisso com a melhoria da infraestrutura viária e a integração regional no Meio-Oeste catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói parte de casa e assusta moradores durante a madrugada em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-destroi-parte-de-casa-e-assusta-moradores-durante-a-madrugada-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:16:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:65405cd913649f421cbaadda621012adda83a483]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma residência no bairro Vila Nova, em Blumenau, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros na madrugada desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma residência no bairro Vila Nova, em Blumenau, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros na madrugada desta terça-feira. O fogo começou por volta das 5h18 na Rua Almirante Barroso e atingiu uma casa de dois pavimentos, construída em alvenaria, com área aproximada de 160 metros quadrados. Não houve registro de vítimas no incidente.</p>
<p>As chamas estavam em fase de desenvolvimento quando os bombeiros chegaram, apresentando grande quantidade de fumaça. O combate foi feito com duas linhas de ataque simultâneas, utilizando cerca de seis mil litros de água para controlar e extinguir o incêndio.</p>
<p>O fogo concentrou-se em uma área de aproximadamente 50 metros quadrados no piso superior, espaço que não era habitado e não possuía móveis. Após o controle das chamas, foi realizado um rescaldo minucioso e o local foi isolado, recebendo orientações ao responsável pela edificação.</p>
<p>As causas do incêndio não foram determinadas no atendimento inicial, e uma perícia técnica será realizada para apurar a origem do sinistro. O trabalho dos bombeiros garantiu que o incêndio não se espalhasse para outras áreas da residência, evitando danos maiores e mantendo a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão carregado com cerveja pega fogo na BR-376 e parte da carga é saqueada]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-com-cerveja-pega-fogo-na-br-376-e-carga-e-saqueada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:42:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:522e7a0660592a470edb14bb303afa9e84b58250]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão que transportava cerveja pegou fogo na manhã desta terça-feira na BR-376, em Guaratuba, no Paraná. O incêndio atingiu o cavalinho do veículo, enquanto a carreta permaneceu preservada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão que transportava cerveja pegou fogo na manhã desta terça-feira na BR-376, em Guaratuba, no Paraná. O incêndio atingiu o cavalinho do veículo, enquanto a carreta permaneceu preservada.</p>
<p>O fogo começou por volta das 6h20 no km 669 da rodovia. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas para combater as chamas. No local, constataram que o incêndio consumia o cavalinho do caminhão, que estava completamente tomado pelas chamas, enquanto a carreta com a carga de cerveja não foi atingida.</p>
<p>Para apagar o fogo, os bombeiros utilizaram cerca de 2.500 litros de água e 3 litros de Líquido Gerador de Espuma, atuando com duas linhas de ataque direto. O motorista relatou que, ao descer a serra, ouviu um estouro e o caminhão desligou. Ele percebeu fumaça na parte inferior da cabine e conseguiu parar o veículo a tempo.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal informou que parte da carga foi saqueada antes da chegada das equipes de atendimento, configurando crime. Até o momento, não há confirmação de pessoas detidas. Após o controle do incêndio, a ocorrência ficou sob responsabilidade da guarnição local de Guaratuba. Não houve registro de feridos.</p>
<p>O caso segue sob acompanhamento das autoridades locais para as providências cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
