<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 20:10:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após parada cardíaca em cachoeira de Massaranduba, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_912d1bbad453370bf9169d8dbac1af6dcae6cf20/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:20:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:912d1bbad453370bf9169d8dbac1af6dcae6cf20]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem faleceu após sofrer uma parada cardíaca durante visita à Cachoeira da Oma, em Massaranduba, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem faleceu após sofrer uma parada cardíaca durante visita à Cachoeira da Oma, em Massaranduba, no Norte de Santa Catarina. Bombeiros voluntários de Massaranduba, com apoio do helicóptero Arcanjo do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, foram acionados para realizar manobras de reanimação no local. Apesar dos esforços, o homem não resistiu e teve o óbito confirmado ainda na cachoeira.</p>
<p>A administração da Cachoeira da Oma informou que o visitante passou mal de forma repentina enquanto estava com a família, esclarecendo que não se trata de um caso de afogamento. Todo o atendimento foi acionado imediatamente, com assistência prestada no local.</p>
<p>A administração do local manifestou solidariedade aos familiares e amigos da vítima e permanece à disposição para esclarecimentos. A identidade do homem não foi divulgada até o momento.</p>
<p>O caso reforça a importância da atenção e cuidados durante atividades em áreas naturais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tecnologia da Embrapa transforma dejetos suínos em água tratada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_94ef37792ebe316b9d7c9f6f7029202a7be08cbe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:16:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:94ef37792ebe316b9d7c9f6f7029202a7be08cbe]]></guid>
<description><![CDATA[Sistema desenvolvido pela Embrapa converte fezes e urina de porcos em água reutilizável, contribuindo para a redução da poluição e do consumo de água na suinocultura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Sistema desenvolvido pela Embrapa converte fezes e urina de porcos em água reutilizável, contribuindo para a redução da poluição e do consumo de água na suinocultura. O Sistema de Tratamento de Efluentes da Suinocultura, chamado Sistrates, transforma os dejetos da suinocultura em água tratada que pode ser reutilizada na limpeza das instalações ou devolvida aos rios dentro dos padrões ambientais. A tecnologia visa diminuir a poluição dos rios e reduzir o uso de água nova na produção suinícola.</p>
<p>A eficiência do sistema foi testada na produção experimental de cerveja artesanal, que gerou 40 litros da bebida. O mestre cervejeiro envolvido no teste afirmou que não houve diferença perceptível no sabor da cerveja produzida com a água tratada.</p>
<p>O uso do Sistrates pode reduzir entre 40% e 50% o consumo de água nova na suinocultura, além de gerar fertilizantes e energia elétrica. Sem tratamento adequado, os dejetos suínos podem contaminar rios e afetar a qualidade da água, já que cada suíno produz uma quantidade significativa de dejetos diariamente.</p>
<p>A tecnologia representa uma alternativa sustentável para enfrentar a crise hídrica e os impactos ambientais da suinocultura, promovendo o reúso da água e a proteção dos recursos naturais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
