<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 20:11:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Joinville abre 1,3 mil vagas em CEIs municipais para educação infantil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6f5f065743a5a9302f8ce373ad1464b32c280230/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:45:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6f5f065743a5a9302f8ce373ad1464b32c280230]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Joinville divulgou a abertura de 1.311 vagas para crianças de 0 a 3 anos em Centros de Educação Infantil municipais, com inscrições abertas até quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação de Joinville divulgou a abertura de 1.311 vagas para crianças de 0 a 3 anos em Centros de Educação Infantil municipais, com inscrições abertas até quarta-feira.</p>
<p>As vagas são distribuídas entre 807 parciais, nos períodos matutino ou vespertino, e 504 integrais. Os responsáveis devem acessar o sistema online para cadastrar informações pessoais, dados familiares e de renda, além de indicar até quatro unidades de interesse e escolher os turnos desejados. O prazo para cadastro ou atualização encerra às 12h de quarta-feira.</p>
<p>Após o período de inscrições, serão divulgadas as listas de crianças pré-classificadas, que podem sofrer alterações É importante que as famílias guardem o número do protocolo para acompanhar a colocação da criança nas unidades selecionadas.</p>
<p>Além das vagas municipais, a Secretaria de Educação também publicou a lista de 355 crianças pré-classificadas para vagas em CEIs conveniados com o município. Os responsáveis dessas crianças devem aguardar contato para agendar a entrega da documentação e efetivar a matrícula. Caso a criança não esteja na lista, é possível atualizar o cadastro para participar das próximas chamadas.</p>
<p>A lista completa de vagas e pré-classificados está disponível no site da Prefeitura de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputada Carol De Toni cobra esclarecimentos sobre atrasos no Seguro Defeso em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_304180f5c680f7b608f53024b75672b6b17e7392/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:56:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:304180f5c680f7b608f53024b75672b6b17e7392]]></guid>
<description><![CDATA[A deputada federal Carol De Toni protocolou um requerimento para questionar o Ministério do Trabalho sobre os pagamentos pendentes do Seguro Defeso a pescadores artesanais em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A deputada federal Carol De Toni protocolou um requerimento para questionar o Ministério do Trabalho sobre os pagamentos pendentes do Seguro Defeso a pescadores artesanais em Santa Catarina.</p>
<p>O Seguro Defeso é um benefício que garante renda temporária aos pescadores artesanais durante o período em que a pesca é proibida para preservar as espécies. Relatos recebidos pelo gabinete da deputada indicam que pescadores enfrentam dificuldades financeiras devido à demora nos repasses, principalmente em comunidades do litoral norte, litoral sul e oeste catarinense na região do Rio Uruguai.</p>
<p>No requerimento, a deputada questiona se há orçamento suficiente para garantir os pagamentos, solicita informações sobre bloqueios ou contingenciamento de recursos, e pede detalhes sobre o órgão responsável pela operacionalização dos repasses e o número de pescadores com benefícios pendentes. Também foi solicitado um cronograma oficial para a regularização dos pagamentos.</p>
<p>Carol De Toni destacou que o atraso impacta diretamente as despesas básicas das famílias, afetando o mercado local e o acesso a medicamentos. Ela ressaltou que é necessário rigor na apuração de fraudes, mas que pescadores regulares não podem ser penalizados por falhas administrativas.</p>
<p>Até o momento, não há divulgação pública de um cronograma para normalizar os pagamentos do Seguro Defeso em Santa Catarina. O mandato da deputada informou que acompanhará o caso até que o governo apresente dados claros sobre os recursos disponíveis e as datas para a regularização.</p>
<p>O tema permanece em debate enquanto os pescadores aguardam a regularização dos repasses do Seguro Defeso no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
