<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 15:10:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na BR-282 em Rancho Queimado deixa três mortos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_65a4920b8eedfefdb8baad1d43078a504c98e868/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:03:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:65a4920b8eedfefdb8baad1d43078a504c98e868]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre uma caminhonete e um caminhão na BR-282, em Rancho Queimado, resultou na morte de três pessoas na tarde de terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre uma caminhonete e um caminhão na BR-282, em Rancho Queimado, resultou na morte de três pessoas na tarde de terça-feira. O acidente ocorreu por volta das 18h no km 65 da rodovia. As vítimas fatais foram uma mulher de 35 anos, um adolescente de 14 e uma menina de 8 anos, que estavam na caminhonete destruída pela colisão. O motorista do veículo, de 40 anos, foi resgatado e encaminhado ao Hospital Regional de São José, onde passou por cirurgia.</p>
<p>A família, natural de Lagoa Vermelha, no Rio Grande do Sul, estava em Santa Catarina para passar o Carnaval. O condutor do caminhão não precisou de atendimento médico. Equipes do Corpo de Bombeiros permaneceram no local para garantir a segurança, limpar a pista e remover óleo derramado, enquanto a Polícia Rodoviária Federal controlou o tráfego.</p>
<p>As causas do acidente ainda serão investigadas pelas autoridades competentes. O Corpo de Bombeiros destacou a importância da atenção redobrada nas rodovias, principalmente em períodos de maior movimento, como o retorno do feriado de Carnaval.</p>
<p>O acidente causou grande comoção, com manifestações de solidariedade aos familiares das vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na BR-101 em Itajaí envolve motociclista lançado contra para-brisa de carro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1484b0fa29d6d5368b1a160164547f878ca1960f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:20:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1484b0fa29d6d5368b1a160164547f878ca1960f]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois carros e uma motocicleta causou congestionamento na BR-101, em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois carros e uma motocicleta causou congestionamento na BR-101, em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu na manhã desta quarta-feira e mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. O motociclista foi ejetado no momento do impacto e lançado contra o para-brisa de um dos veículos envolvidos.</p>
<p>O trânsito ficou congestionado por cerca de 12 quilômetros, com fila que se estendia do entroncamento com a BR-470 até as proximidades da Dicave Volvo, em Itajaí. O trecho permanece com trânsito lento e equipes continuam atuando no local.</p>
<p>As causas da colisão ainda serão apuradas e não há confirmação oficial sobre o estado de saúde das vítimas. Motoristas que trafegam pela região enfrentam reflexos também em vias urbanas próximas.</p>
<p>O relatório completo da ocorrência deve ser divulgado após a conclusão dos atendimentos no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
