<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 23:11:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Maternidades de SC poderão emitir Carteira de Identidade para bebês]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_548fc1ec26ef3cc5d55eace4fa103ba1bc7c3de7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:42:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:548fc1ec26ef3cc5d55eace4fa103ba1bc7c3de7]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto piloto em Santa Catarina permite que recém-nascidos tenham a primeira via da Carteira de Identidade Nacional ainda nos primeiros dias de vida, diretamente nas maternidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto piloto em Santa Catarina permite que recém-nascidos tenham a primeira via da Carteira de Identidade Nacional ainda nos primeiros dias de vida, diretamente nas maternidades.</p>
<p>A Polícia Científica de Santa Catarina concluiu uma etapa de testes para implementar a emissão da primeira via da Carteira de Identidade Nacional (CIN) em maternidades do Estado. A iniciativa, realizada em parceria com a Secretaria de Estado da Saúde, visa ampliar o acesso à identificação civil, possibilitando que os bebês saiam da maternidade já cadastrados para receber o documento.</p>
<p>O projeto prevê que o cadastramento para a emissão da CIN ocorra dentro das unidades hospitalares, por meio de sistema integrado que produz a primeira via do documento. Durante os testes, foram avaliados os fluxos operacionais, a integração tecnológica entre os sistemas e os protocolos de segurança necessários para viabilizar a emissão em ambiente hospitalar.</p>
<p>A medida representa um avanço na modernização dos serviços de identificação civil em Santa Catarina, além de reduzir deslocamentos das famílias e agilizar processos burocráticos. A Carteira de Identidade Nacional substitui o antigo modelo de RG e utiliza o CPF como número único de identificação no país.</p>
<p>Após a conclusão das etapas de testes e ajustes, o serviço poderá ser ampliado gradualmente para outras unidades hospitalares do Estado, garantindo que toda criança tenha sua identificação civil desde o nascimento, promovendo inclusão, dignidade e eficiência no atendimento à população.</p>
<p>A emissão da Carteira de Identidade Nacional nas maternidades de Santa Catarina representa um importante passo para garantir direitos fundamentais e facilitar o acesso dos recém-nascidos à documentação civil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policiais salvam recém-nascido de 10 dias após engasgamento em Herval d’Oeste]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_dc2d41677c21232f6a4263a3335d5c9dcc61d716/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 22:14:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dc2d41677c21232f6a4263a3335d5c9dcc61d716]]></guid>
<description><![CDATA[Um bebê de 10 dias foi salvo por policiais militares após se engasgar com leite materno em Herval d’Oeste, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um bebê de 10 dias foi salvo por policiais militares após se engasgar com leite materno em Herval d’Oeste, no Meio-Oeste de Santa Catarina. Na noite de segunda-feira, policiais militares que estavam de serviço ouviram gritos de socorro vindos do pátio do batalhão. Ao se deslocarem até o local, encontraram a mãe e o tio do bebê, que buscaram ajuda urgente ao perceberem que a criança apresentava dificuldades para respirar.</p>
<p>Os policiais realizaram manobras de desobstrução das vias aéreas, procedimento indicado para casos de engasgamento em bebês, e conseguiram restabelecer a respiração da criança. Em seguida, o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi acionado para encaminhar o recém-nascido para avaliação médica.</p>
<p>O bebê permaneceu sob observação, acompanhado pelos familiares, e passa bem. A ação destaca a importância da resposta rápida e do treinamento dos policiais militares em situações de emergência envolvendo recém-nascidos.</p>
<p>A ocorrência reforça o papel fundamental da Polícia Militar de Santa Catarina em atender prontamente emergências que colocam vidas em risco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
