<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 12:11:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso foragido é morto em confronto com a Polícia Militar em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6492e400c46ddfad8983b96a5b08a10f65cf20d1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:03:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6492e400c46ddfad8983b96a5b08a10f65cf20d1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 27 anos, foragido da Justiça, morreu após apontar uma arma para policiais durante abordagem no bairro Paranaguamirim, em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 27 anos, foragido da Justiça, morreu após apontar uma arma para policiais durante abordagem no bairro Paranaguamirim, em Joinville. Na noite de 11 de fevereiro de 2026, por volta das 19h36, a Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma abordagem na Rua Espigão, no bairro Paranaguamirim. O homem, identificado como Carlos Travasso, possuía mandado de prisão em aberto por descumprimento de saída temporária do sistema prisional, onde cumpria pena por homicídio.</p>
<p>Durante a abordagem, Carlos apontou uma arma de fogo contra os policiais, que reagiram com disparos para conter a ameaça. Ele foi atingido e morreu no local. Nenhum policial ficou ferido. Um.</p>
<p>Com a dupla, a polícia apreendeu um revólver calibre .38 e cocaína. Nas redes sociais, Carlos fazia publicações exaltando o Primeiro Grupo Catarinense, com referências ao número 1673 e mensagens que indicavam domínio do grupo no estado.</p>
<p>A ação reforça o combate da Polícia Militar a criminosos foragidos e o enfrentamento a grupos criminosos em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova fase de investigação do Gaeco mira facção envolvida com tráfico, homicídios e roubos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4db9e5eccaaa7b6443cde4f898416bed1ca57715/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:49:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4db9e5eccaaa7b6443cde4f898416bed1ca57715]]></guid>
<description><![CDATA[O Gaeco deflagrou duas ações simultâneas no Oeste de Santa Catarina contra organizações criminosas, com cumprimento de mandados em várias cidades e a prisão de uma pessoa por posse de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Gaeco deflagrou duas ações simultâneas no Oeste de Santa Catarina contra organizações criminosas, com cumprimento de mandados em várias cidades e a prisão de uma pessoa por posse de drogas.</p>
<p>A operação faz parte da 5ª fase da Operação Sodalitas Finis – Casa de Pedra e da Operação Bow Tie, coordenadas pela 39ª Promotoria de Justiça da Capital. Foram cumpridos sete mandados de busca e apreensão em Chapecó, Xanxerê, Ponte Serrada, Blumenau e Cascavel, no Paraná, com apoio das forças locais. A investigação apura envolvimento com tráfico de drogas em larga escala, homicídios, roubos e outros crimes ligados a uma organização criminosa atuante no estado.</p>
<p>A fase anterior da investigação mobilizou mais de 300 agentes e resultou no cumprimento de 51 mandados de busca e apreensão e 43 mandados de prisão preventiva. O nome Sodalitas Finis significa 'o fim do grupo' e refere-se ao objetivo de desarticular a estrutura criminosa que atua principalmente em Xaxim, Xanxerê e Chapecó.</p>
<p>Paralelamente, a Operação Bow Tie cumpriu dois mandados de busca e apreensão em Xanxerê contra uma advogada suspeita de intermediar comunicação entre presos e pessoas em liberdade, prática conhecida como 'sintonia', que contribui para a manutenção e expansão das organizações criminosas.</p>
<p>As investigações seguem em sigilo e contam com a atuação integrada do Gaeco, força-tarefa formada por policiais militares, civis, penais, servidores da Receita Estadual e do Corpo de Bombeiros Militar, focada no combate ao crime organizado.</p>
<p>Novas informações sobre as investigações serão divulgadas somente com autorização judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil deflagra 4ª fase da Operação Tolerância Zero contra facção em São José e Palhoça]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_aaf99df5c26fea5f765bebf5e9d3cb9705e39535/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:42:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:aaf99df5c26fea5f765bebf5e9d3cb9705e39535]]></guid>
<description><![CDATA[Nova etapa da investigação identifica mais 11 integrantes de facção, incluindo quatro em cargos de comando.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nova etapa da investigação identifica mais 11 integrantes de facção, incluindo quatro em cargos de comando. Uma operação da Polícia Civil foi deflagrada na manhã desta quinta-feira em São José e Palhoça, na Grande Florianópolis, contra integrantes de uma organização criminosa investigada por participação direta ou indireta em atos violentos registrados em outubro de 2024.</p>
<p>A ação corresponde à 4ª fase da Operação Tolerância Zero, conduzida pela Delegacia de Repressão ao Crime Organizado, vinculada à Diretoria Estadual de Investigações Criminais. O foco é a identificação e responsabilização de novos integrantes do grupo criminoso que atua em Santa Catarina.</p>
<p>Nas três primeiras fases da operação, 41 integrantes já haviam sido identificados, indiciados e presos. Nesta nova fase, foram identificados mais 11 integrantes, alvos de mandados de busca e apreensão, entre eles quatro que exercem função de comando, com atuação direta no tráfico de drogas e na distribuição de armas.</p>
<p>Durante o cumprimento das ordens judiciais, foram apreendidos equipamentos eletrônicos e documentos para perícia, que devem aprofundar as investigações. As diligências continuam para localizar e prender dois integrantes com mandados de prisão em aberto. Cerca de 80 policiais civis foram mobilizados para a operação.</p>
<p>A operação foi coordenada pelo delegado Antonio Claudio Jóca, da DRACO, com apoio de diversas delegacias especializadas, da Diretoria de Polícia da Grande Florianópolis e do Núcleo de Operações com Cães.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em batida com caminhão no bairro Salto das Águas Negras, em Botuverá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d8b6ca4056b39230c89c4a234d8bb1f3bb1de883/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:27:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d8b6ca4056b39230c89c4a234d8bb1f3bb1de883]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista faleceu após um acidente envolvendo uma motocicleta e um caminhão na manhã desta quinta-feira no bairro Salto das Águas Negras, em Botuverá, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista faleceu após um acidente envolvendo uma motocicleta e um caminhão na manhã desta quinta-feira no bairro Salto das Águas Negras, em Botuverá, no Vale do Itajaí. O acidente ocorreu por volta das 5h57 e mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros, Polícia Militar, Polícia Civil e Polícia Científica. A vítima foi encontrada sem sinais vitais no local da colisão.</p>
<p>A área foi isolada para os procedimentos legais e, após a remoção do corpo, a responsabilidade da cena ficou com a Polícia Militar e a Polícia Rodoviária Estadual. Ainda não há informações sobre a identidade da vítima ou as causas do acidente, que serão investigadas pelas autoridades.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer as circunstâncias que levaram à colisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa com milhares de comprimidos de ecstasy em Biguaçu]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8e8503562dc775db0bd7a20bd2e1677fbac23081/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:11:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8e8503562dc775db0bd7a20bd2e1677fbac23081]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos em flagrante por tráfico de drogas no bairro Bom Viver, em Biguaçu, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos em flagrante por tráfico de drogas no bairro Bom Viver, em Biguaçu, na Grande Florianópolis. A prisão ocorreu durante uma ação da Polícia Militar na noite de quarta-feira (11). Entre os materiais apreendidos estavam entorpecentes, celulares, balanças e um caderno com anotações relacionadas ao comércio ilegal.</p>
<p>Foram encontrados 8.400 comprimidos de ecstasy, 24 gramas de MDMA, 3,792 quilos de haxixe, 96 frascos de lança-perfume, 49 quilos de maconha, 974 gramas de cocaína, 125 unidades de óleo de THC, além de outros itens usados para o consumo e venda das drogas.</p>
<p>Os dois homens, naturais de Santa Catarina, possuem antecedentes criminais. Um deles tem passagens por lesão corporal, ameaça e violência doméstica, enquanto o outro tem registros por tráfico e posse de drogas.</p>
<p>Após a apreensão, os suspeitos foram levados à delegacia da Polícia Civil junto com todo o material recolhido para os procedimentos legais. Não houve registro de mortos durante a ação policial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
