<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 18:47:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Chapecó realiza mutirão de combate à dengue no bairro Pinheirinho]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/combate-dengue-chapeco-bairro-pinheirinho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:32:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:07445d95eadc517e0a4a61bea4000bc113947197]]></guid>
<description><![CDATA[Equipes da Secretaria de Saúde de Chapecó promoveram um mutirão para eliminar focos do mosquito Aedes aegypti, intensificando as ações de prevenção à dengue no bairro Pinheirinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Equipes da Secretaria de Saúde de Chapecó promoveram um mutirão para eliminar focos do mosquito Aedes aegypti, intensificando as ações de prevenção à dengue no bairro Pinheirinho. No último sábado, 26 Agentes de Combate às Endemias visitaram 509 residências no bairro Pinheirinho, inspecionando 1.075 depósitos de água parada. Durante a ação, 273 desses depósitos foram eliminados, reduzindo o risco de proliferação do mosquito transmissor da dengue, zika e chikungunya.</p>
<p>A iniciativa faz parte de um trabalho contínuo da Secretaria de Saúde para a prevenção dessas doenças. As equipes também orientaram os moradores sobre cuidados essenciais, como manter caixas d’água limpas e tampadas, evitar o acúmulo de água em pratinhos de plantas e pneus, além de garantir a limpeza adequada de bebedouros de animais e piscinas.</p>
<p>A colaboração da população é fundamental para o sucesso das ações, permitindo o acesso dos agentes às residências e seguindo as recomendações para manter o ambiente seguro e livre do mosquito.</p>
<p>O combate à dengue em Chapecó depende da participação conjunta do poder público e da comunidade, com cuidados diários que contribuem para a saúde pública local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí oferece aulas gratuitas de samba para o Carnaval]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/aulas-de-samba-gratuitas-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:32:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:98c79f4bdf3f6606e9cef7d0a0cb77afcaf510cd]]></guid>
<description><![CDATA[A Casa da Cultura de Itajaí inicia um ciclo de aulas gratuitas de samba para preparar a comunidade para o Carnaval, com a dançarina Keyt Blue.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Casa da Cultura de Itajaí inicia um ciclo de aulas gratuitas de samba para preparar a comunidade para o Carnaval, com a dançarina Keyt Blue. As aulas de samba acontecem às terças e quintas-feiras, das 20h às 21h30, entre os dias 27 de janeiro e 12 de fevereiro, na Casa da Cultura de Itajaí. A iniciativa é aberta a todas as pessoas, sem necessidade de experiência prévia na dança.</p>
<p>A professora Keyt Blue, com 23 anos de carreira na dança e especialização em samba e ritmos brasileiros, conduz as aulas que promovem aprendizado técnico, conexão com a cultura brasileira, fortalecimento corporal e confiança.</p>
<p>O projeto tem caráter inclusivo e recebe participantes de todos os públicos, com incentivo especial para a participação masculina. Recomenda-se o uso de roupas confortáveis e calçados adequados para as atividades.</p>
<p>Com dedicação, os alunos podem adquirir as noções básicas do samba em poucas aulas para aproveitar o ritmo durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atleta de Balneário Camboriú conquista prata na Copa do Brasil de marcha atlética]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/marcha-atletica-balneario-camboriu-copa-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:32:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:770ebff0da214cff901fafb9cf96ed17d343e838]]></guid>
<description><![CDATA[Mayara Vicentainer, atleta da Fundação Municipal de Esportes de Balneário Camboriú, garantiu a segunda colocação na prova da Meia-Maratona durante a Copa do Brasil de marcha atlética em Brasília.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mayara Vicentainer, atleta da Fundação Municipal de Esportes de Balneário Camboriú, garantiu a segunda colocação na prova da Meia-Maratona durante a Copa do Brasil de marcha atlética em Brasília.</p>
<p>A competição nacional contou com a participação de atletas de Balneário Camboriú, incluindo Ximena Vargas, que ficou em oitavo lugar. O desempenho das atletas rendeu ao município o troféu geral feminino adulto por equipes, destacando a cidade no cenário nacional da modalidade.</p>
<p>O treinador Diogo Gamboa ressaltou a importância dos resultados para a cidade, evidenciando Balneário Camboriú como um dos principais centros do atletismo nacional. Ele também mencionou a continuidade do trabalho com o grupo de atletas para os próximos eventos da temporada.</p>
<p>Mayara Vicentainer destacou a relevância do A Copa do Brasil, com selo World Tour Bronze, serviu como preparação para este evento que reunirá a elite do esporte em Brasília. A atleta, atual campeã brasileira dos 35 km, tem presença confirmada na prova de Maratona, com 42 quilômetros, no Campeonato Mundial, que será realizado pela primeira vez no Brasil.</p>
<p>A conquista de Balneário Camboriú na Copa do Brasil de marcha atlética reforça a força da cidade no atletismo nacional e a expectativa para o desempenho dos atletas no Campeonato Mundial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Janeiro Branco Lages promove exposição de arte e saúde mental]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/janeiro-branco-lages-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:32:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:08ec09634f85b619c78baf52dead823210fea615]]></guid>
<description><![CDATA[A campanha Janeiro Branco Lages realiza a Exposição Cultural 'Arte de Miguel', destacando a relação entre arte e cuidado com a saúde mental na comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A campanha Janeiro Branco Lages realiza a Exposição Cultural 'Arte de Miguel', destacando a relação entre arte e cuidado com a saúde mental na comunidade. A Exposição Cultural 'Arte de Miguel' acontece na próxima quarta-feira, dia 28 de janeiro, a partir das 9h, na Secretaria de Turismo, localizada na Praça João Costa, em Lages. A mostra ficará aberta durante todo o dia, com o objetivo de ampliar o diálogo sobre a importância do cuidado com a saúde mental.</p>
<p>A exposição apresenta as obras de Miguel Borges de Chaves, morador do Residencial Terapêutico do município. A pintura é utilizada por Miguel como meio de expressão e externalização de sentimentos, facilitando o acesso ao universo emocional e contribuindo para a reorganização psíquica. A prática artística promove autonomia e integra o cuidado em saúde mental oferecido aos pacientes.</p>
<p>A Secretária Municipal da Saúde, Rose Cristina Possato, convida a população a conhecer o trabalho, ressaltando que a arte é um caminho de cuidado, acolhimento e reconstrução. A exposição reúne 23 quadros produzidos com diversas técnicas e materiais, evidenciando a diversidade criativa do artista.</p>
<p>Nos Centros de Atenção Psicossocial (Caps), os usuários são incentivados ao desenvolvimento cognitivo e emocional como parte do tratamento. Iniciativas como esta exposição ajudam no resgate da autoestima, valorização das pessoas e no despertar de talentos muitas vezes ocultados por condições como depressão e transtornos de ansiedade.</p>
<p>A exposição 'Arte de Miguel' é uma ação da Secretaria Municipal da Saúde que reforça o compromisso da gestão municipal com o cuidado integral e a inclusão social em Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco do Emprego oferece 351 vagas em Lages em diversas áreas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empregos-lages-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:32:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1adae031d773acc044fca0dce854a1a4db86052a]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco do Emprego de Lages divulgou 351 vagas abertas em setores variados, incluindo construção civil, indústria e serviços, para ampliar as oportunidades de trabalho na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco do Emprego de Lages divulgou 351 vagas abertas em setores variados, incluindo construção civil, indústria e serviços, para ampliar as oportunidades de trabalho na cidade. As vagas disponíveis abrangem diferentes níveis de escolaridade e funções como tutor comercial, técnico de ar-condicionado, auxiliar contábil, auxiliar administrativo e montador soldador industrial. O setor da construção civil apresenta oportunidades para coordenador técnico, técnico de segurança do trabalho, encanador, carpinteiro, bloquista, servente e pedreiro, refletindo a movimentação do segmento na região.</p>
<p>Além disso, há vagas para auxiliar de produção em frigorífico, gerente de bar, restaurante e casa noturna, vendedores internos e externos, técnico de enfermagem e fisioterapeuta. O programa inclui também vagas destinadas a Pessoas com Deficiência, promovendo a diversidade no mercado de trabalho local.</p>
<p>Os interessados devem comparecer à sede do Banco do Emprego, localizada na rua Manoel Thiago de Castro, 258, Centro, próximo à Igreja Santa Cruz, com documento oficial com foto, carteira de trabalho física ou digital e comprovante de residência. O atendimento ocorre de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 14h às 18h, e informações podem ser obtidas pelo telefone 3224-0600.</p>
<p>A iniciativa integra a estratégia da gestão municipal para aumentar a empregabilidade por meio da parceria com o setor privado e da qualificação profissional, buscando valorizar as capacidades técnicas e intelectuais da população de Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mutirão de vagas em Bombinhas oferece oportunidades no setor de saneamento]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mutirao-de-vagas-em-bombinhas-oferece/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:23:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cb31924fad17f027788e875dc6bbb6e568e14f04]]></guid>
<description><![CDATA[A concessionária Águas de Bombinhas promove mutirão de contratação para diversos cargos técnicos e administrativos no setor de saneamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A concessionária Águas de Bombinhas promove mutirão de contratação para diversos cargos técnicos e administrativos no setor de saneamento. O evento será realizado no dia 31 de janeiro, das 9h às 12h, na loja de atendimento da empresa localizada na Avenida Falcão, nº 844, no bairro Bombas. As vagas disponíveis incluem operador de ETA (Estação de Tratamento de Água), agente de saneamento, entre outras funções.</p>
<p>O objetivo do mutirão é reforçar o quadro de colaboradores e atrair talentos locais para atuar na operação do sistema de água e esgoto da cidade. O atendimento será feito por ordem de chegada, sem necessidade de agendamento prévio, e os interessados devem comparecer pessoalmente com o currículo impresso.</p>
<p>A ação integra o programa de recrutamento ativo da concessionária, que visa a geração de emprego e o desenvolvimento profissional na região, valorizando a mão de obra local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pescador sobrevivente de naufrágio em Santa Catarina recebe apoio para recuperar embarcação]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/solidariedade/vaquinha-recuperar-embarcacao-pescador-naufragio-penha-legado-pai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:11:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a1e43d918a0ce7630b1cc1bc6347ffeebd5524f6]]></guid>
<description><![CDATA[Rodrigo Valmoci Bento, morador de Penha, agradece ajuda após naufrágio que matou seu pai e companheiro de pesca, e busca recursos para reparar o barco danificado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rodrigo Valmoci Bento, morador de Penha, agradece ajuda após naufrágio que matou seu pai e companheiro de pesca, e busca recursos para reparar o barco danificado. Rodrigo Valmoci Bento falou publicamente pela primeira vez após sobreviver a um naufrágio ocorrido no litoral de Santa Catarina, que resultou na morte de seu pai, Valmoci Vicente Bento, de 58 anos, em São Francisco do Sul. Ele permaneceu cerca de 17 horas à deriva até ser resgatado e relatou ter pedido a Deus uma segunda chance para viver e rever sua família.</p>
<p>Rodrigo destacou a importância do apoio recebido de amigos, pescadores, autoridades e familiares. Ele ressaltou que o barco era o sonho do pai e que pretende manter o legado dele vivo. A embarcação ficou bastante danificada no acidente, e Rodrigo explicou que o pai havia feito um empréstimo para adquiri-la. Atualmente, ele não tem condições financeiras para arcar com os custos do reparo e do pagamento da dívida, pois depende do barco para trabalhar.</p>
<p>O pescador informou que pessoas interessadas em colaborar podem fazer doações via Pix para ajudar na recuperação da embarcação e na manutenção do sonho da família. Rodrigo agradece a solidariedade e reforça o compromisso de continuar o trabalho de pesca que aprendeu com o pai.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Racha com 21 motociclistas termina com 13 apreensões na BR-101 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/racha-com-21-motociclistas-termina-com-13/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:54:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:060a91317fea0549524e6b4fee35d52775fc859a]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal interceptou um grupo de motociclistas que realizavam rachas e manobras perigosas na BR-101, em Biguaçu, resultando na apreensão de 13 motos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal interceptou um grupo de motociclistas que realizavam rachas e manobras perigosas na BR-101, em Biguaçu, resultando na apreensão de 13 motos. A ação ocorreu na madrugada de sábado, após denúncias sobre condutas perigosas na rodovia. Os motociclistas estavam em grupos grandes, empinando motos e trafegando em alta velocidade.</p>
<p>Durante a operação, foram abordadas 21 motocicletas e lavrados 64 autos de infração por irregularidades como participação em evento não autorizado, direção perigosa, escapamentos adulterados, placas dobradas, CNHs vencidas ou inexistentes e licenciamento atrasado.</p>
<p>Um condutor tentou fugir da abordagem trafegando pela contramão e colidiu com outra moto. Ele foi detido e responderá a um Termo Circunstanciado por desobediência. A Polícia Rodoviária Federal reforça que rachas e manobras perigosas colocam vidas em risco e que operações como essa continuarão em trechos críticos da BR-101 para garantir a segurança no trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
