<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 12:47:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Celesc esclarece sobre faturas reemitidas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/nao-e-golpe-diz-celesc-sobre-supostas-faturas-falsas-entregues-em-cidades-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:37:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1a995882863504d440540b9752fd9126f2064b1c]]></guid>
<description><![CDATA[A Celesc informou que as faturas de energia reemitidas e entregues a consumidores em Santa Catarina no início de janeiro são legítimas e não se tratam de golpes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Celesc informou que as faturas de energia reemitidas e entregues a consumidores em Santa Catarina no início de janeiro são legítimas e não se tratam de golpes. Houve um problema pontual na aprovação da nota fiscal de parte das faturas da etapa 1, referentes a leituras realizadas no dia 2 de janeiro. Essa situação afetou exclusivamente faturas impressas em campo, emitidas em regime de contingência, que necessitam da aprovação da Secretaria da Fazenda.</p>
<p>Cerca de 109 mil faturas no estado não tiveram a aprovação da nota fiscal, o que impediu o pagamento pelo código de barras ou boleto tradicional, restando apenas a opção de Pix. Para garantir o pagamento, a Celesc gerou novas faturas com os mesmos valores, alterando apenas o número da nota fiscal.</p>
<p>A empresa recomenda que os consumidores verifiquem se o beneficiário do pagamento é “Celesc Distribuição” e, em caso de dúvidas, emitam a segunda via pelos canais oficiais, como Agência Web, aplicativo ou atendimento presencial.</p>
<p>A Celesc reforça o compromisso com a transparência e pede compreensão dos clientes diante do ajuste operacional, classificado como pontual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Empresário é condenado a 27 anos por matar idoso após discussão no trânsito]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empresario-e-condenado-a-27-anos-por-matar-idoso-com-voadora-apos-discussao-no-transito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:27:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3d2d3c93c7e94cf10348e109d172705a60a771b9]]></guid>
<description><![CDATA[Um empresário foi condenado a 27 anos de prisão em regime fechado por homicídio qualificado após a morte de um idoso durante uma discussão de trânsito em Santos, no litoral de São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um empresário foi condenado a 27 anos de prisão em regime fechado por homicídio qualificado após a morte de um idoso durante uma discussão de trânsito em Santos, no litoral de São Paulo.</p>
<p>O crime ocorreu no dia 8 de junho de 2024, na Rua Pirajá da Silva, no bairro Aparecida. A vítima atravessava a via com o neto, de 11 anos, entre carros parados no congestionamento, quando o motorista freou bruscamente e o idoso se apoiou no capô do veículo. Em seguida, o condutor desceu do carro e desferiu um golpe no peito da vítima, que caiu no local e não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>Durante o julgamento no Fórum da Barra Funda, na capital paulista, a defesa pediu a desclassificação do crime para lesão corporal seguida de morte, mas o pedido foi rejeitado pelos jurados. O empresário foi condenado por homicídio qualificado por motivo fútil e por recurso que impossibilitou a defesa da vítima, com a pena aumentada por se tratar de crime contra pessoa maior de 60 anos.</p>
<p>Além da pena de prisão, a magistrada fixou uma indenização mínima de R$ 300 mil por danos morais à família da vítima. A sentença determinou o início imediato do cumprimento da pena em regime fechado.</p>
<p>O julgamento foi concluído após mais de 12 horas de sessão, encerrando o processo judicial referente ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 22 anos é morto a tiros após desentendimento com patrão em Abelardo Luz]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-22-anos-e-morto-a-tiros-apos-desentendimento-com-patrao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:12:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cf047df4f75542120376bf2f2567c8f1368b9b1e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homicídio foi registrado no Assentamento Indianópolis, onde um jovem perdeu a vida após um confronto com o empregador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homicídio foi registrado no Assentamento Indianópolis, onde um jovem perdeu a vida após um confronto com o empregador. O crime aconteceu no início da noite de terça-feira, quando a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de pessoa baleada na comunidade. Ao chegar, os policiais encontraram a vítima sem sinais vitais.</p>
<p>Uma testemunha relatou que o jovem havia contratado o patrão para realizar um frete e retirar pertences da residência onde o empregador morava. Durante o carregamento dos objetos, um desentendimento ocorreu em uma lavoura próxima, resultando em disparos de arma de fogo efetuados pelo homem de 30 anos contra o jovem.</p>
<p>Ferido, o jovem ainda conseguiu correr cerca de 50 metros antes de cair e morrer no local. O suspeito fugiu após o crime e não foi localizado durante as buscas realizadas na região.</p>
<p>A área foi isolada para perícia da Polícia Civil e da Polícia Científica. O caso segue sob investigação pela Polícia Civil de Abelardo Luz, que trabalha para esclarecer as circunstâncias e localizar o autor do homicídio.</p>
<p>As autoridades continuam as diligências para capturar o suspeito e esclarecer os detalhes do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 54 anos morre afogado após sair para pescar em rio de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-de-54-anos-morre-afogado-apos-sair-para-pescar-em-rio-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:18bc25f07c622ffd9b749e4ee4cd40004c8160a1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 54 anos foi encontrado morto no rio Xaxim, em Coronel Freitas, após sair para pescar e não retornar para casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 54 anos foi encontrado morto no rio Xaxim, em Coronel Freitas, após sair para pescar e não retornar para casa. A vítima saiu de casa durante a tarde para pescar e foi encontrada por volta das 20h30 boiando a cerca de 1,5 metro da margem do rio Xaxim, na Linha Simões Lopes, interior de Coronel Freitas.</p>
<p>O local onde o corpo foi localizado é o mesmo onde ele costumava pescar, A esposa, preocupada com a demora, pediu ajuda a vizinhos para procurar o homem. Devido ao acesso difícil e relevo acidentado da área, foi necessário o uso de equipamentos específicos para retirar o corpo da água. Após a remoção, o corpo foi entregue às autoridades para os procedimentos legais.</p>
<p>As buscas e o resgate foram realizados com apoio da comunidade local, que acompanhou o caso até a conclusão do trabalho das autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
