<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 16:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após choque elétrico em obra na Meia Praia, Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trabalhador-morre-apos-sofrer-choque-eletrico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:08:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:400482df81b099b323269c5039cae3699e1fdede]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador morreu após sofrer um choque elétrico em um prédio em construção na Rua 230, no bairro Meia Praia, em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador morreu após sofrer um choque elétrico em um prédio em construção na Rua 230, no bairro Meia Praia, em Itapema. O acidente ocorreu durante atividades no canteiro de obras, quando o homem sofreu a descarga elétrica e entrou em estado grave. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas e realizaram manobras de reanimação por vários minutos, mas a vítima não resistiu e teve a morte confirmada no local.</p>
<p>A área do empreendimento foi isolada para o atendimento de emergência e procedimentos necessários após a constatação do óbito. A identidade do trabalhador não foi divulgada até a última atualização.</p>
<p>As circunstâncias do acidente serão apuradas para verificar as condições de segurança da obra e as causas do choque elétrico. O caso será encaminhado aos órgãos competentes para investigação.</p>
<p>As autoridades seguem acompanhando o caso para esclarecer os fatos e evitar novos acidentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STF exige explicação sobre fim das cotas raciais e de gênero em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/gilmar-mendes-prazo-jorginho-mello-alesc-lei-cotas-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:51:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a8a434d7a7942656f7aa7b74c3b57a02e599ac8d]]></guid>
<description><![CDATA[O ministro Gilmar Mendes deu prazo de 48 horas para que o governador Jorginho Mello e a Assembleia Legislativa de Santa Catarina esclareçam a lei que extinguiu cotas raciais e de gênero no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ministro Gilmar Mendes deu prazo de 48 horas para que o governador Jorginho Mello e a Assembleia Legislativa de Santa Catarina esclareçam a lei que extinguiu cotas raciais e de gênero no estado.</p>
<p>A lei nº 19.722/2026, aprovada pela Assembleia Legislativa em dezembro e sancionada em janeiro, proíbe políticas de reserva de vagas baseadas em critérios raciais ou de gênero em universidades estaduais e instituições que recebem recursos públicos. Apenas cotas por critérios socioeconômicos, para estudantes da rede pública estadual e pessoas com deficiência permanecem autorizadas.</p>
<p>O Supremo Tribunal Federal solicitou informações também à Universidade do Estado de Santa Catarina sobre o vestibular 2026/1 para verificar a aplicação da nova lei nos processos seletivos em andamento. A legislação prevê multa administrativa e possibilidade de corte de repasses públicos para instituições que descumprirem as regras.</p>
<p>A decisão ocorre no âmbito de uma Ação Direta de Inconstitucionalidade apresentada contra a norma. O STF aguarda as manifestações do governo estadual e da Assembleia Legislativa antes de prosseguir com a análise do caso.</p>
<p>A lei não se aplica às universidades federais, que continuam seguindo a política nacional de cotas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
