<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 12:11:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Imbituba decreta situação de emergência após fortes chuvas e alagamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_892896c198136938c010a3ecd5d21e9bba51281d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:05:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:892896c198136938c010a3ecd5d21e9bba51281d]]></guid>
<description><![CDATA[O município de Imbituba, no Sul de Santa Catarina, declarou situação de emergência devido aos impactos causados por fortes chuvas que resultaram em alagamentos e prejuízos à população e à infraestrutura local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Imbituba, no Sul de Santa Catarina, declarou situação de emergência devido aos impactos causados por fortes chuvas que resultaram em alagamentos e prejuízos à população e à infraestrutura local.</p>
<p>As chuvas intensas afetaram ao menos 10 residências, deixando oito famílias desalojadas. Além dos danos às casas, prédios públicos, vias urbanas e redes de drenagem pluvial também foram atingidos, comprometendo as atividades públicas e privadas na cidade.</p>
<p>Com o decreto de situação de emergência, a Defesa Civil de Imbituba está autorizada a mobilizar órgãos públicos municipais para a reconstrução das áreas afetadas. Também está permitida a convocação de voluntários e a realização de campanhas para arrecadação de donativos em apoio às famílias prejudicadas.</p>
<p>A administração municipal informou que o Governo de Santa Catarina sinalizou apoio e trabalha em conjunto com a Defesa Civil local para minimizar os danos causados pelas chuvas. A situação de emergência visa agilizar a resposta aos impactos das chuvas e garantir assistência às famílias atingidas em Imbituba.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Queda de carga de vidro bloqueia faixas da BR-101 em Biguaçu]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8cb7cbd4238683ac55727eab90cd96957e734733/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:58:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8cb7cbd4238683ac55727eab90cd96957e734733]]></guid>
<description><![CDATA[Um derramamento de carga de vidro interditou parcialmente a BR-101 no Km 192, em Biguaçu, na manhã desta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um derramamento de carga de vidro interditou parcialmente a BR-101 no Km 192, em Biguaçu, na manhã desta quinta-feira. O acidente ocorreu por volta das 7h40 no sentido Sul da rodovia, bloqueando a faixa 2 da direita, o acostamento principal e a faixa 1 da via marginal. O tráfego segue com desvios pela faixa 1 da pista principal e pela faixa 2 da marginal.</p>
<p>Por volta das 8h30, havia um quilômetro de congestionamento no local. Equipes da concessionária Arteris Litoral Sul trabalham na limpeza para liberar totalmente o trecho. Não há informações sobre o veículo envolvido ou as causas do derramamento.</p>
<p>O trânsito na região permanece lento enquanto as equipes atuam na remoção da carga e na liberação da pista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 6 anos é atropelada por moto ao cruzar rua de bicicleta em Gaspar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3b502213631d59f7ba346d80c3cf7de218baa508/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:28:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b502213631d59f7ba346d80c3cf7de218baa508]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 6 anos ficou ferida após ser atingida por uma motocicleta na Rua Cantídio Machado, em Gaspar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de 6 anos ficou ferida após ser atingida por uma motocicleta na Rua Cantídio Machado, em Gaspar. O acidente ocorreu no fim da tarde de segunda-feira, quando a criança descia de bicicleta por uma via transversal e foi atingida ao entrar na via principal por uma motocicleta que trafegava pelo local. A vítima sofreu ferimentos na cabeça, mas estava consciente e orientada durante o atendimento realizado pelo Corpo de Bombeiros Militar.</p>
<p>Após os primeiros socorros, a criança foi levada ao hospital de Gaspar acompanhada da mãe para avaliação médica. A motocicleta tinha dois ocupantes, um jovem de 18 anos e uma adolescente de 17 anos, que também sofreram escoriações e foram encaminhados ao hospital para atendimento. As circunstâncias do acidente não foram detalhadas.</p>
<p>As equipes de emergência prestaram atendimento no local e encaminharam os envolvidos para avaliação médica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga emissão irregular de habite-se em terreno de marinha em Bombinhas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5712c6762bc76b8e3695af16312fb5f553b0a639/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:28:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5712c6762bc76b8e3695af16312fb5f553b0a639]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Federal apura suspeita de licenças irregulares para imóvel em área de preservação ambiental no município de Bombinhas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Polícia Federal apura suspeita de licenças irregulares para imóvel em área de preservação ambiental no município de Bombinhas. A Polícia Federal deflagrou a Operação Alinhamento para investigar a expedição irregular de licenças de construção e certificados de conclusão de obra em Bombinhas. Durante a ação, foram cumpridos cinco mandados de busca e apreensão em endereços ligados aos suspeitos, sendo três em Bombinhas e dois em Florianópolis. Documentos, celulares e mídias de armazenamento foram apreendidos para análise.</p>
<p>A investigação teve início após servidores da Secretaria de Planejamento e Regulação Urbana da Prefeitura de Bombinhas identificarem um lançamento suspeito no sistema municipal de concessão de licenças. O caso envolve a emissão de um certificado de conclusão de obra para um imóvel de alto padrão situado em terreno de marinha, possivelmente em desacordo com normas ambientais e urbanísticas.</p>
<p>Bombinhas está localizada em uma área de preservação ambiental com regras rigorosas para a proteção de ecossistemas sensíveis, como restingas, manguezais e áreas costeiras. Qualquer intervenção urbana na região exige análise técnica e licenciamento ambiental por órgãos competentes. A investigação apura a possível elaboração ou apresentação de estudos ambientais falsos ou enganosos em procedimento administrativo.</p>
<p>A Polícia Federal continua a análise do material apreendido para identificar outras possíveis fraudes e envolvidos no esquema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica preso às ferragens após colisão violenta na BR-470 em Agronômica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ca6b9260bc2782718cb01d44bb33d05daa87b492/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:10:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ca6b9260bc2782718cb01d44bb33d05daa87b492]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem ficou ferido após acidente entre um carro e uma carreta na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem ficou ferido após acidente entre um carro e uma carreta na BR-470, em Agronômica, no Alto Vale do Itajaí. A colisão aconteceu na tarde de terça-feira, envolvendo um Fiat Palio e uma carreta Volvo. O motorista do automóvel ficou preso às ferragens, sendo encontrado consciente, porém confuso, com ferimentos na testa e múltiplas escoriações no braço direito, tórax e abdômen.</p>
<p>Após o atendimento inicial realizado pelo Corpo de Bombeiros Militar, a vítima foi retirada do veículo, estabilizada e encaminhada ao Hospital Regional Alto Vale. O condutor da carreta não sofreu ferimentos e permaneceu no local.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal assumiu a responsabilidade pela cena do acidente, adotando os procedimentos necessários para a ocorrência e a liberação da rodovia. O caso mobilizou equipes de resgate e as autoridades responsáveis para garantir o atendimento e a segurança na BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
