<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 20:47:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Samae dobra capacidade de abastecimento de água para a Nova Descoberta, em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/samae-tijucas-amplia-abastecimento-nova-descoberta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:24:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2a76ab30145d75fd2ce0e6ee2988ee6ea695ac4d]]></guid>
<description><![CDATA[O Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto (SAMAE) de Tijucas ampliou o sistema de abastecimento de água no bairro Nova Descoberta para melhorar a pressão e a regularidade do fornecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto (SAMAE) de Tijucas ampliou o sistema de abastecimento de água no bairro Nova Descoberta para melhorar a pressão e a regularidade do fornecimento.</p>
<p>O bairro Nova Descoberta era atendido por um sistema antigo, com captação de água por poço e abastecimento a partir de um único reservatório de 36 mil litros. Em períodos de maior consumo, a estrutura se mostrava insuficiente, causando baixa pressão e interrupções, especialmente nas residências localizadas nas partes mais altas do bairro.</p>
<p>Como medida imediata, o SAMAE implantou dois novos reservatórios provisórios, com capacidade de 20 mil litros cada, totalizando 40 mil litros adicionais. Essa ampliação praticamente dobrou a capacidade de reservação do sistema, aumentando o volume de água disponível e a velocidade de bombeamento.</p>
<p>Além disso, o SAMAE trabalha no projeto de um novo reservatório definitivo com capacidade de 70 mil litros, que reforçará de forma permanente o sistema de abastecimento do bairro. Essas ações fazem parte do planejamento técnico para ampliar a cobertura, aumentar a segurança hídrica e assegurar mais qualidade de vida à população.</p>
<p>As melhorias no sistema de abastecimento de água visam garantir maior regularidade no fornecimento, reduzir falhas e fortalecer a distribuição de água tratada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
