<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 00:47:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PM apreende pés gigantes de maconha em quintal de residência em Witmarsum]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pm-encontra-pes-gigantes-maconha-quintal-residencia-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 23:51:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2a923292b9127071384ccbee35a9c5f029545918]]></guid>
<description><![CDATA[Dois pés de maconha de grandes proporções foram encontrados pela Polícia Militar durante uma ocorrência em Witmarsum, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois pés de maconha de grandes proporções foram encontrados pela Polícia Militar durante uma ocorrência em Witmarsum, no Alto Vale do Itajaí. A guarnição foi acionada inicialmente para intervir em uma discussão entre um casal. No local, um homem foi flagrado com uma pequena quantidade de maconha, caracterizando posse para consumo pessoal. Durante a abordagem, a mulher informou que o companheiro buscava drogas diariamente em uma residência da cidade e indicou o endereço para os policiais.</p>
<p>No endereço informado, os agentes visualizaram duas plantas de maconha de grande tamanho cultivadas em frente à casa. O morador admitiu ser o responsável pelo cultivo e foi preso por tráfico de drogas. No interior do imóvel, foram encontrados entorpecentes já separados e embalados para consumo.</p>
<p>As plantas foram arrancadas e apreendidas junto com o restante da droga. O suspeito foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Rio do Sul para os procedimentos legais cabíveis.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região do Alto Vale do Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
