<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 16:46:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre eletrocutado ao fazer reparo no telhado em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-eletrocutado-ao-fazer-reparo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:11:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:71cf586cbb77112a9f858aa4d805d5857994ab37]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 50 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica enquanto realizava reparos no telhado da própria casa no bairro Rio Cerro I, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 50 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica enquanto realizava reparos no telhado da própria casa no bairro Rio Cerro I, em Jaraguá do Sul. A vítima estava sobre a estrutura da residência quando encostou acidentalmente em um fio energizado, ficou preso à fiação, sofreu o choque elétrico e caiu do telhado. Equipes do Corpo de Bombeiros Voluntários e do SAMU foram acionadas para o atendimento.</p>
<p>Ao chegarem ao local, os bombeiros encontraram o homem em parada cardiorrespiratória. Mesmo com manobras de reanimação realizadas por quase uma hora, a vítima não resistiu aos ferimentos e o óbito foi confirmado no local.</p>
<p>O acidente doméstico destaca os riscos envolvidos em manutenções improvisadas em telhados e instalações elétricas, alertando para a necessidade de cuidados redobrados durante esses procedimentos.</p>
<p>O caso reforça a importância da segurança em reparos residenciais para evitar tragédias como esta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
