<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 00:11:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Boxeadora de Criciúma conquista ouro na Romênia e mira mundial de boxe]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c8664a470cb52c8739608873594ee7de7d50e7e6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:58:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c8664a470cb52c8739608873594ee7de7d50e7e6]]></guid>
<description><![CDATA[Carolina Vargas Pires, atleta da Fundação Municipal de Esportes de Criciúma, voltou ao Brasil após vencer competição internacional e busca convocação para o mundial de boxe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Carolina Vargas Pires, atleta da Fundação Municipal de Esportes de Criciúma, voltou ao Brasil após vencer competição internacional e busca convocação para o mundial de boxe. A boxeadora Carolina Vargas Pires retornou a Criciúma após representar a Seleção Brasileira de Base em um torneio na Romênia, onde conquistou a medalha de ouro. Na chegada, foi recepcionada por familiares, amigos e sua equipe na academia onde treina diariamente.</p>
<p>A vitória na Europa é um marco importante na carreira da atleta, que enfrenta adversárias de alto nível para consolidar seu nome no cenário internacional. Carolina destacou a dificuldade da final contra uma adversária mais forte e pesada, mas conseguiu impor seu estilo e garantir a medalha.</p>
<p>Além da competição, a viagem proporcionou a Carolina sua primeira experiência internacional, incluindo o contato com uma nova cultura e a oportunidade de ver a neve pela primeira vez. Com foco renovado, ela planeja intensificar os treinos para estar preparada para o mundial de boxe, principal objetivo da temporada.</p>
<p>Carolina dedica sua rotina ao aprimoramento técnico e físico, aguardando uma nova chance de representar o Brasil em competições internacionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal de São José recebe homenagem por atos de bravura]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f99ad0eb5c44e3bd050df829d4c0ced490d0d643/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:58:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f99ad0eb5c44e3bd050df829d4c0ced490d0d643]]></guid>
<description><![CDATA[Cinco integrantes da Guarda Municipal de São José foram homenageados na Câmara de Vereadores por ações destacadas em ocorrências no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cinco integrantes da Guarda Municipal de São José foram homenageados na Câmara de Vereadores por ações destacadas em ocorrências no município. A Câmara de Vereadores de São José entregou moções de aplauso para os guardas Ederson dos Santos Borges, Giselle de Souza Machado, Maiko Martins Saldano, Maurício Passos dos Santos e Tiago Gorges. A homenagem reconheceu o comprometimento, agilidade e responsabilidade dos agentes em situações que exigiram preparo técnico e controle emocional.</p>
<p>Uma das ações ocorreu em 2 de setembro de 2025, quando os guardas Ederson, Giselle, Maurício e Tiago realizaram o resgate de uma criança que havia ficado presa dentro de um veículo. A equipe utilizou técnicas específicas para retirar a criança em segurança, evitando maiores complicações para a saúde do menor.</p>
<p>O guarda Maiko Martins Saldano foi homenageado por uma intervenção em 26 de agosto de 2024, quando, fora do horário de serviço, atuou em uma tentativa de assalto à mão armada. Ele prestou apoio inicial às vítimas, comunicou o crime para acionar reforço e permaneceu no local até o controle total da ocorrência, garantindo o encaminhamento adequado às autoridades.</p>
<p>As ações reconhecidas destacam a dedicação e coragem dos integrantes da Guarda Municipal de São José na proteção da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José inicia vacinação contra dengue em profissionais da saúde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_90106358d86c301de31a1217429613a4c8db82e4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:57:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:90106358d86c301de31a1217429613a4c8db82e4]]></guid>
<description><![CDATA[São José começou a aplicar a vacina da dengue em profissionais da saúde que atuam em Unidades Básicas de Saúde para reforçar o combate à doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>São José começou a aplicar a vacina da dengue em profissionais da saúde que atuam em Unidades Básicas de Saúde para reforçar o combate à doença. A Prefeitura de São José iniciou a aplicação da vacina Dengue Atenuada, produzida pelo Instituto Butantan, em profissionais da saúde que trabalham nas Unidades Básicas de Saúde do município. O lote inicial conta com 910 doses, aplicadas em dose única, oferecendo proteção contra os quatro sorotipos da dengue.</p>
<p>A vacinação é direcionada a profissionais com até 59 anos que atuam no Sistema Único de Saúde, incluindo médicos, enfermeiros, dentistas, agentes comunitários e de combate às endemias, entre outros. A aplicação ocorre nas próprias unidades de trabalho e prioriza aqueles que estão na linha de frente do atendimento à população.</p>
<p>A imunização é parte de um conjunto de estratégias para combater a dengue, que inclui visitas domiciliares, eliminação de focos do mosquito e campanhas de conscientização. Dados recentes indicam uma redução nos casos da doença no município, resultado das ações preventivas.</p>
<p>Alguns grupos têm restrições para receber a vacina, como gestantes, mulheres em amamentação, pessoas com histórico de reações alérgicas graves, imunodeficiências e uso de medicamentos imunossupressores, além daqueles fora da faixa etária indicada.</p>
<p>A vacinação em São José representa um avanço nas medidas de prevenção à dengue, buscando proteger os profissionais de saúde e garantir a continuidade dos serviços essenciais para a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José assume obras na SC-281 para reforçar mobilidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1ae9ebb62c0d3d2ebffd2840353d0051de205f10/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:57:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1ae9ebb62c0d3d2ebffd2840353d0051de205f10]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José vai executar obras na SC-281, em um trecho de cerca de 900 metros entre a BR-101 e o Contorno Viário da Grande Florianópolis, com objetivo de melhorar a segurança e a mobilidade na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José vai executar obras na SC-281, em um trecho de cerca de 900 metros entre a BR-101 e o Contorno Viário da Grande Florianópolis, com objetivo de melhorar a segurança e a mobilidade na região.</p>
<p>Um convênio entre a Prefeitura de São José e o Governo do Estado de Santa Catarina está em fase final de tramitação para viabilizar as obras, com repasse de cerca de R$ 10 milhões em recursos estaduais. A formalização da responsabilidade do município sobre o projeto deve ocorrer nos próximos dias, permitindo o início das intervenções em aproximadamente 15 dias.</p>
<p>O projeto inclui a implantação de três rótulas, recuperação completa do asfalto, serviços de fresagem, tapa-buracos, nova sinalização horizontal e vertical e revitalização da iluminação pública. A iniciativa visa organizar o tráfego em uma área com grande circulação de ônibus e caminhões, que atualmente enfrentam dificuldades para manobras de retorno, causando congestionamentos.</p>
<p>A Associação de Moradores do bairro Sertão do Maruim apoia as obras, destacando a importância para a segurança da população. O aumento do movimento após a implantação do Contorno Viário tornou a rodovia mais perigosa, sem que a sinalização e a estrutura acompanhassem esse crescimento.</p>
<p>A expectativa é que os trabalhos sejam concluídos em até quatro meses após a formalização do convênio. A revitalização da SC-281 busca atender uma demanda antiga da comunidade local, promovendo mais segurança e fluidez no trânsito da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Blumenau prorroga prazo para adesão ao Programa Facilita ITBI]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5131c982ee8181bec3694d6cfacaee814fad2873/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:57:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5131c982ee8181bec3694d6cfacaee814fad2873]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Blumenau aprovou a prorrogação do prazo para adesão ao Programa Facilita ITBI, que oferece condições especiais para pagamento do imposto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Vereadores de Blumenau aprovou a prorrogação do prazo para adesão ao Programa Facilita ITBI, que oferece condições especiais para pagamento do imposto. A prorrogação foi oficializada durante sessão ordinária, estendendo a vigência do programa para que mais cidadãos possam regularizar a situação de seus imóveis. A proposta, de autoria do Executivo, altera a legislação vigente e foi motivada pela alta procura dos contribuintes, que tornou o período inicial insuficiente para atender toda a demanda no município.</p>
<p>Com a aprovação do Projeto de Lei Complementar 2502/2026, os interessados terão até o dia 30 de abril de 2026 para aderir ao programa e aproveitar os benefícios. Após esta data, não serão permitidas novas adesões, mas os parcelamentos firmados anteriormente continuam válidos até a quitação.</p>
<p>Na mesma sessão, os vereadores aprovaram o Projeto de Lei Complementar 2474/2025, que ampliou o prazo para comprovação da data de construção de imóveis. O prazo anterior, 31 de dezembro de 2016, foi estendido para 31 de dezembro de 2020, permitindo a regularização de um número maior de edificações em desacordo com a legislação urbanística.</p>
<p>As medidas buscam facilitar a regularização de imóveis em Blumenau, beneficiando proprietários que ainda não iniciaram o processo e ampliando as possibilidades de regularização urbanística no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brusque é a cidade mais segura do Brasil e registra baixa dependência do Bolsa Família]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_74c51b2e00163de59195dc2c6ba7e521a7003528/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:57:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:74c51b2e00163de59195dc2c6ba7e521a7003528]]></guid>
<description><![CDATA[Brusque, em Santa Catarina, destaca-se como a cidade mais segura do país entre municípios com mais de 100 mil habitantes e apresenta um dos menores índices de famílias beneficiárias do Bolsa Família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Brusque, em Santa Catarina, destaca-se como a cidade mais segura do país entre municípios com mais de 100 mil habitantes e apresenta um dos menores índices de famílias beneficiárias do Bolsa Família.</p>
<p>Em fevereiro de 2026, Brusque contabilizou 2.442 famílias beneficiárias do Bolsa Família, o que representa uma parcela reduzida da população local. Em janeiro, o número era de 2.379 famílias, correspondendo a 1,53% dos moradores. Aproximadamente 6.909 pessoas recebem o benefício no município, cerca de 4,45% da população total.</p>
<p>Essa proporção é significativamente menor que a média nacional, onde o programa atende cerca de 23% da população. Dentro de Santa Catarina, Brusque também apresenta números inferiores a outras cidades, como Caçador, que possui mais famílias beneficiárias apesar de ter aproximadamente metade da população.</p>
<p>O programa Bolsa Família, criado em 2003, atende principalmente famílias em situação de vulnerabilidade extrema em Brusque, com 83% dos beneficiários sendo chefiados por mulheres. O público inclui gestantes, pequenos agricultores familiares, catadores de materiais recicláveis e pessoas em situação de maior fragilidade social.</p>
<p>Além dos indicadores sociais, Brusque lidera o ranking nacional de segurança pública para municípios com mais de 100 mil habitantes, registrando 1,43 homicídio por 100 mil habitantes, bem abaixo da média brasileira de 23. A cidade, com cerca de 141 mil moradores, possui economia baseada na indústria têxtil, comércio forte e baixos índices de violência.</p>
<p>O conjunto desses fatores contribui para a menor dependência do Bolsa Família em Brusque, reforçando o perfil de cidade segura e economicamente ativa no estado de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
