<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 21:47:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil recupera carga de bebidas desviada durante frete em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carga-de-bebidas-desviada-durante-frete-e-recuperada-pela-policia-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:41:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bc14b2dfff8f79774dd8900a8a901e40f660666b]]></guid>
<description><![CDATA[Carga de bebidas avaliada em mais de R$ 15 mil foi recuperada em galpão de Palmitos após investigação policial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Carga de bebidas avaliada em mais de R$ 15 mil foi recuperada em galpão de Palmitos após investigação policial. A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia da Comarca de Palmitos, localizou uma carga de bebidas que havia sido desviada durante o transporte entre Chapecó e Taió. A mercadoria, da marca Mansão Maromba, foi retirada do depósito, mas não chegou ao destino.</p>
<p>Durante as diligências, foi apurado que a carga foi descarregada de forma fraudulenta em Palmitos. Em um galpão do município, os policiais encontraram 1.841 unidades de bebidas intactas, que foram apreendidas após confirmação da origem ilícita.</p>
<p>O caso foi registrado como estelionato consumado. A mercadoria será devolvida ao empresário, legítimo proprietário dos produtos. As investigações seguem para identificar todos os envolvidos no esquema, incluindo a contratação irregular do frete e a possível receptação da carga desviada.</p>
<p>A Polícia Civil continua as investigações para esclarecer todos os detalhes do caso e responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuva forte causa alagamentos e interdições em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/chuva-forte-provoca-alagamentos-e-interdita-ruas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:57:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:42b618c849989c1dbfc1d9d46c64a1fd0968b90d]]></guid>
<description><![CDATA[As chuvas intensas na tarde desta quinta-feira provocaram alagamentos e bloquearam ruas em Balneário Camboriú para garantir a segurança de motoristas e pedestres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As chuvas intensas na tarde desta quinta-feira provocaram alagamentos e bloquearam ruas em Balneário Camboriú para garantir a segurança de motoristas e pedestres. A Defesa Civil de Balneário Camboriú divulgou um boletim informando que diversos pontos da cidade apresentam alagamentos devido às fortes chuvas. Como medida preventiva, algumas vias permanecem interditadas para evitar riscos à circulação.</p>
<p>As ruas bloqueadas no momento são a Rua Acre com a Rua Santa Catarina, Rua São Paulo e o trecho da Rua Alvin Bauer com a Quarta Avenida. O acúmulo de água nessas áreas compromete o trânsito de veículos.</p>
<p>Equipes da Defesa Civil e da BC Trânsito continuam monitorando a situação e realizando a sinalização necessária, além de adotar ações emergenciais Em caso de emergência, a população pode entrar em contato com a Defesa Civil pelos números 199, 153 ou pelo telefone de plantão (47) 9 9232-4928.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescentes têm celulares apreendidos no Brasil em investigação sobre maus-tratos ao cão Orelha]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caso-do-cao-orelha-adolescentes-tem-celulares-apreendidos-ao-desembarcar-no-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:44:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a53c6cba9caaf95728c4384bf06accc091b6d8a6]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu mandados de busca e apreensão de celulares de adolescentes investigados por maus-tratos contra o cão Orelha, após monitoramento no aeroporto durante o retorno ao país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu mandados de busca e apreensão de celulares de adolescentes investigados por maus-tratos contra o cão Orelha, após monitoramento no aeroporto durante o retorno ao país.</p>
<p>A ação foi realizada pela Delegacia Especializada de Adolescentes em Conflito com a Lei e pela Delegacia de Proteção Animal da Capital. Os adolescentes estavam fora do país, mas a antecipação do voo foi identificada em conjunto com a Polícia Federal, permitindo o cumprimento das ordens judiciais no desembarque.</p>
<p>Os aparelhos apreendidos serão encaminhados para perícia técnica na Polícia Científica de Santa Catarina, que fará a extração de dados. Outros equipamentos recolhidos também passarão por análise, além da emissão de laudo de corpo de delito do animal, fundamental para a investigação.</p>
<p>A operação contou com o apoio da Delegacia de Proteção ao Turista/Aeroporto e da Polícia Militar no terminal aéreo. Após a conclusão das diligências, o procedimento será encaminhado ao Ministério Público e à Justiça para as providências cabíveis.</p>
<p>O delegado-geral da Polícia Civil ressaltou que o trabalho segue de forma integrada, com o apoio da Polícia Federal no aeroporto, garantindo a segurança e o avanço das investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
