<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 23:46:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por posse de material de abuso sexual infantil em Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-posse-de-material-de-abuso-sexual-infantil-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 23:28:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9b7ca691750820f0bfc3dd6543fa5930e3c232d8]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal prendeu um homem de 46 anos em Criciúma, suspeito de armazenar material relacionado à exploração e abuso sexual de crianças e adolescentes pela internet.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal prendeu um homem de 46 anos em Criciúma, suspeito de armazenar material relacionado à exploração e abuso sexual de crianças e adolescentes pela internet. A prisão ocorreu durante o cumprimento de mandados de busca e apreensão da Operação P2J, que combate crimes de posse e compartilhamento de conteúdo ilegal envolvendo abuso sexual infantojuvenil. Foram cumpridos dois mandados na ação.</p>
<p>A investigação teve início a partir de sistemas de monitoramento que rastreiam a circulação desse tipo de conteúdo na internet, o que permitiu localizar o endereço onde o material estava armazenado.</p>
<p>Na residência do suspeito, foram encontrados arquivos com cenas de violência e exploração sexual contra crianças e adolescentes, além de dispositivos de armazenamento digital e um telefone celular, que foram apreendidos.</p>
<p>O homem foi encaminhado à Delegacia da Polícia Federal em Criciúma, onde permanece à disposição da Justiça. A Operação P2J é uma ação permanente da Polícia Federal para identificar e combater crimes cibernéticos relacionados ao abuso sexual infantil.</p>
<p>A operação contou com apoio da Coordenação de Repressão a Crimes Cibernéticos Relacionados ao Abuso e Exploração Sexual Infantojuvenil e reforça a importância da prevenção, orientando pais e responsáveis a manter diálogo aberto com crianças e adolescentes e acompanhar suas atividades no ambiente virtual.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Protesto em Florianópolis cobra transparência na investigação da morte do cão Orelha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/protesto-por-cao-orelha-em-frente-ao-tjsc-cobra-resposta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 23:20:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b9b1f68e68e6a0b8d43b26908829095ab0362ef]]></guid>
<description><![CDATA[Manifestantes se reuniram em frente ao Tribunal de Justiça de Santa Catarina para pedir esclarecimentos e o fortalecimento da legislação contra maus-tratos a animais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Manifestantes se reuniram em frente ao Tribunal de Justiça de Santa Catarina para pedir esclarecimentos e o fortalecimento da legislação contra maus-tratos a animais. O protesto ocorreu na tarde desta quinta-feira em Florianópolis, reunindo voluntários da causa animal, moradores e apoiadores do caso do cão comunitário Orelha, que teve ampla repercussão nacional. Com cartazes e palavras de ordem, os participantes solicitaram transparência nas investigações, apuração dos fatos e o debate sobre o fortalecimento da legislação relacionada a maus-tratos contra animais.</p>
<p>Os manifestantes pediram uma lei estadual mais rígida e o acesso a informações técnicas do inquérito, respeitando os limites legais. Destacaram que o processo envolve adolescentes e deve seguir os trâmites previstos em lei, com respeito ao sigilo e às garantias legais. Faixas com mensagens como “Justiça pelo Orelha” e “Chega de maus-tratos” foram exibidas em frente ao prédio do Tribunal de Justiça de Santa Catarina.</p>
<p>O caso também gerou manifestações nas redes sociais e novos atos semelhantes estão previstos em outras cidades de Santa Catarina e em municípios de outros estados. A investigação está sob responsabilidade da Polícia Civil, com celulares dos quatro adolescentes investigados apreendidos para análise. Dois deles retornaram ao Brasil para prestar esclarecimentos. O inquérito corre sob sigilo.</p>
<p>Em Santa Catarina, o governador sancionou recentemente a Política Estadual de Proteção e Reconhecimento do Cão e Gato Comunitário, que estabelece diretrizes para animais sem tutor definido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Foragido da Justiça da Bahia é preso em São José pela Polícia Civil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/foragido-da-justica-da-bahia-e-preso-pela-policia-civil-em-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 22:57:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:913569ab88edeb32a1d3ea028fd3eaa524318e8c]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu um mandado de prisão preventiva contra um homem no bairro Areias, em São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu um mandado de prisão preventiva contra um homem no bairro Areias, em São José. A ação foi realizada pela Delegacia de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais. O mandado de prisão foi expedido pela Vara dos Feitos Relativos a Delitos Praticados por Organização Criminosa de Salvador, do Tribunal de Justiça da Bahia.</p>
<p>Após tomar conhecimento da ordem judicial, os policiais iniciaram diligências para localizar o investigado, que foi preso sem intercorrências em São José. A prisão preventiva está relacionada a um processo que tramita no Judiciário baiano, envolvendo delitos praticados por organização criminosa. O detido ficará à disposição da Justiça para os procedimentos legais.</p>
<p>A Polícia Civil reforça que denúncias sobre foragidos podem ser feitas de forma anônima por e-mail ou pelo Portal Foragidos da PCSC.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
