<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 11:11:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas online no Sul de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3befc348706ce4bdf6fb8a934fa862f39ef4cb8f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 11:03:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3befc348706ce4bdf6fb8a934fa862f39ef4cb8f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido em Balneário Arroio do Silva após anunciar e entregar drogas pela internet.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido em Balneário Arroio do Silva após anunciar e entregar drogas pela internet. A Polícia Militar prendeu um homem na noite de terça-feira em Balneário Arroio do Silva, no Sul de Santa Catarina, por tráfico de drogas. Ele utilizava as redes sociais para oferecer diferentes tipos de maconha e ecstasy, realizando entregas a domicílio.</p>
<p>Durante patrulhamento de rotina, o suspeito tentou fugir ao avistar a viatura, mas foi encontrado dentro de sua residência. Um cão farejador localizou cerca de 60 gramas de haxixe e 60 gramas de maconha no imóvel.</p>
<p>O homem já possuía antecedentes por tráfico de drogas. Após a apreensão, ele foi conduzido à central de flagrantes para os procedimentos legais. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região e a importância das denúncias para a Polícia Militar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista bêbado atropela casal e bebê em Mafra e foge sem prestar socorro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_be296ee2cef87e122c7a58719ce479f85b5fcbda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:29:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:be296ee2cef87e122c7a58719ce479f85b5fcbda]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 66 anos foi detido após atropelar um casal e uma bebê de seis meses na Rua José Boiteux, no bairro Vila Ivete, em Mafra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 66 anos foi detido após atropelar um casal e uma bebê de seis meses na Rua José Boiteux, no bairro Vila Ivete, em Mafra. O veículo atingiu o pai, a mãe e a criança, que estava em um carrinho. Apesar do impacto, as três vítimas sofreram apenas lesões leves e foram levadas por populares à Unidade de Pronto Atendimento do município.</p>
<p>Após o atropelamento, o motorista fugiu do local sem prestar socorro. Ele foi encontrado minutos depois pela Polícia Militar em um condomínio na Vila Ivete, junto ao veículo. O teste do bafômetro revelou que o condutor tinha 0,65 miligrama de álcool por litro de ar expelido, valor acima do permitido pela legislação de trânsito.</p>
<p>O homem foi detido e encaminhado à Polícia Civil para os procedimentos legais cabíveis. O caso segue sob investigação das autoridades. As vítimas receberam atendimento médico e o caso será apurado pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
