<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 13:11:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é assassinada a tiros em Rio Negrinho; ex-companheiro é principal suspeito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_791bbbefba38f2a088280cb89f86ff6786b053ab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:54:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:791bbbefba38f2a088280cb89f86ff6786b053ab]]></guid>
<description><![CDATA[Pricila Dolla, de 37 anos, foi morta a tiros na localidade de Volta Grande, em Rio Negrinho. A polícia investiga o caso como possível feminicídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pricila Dolla, de 37 anos, foi morta a tiros na localidade de Volta Grande, em Rio Negrinho. A polícia investiga o caso como possível feminicídio. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 20h21, mas ao chegar ao local constatou que Pricila já estava sem sinais vitais. Ela apresentava dois ferimentos na região do tórax e foi encontrada caída e inconsciente.</p>
<p>A Polícia Militar isolou a área e acionou a Polícia Científica para perícia. A principal linha de investigação aponta o ex-namorado da vítima como autor dos disparos, com quem o relacionamento teria sido encerrado recentemente.</p>
<p>O suspeito foi encontrado no local consciente, porém desorientado, com inchaço e ferimento na cabeça. Há suspeita de tentativa de suicídio após o crime. Ele foi encaminhado à Fundação Hospitalar de Rio Negrinho, sem informações sobre seu estado de saúde.</p>
<p>A Polícia Civil investiga as circunstâncias e a motivação do crime, que é tratado inicialmente como feminicídio. Pricila deixa um filho e familiares lamentaram sua morte nas redes sociais, destacando sua alegria e luz.</p>
<p>O inquérito policial seguirá com a oitiva de testemunhas e coleta de provas para esclarecer a dinâmica do assassinato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus irregular com trabalhadores rurais tomba na BR-153 e deixa oito mortos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ed688f8b3731d0af38c67daaa5eadf116fe21321/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:10:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ed688f8b3731d0af38c67daaa5eadf116fe21321]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um ônibus que transportava trabalhadores do Maranhão para Santa Catarina resultou em oito mortes e 45 feridos na BR-153, em São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um ônibus que transportava trabalhadores do Maranhão para Santa Catarina resultou em oito mortes e 45 feridos na BR-153, em São Paulo. O ônibus tombou na madrugada de segunda-feira entre Ocauçu e Marília. O motorista perdeu o controle do veículo após o estouro de um dos pneus, fazendo com que o ônibus saísse da pista e tombasse às margens da rodovia.</p>
<p>Os passageiros seguiam para Santa Catarina, onde trabalhariam na colheita de maçãs. O motorista, de 41 anos, foi indiciado pela Polícia Civil e permanece internado sob escolta policial.</p>
<p>As investigações envolvem a Polícia Rodoviária Federal, a Polícia Civil de São Paulo, a Secretaria da Segurança Pública de São Paulo e a Agência Nacional de Transportes Terrestres, que apuram a dinâmica do acidente e a situação legal do transporte.</p>
<p>O ônibus não possuía autorização para fretamento interestadual, já que a permissão existente restringia a circulação ao estado do Maranhão e a viagem não constava no sistema da agência reguladora.</p>
<p>Os feridos foram encaminhados para hospitais da região, e o estado de saúde das vítimas não foi detalhado até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
