<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:48:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre atropelada ao salvar crianças em Lages]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-morre-atropelada-ao-salvar-criancas-sao-miguel/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:37:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:94d3075984c532ed8d50f14003212260bd3367b8]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 40 anos morreu após ser atropelada na rua Moisés Batista Oliveira, no bairro São Miguel, em Lages.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 40 anos morreu após ser atropelada na rua Moisés Batista Oliveira, no bairro São Miguel, em Lages. Kariliane Schemes percebeu um veículo Fiat Siena trafegando em alta velocidade e correu para afastar crianças que estavam em frente ao pátio de uma residência. Ao conseguir retirar os menores, ela foi atingida pelo carro e arremessada para a área da casa.</p>
<p>Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina prestaram atendimento, mas a vítima sofreu uma parada cardiorrespiratória e não resistiu. O motorista fugiu do local, mas foi preso após apresentar resultado positivo no teste do bafômetro.</p>
<p>O corpo de Kariliane foi encaminhado para os procedimentos periciais da Polícia Científica de Santa Catarina, enquanto a Polícia Militar continua investigando as circunstâncias do atropelamento.</p>
<p>O condutor do veículo permanece detido na delegacia de Lages, e as autoridades seguem com as investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú promove mutirão para colocação de DIU e Implanon]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/colocacao-diu-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:07:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:952c0046eef207381b5357552e91f01a0bfff5d4]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú realiza neste sábado um mutirão para inserção de DIU de cobre e implante Implanon na Unidade Básica de Saúde da Barra, com atendimento mediante agendamento prévio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú realiza neste sábado um mutirão para inserção de DIU de cobre e implante Implanon na Unidade Básica de Saúde da Barra, com atendimento mediante agendamento prévio.</p>
<p>O mutirão acontece das 8h às 17h e é destinado a mulheres com cadastro ativo no sistema de saúde municipal. O DIU de cobre é indicado para jovens e mulheres com mais de 16 anos, enquanto o Implanon atende adolescentes de 12 a 18 anos, integrando as políticas de planejamento familiar e saúde da mulher.</p>
<p>Para participar, as interessadas devem agendar o procedimento na Unidade Básica de Saúde de referência ou pelo telefone disponibilizado pela Secretaria de Saúde. A iniciativa busca ampliar o acesso aos métodos contraceptivos, evitando filas de espera e garantindo atendimento por profissionais capacitados.</p>
<p>Este ano, os mutirões terão caráter itinerante, percorrendo diferentes bairros para facilitar o acesso. Em fevereiro, as ações ocorrem na UBS da Barra, e em março, na UBS do Bairro Vila Real. Em 2025, foram realizadas 692 inserções de DIU e 288 de Implanon, além da capacitação de mais de 50 enfermeiros para a realização dos procedimentos.</p>
<p>A estratégia tem contribuído para a redução do número de gestantes adolescentes na cidade, reforçando o compromisso da Secretaria de Saúde com o planejamento familiar e a saúde da mulher em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Departamento técnico da Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú completa um ano focado na padronização]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/secretaria-saude-balneario-camboriu-departamento-tecnico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:07:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:18ccde05459218c3951aec57891528b9a674eb2f]]></guid>
<description><![CDATA[O Departamento de Apoio Técnico Assistencial da Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú celebra um ano de atividades voltadas à padronização de protocolos e à modernização da rede municipal de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Departamento de Apoio Técnico Assistencial da Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú celebra um ano de atividades voltadas à padronização de protocolos e à modernização da rede municipal de saúde.</p>
<p>O departamento foi criado com o objetivo de padronizar políticas públicas, elaborar protocolos, desenvolver formações para as equipes e implementar novos projetos na rede municipal de saúde. Sua atuação abrange diversas áreas, buscando otimizar e organizar os serviços oferecidos à população.</p>
<p>Entre as ações do departamento estão a implementação de programas como a descentralização do teste do pezinho e o programa Mãe Catarinense, além do gerenciamento de materiais e treinamento das equipes. O setor também organiza linhas de cuidado essenciais, incluindo saúde da criança, da mulher, dos idosos, acompanhamento de doenças crônicas, assistência farmacêutica e estruturação da rede de saúde mental.</p>
<p>A equipe do departamento é composta exclusivamente por servidores efetivos, com quatro enfermeiros, um médico e uma farmacêutica, visando valorizar o conhecimento institucional e garantir a continuidade das políticas de saúde. A secretária de Saúde destacou que a criação do departamento representa um avanço para a modernização da rede, promovendo uma assistência integrada e baseada em protocolos científicos.</p>
<p>Além da elaboração de Protocolos Operacionais Padrão e da educação continuada, a equipe participa de conselhos municipais e regionais para discutir políticas públicas. O departamento também solucionou um gargalo de comunicação interna, proporcionando segurança jurídica e técnica aos profissionais, com informações acessíveis e fluxos transparentes.</p>
<p>Com um ano de atividades, o departamento técnico da Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú consolida a modernização e a organização da rede municipal, garantindo uma assistência mais eficiente e integrada à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Selo Social Camboriú certifica 45 organizações da região]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/selo-social-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:07:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a4d74a85bfd839e7ca9ca02b4d68b0e319494b9e]]></guid>
<description><![CDATA[Cerimônia no Teatro Bruno Nitz reconhece entidades de Balneário Camboriú e Camboriú por projetos de impacto social alinhados aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cerimônia no Teatro Bruno Nitz reconhece entidades de Balneário Camboriú e Camboriú por projetos de impacto social alinhados aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável. O Instituto Selo Social realizou a certificação de 45 organizações que concluíram o ciclo 2025 do programa Selo Social Camboriú. O evento ocorreu no Teatro Bruno Nitz, em Balneário Camboriú, com o objetivo de reconhecer projetos fundamentados nos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável, abrangendo entidades de Balneário Camboriú e Camboriú.</p>
<p>Nesta edição, foram registrados 484 impactos sociais por meio de 284 projetos, totalizando 208.598 atendimentos. O programa destacou o trabalho de empresas, órgãos públicos e organizações da sociedade civil, com prioridade para o ODS 4, Educação de Qualidade. A Prefeitura de Balneário Camboriú foi certificada por projetos de suas secretarias e unidades, como o CEAC Projeto Oficinas e a Escola Municipal CAIC Ayrton Senna da Silva.</p>
<p>O presidente do Instituto Selo Social afirmou que o programa evolui a cada ciclo, incorporando novas ferramentas para fortalecer as organizações e a rede de impacto social, incluindo formações em Advocacy para influenciar políticas públicas. As formações são oferecidas ao longo do ano.</p>
<p>Para receber a certificação, as instituições cumpriram critérios como participação em formações e assessorias online, além da demonstração de impactos dos projetos. O processo foi validado por um conselho externo para garantir transparência e conformidade. O programa é uma articulação entre o Instituto Selo Social e as prefeituras de Balneário Camboriú e Camboriú, com formações gratuitas viabilizadas por patrocinadores e apoio de entidades locais.</p>
<p>O Selo Social Camboriú reforça o compromisso com o desenvolvimento comunitário e o fortalecimento das organizações que promovem ações sociais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí capacita servidores para oferecer aulas de surf a idosos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/aulas-de-surf-idosos-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:07:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7431288abbe405244c6843f71126d2187b37ee8e]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Itajaí realiza capacitação de servidores para estudar a implantação de aulas de surf gratuitas para a população idosa do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Itajaí realiza capacitação de servidores para estudar a implantação de aulas de surf gratuitas para a população idosa do município. Servidores que atuam diretamente com o público idoso participaram de uma capacitação sobre surf, ministrada pelo professor Ney Machado. A iniciativa visa ampliar as opções de esporte, lazer e inclusão social para a terceira idade na cidade.</p>
<p>O projeto pretende adaptar a modalidade para ser oferecida nos Centros de Arte e Lazer, no Centro de Convivência do Idoso e nos Centros de Múltiplo Uso. A ação considera a dificuldade de acesso à praia por parte de muitos idosos.</p>
<p>A Secretaria de Assistência Social e Cidadania avalia possíveis parcerias com a iniciativa privada para viabilizar o projeto de forma segura e organizada. Enquanto isso, os Centros de Convívio Social oferecem cursos gratuitos como artesanato e atividades físicas para a terceira idade.</p>
<p>Para participar das atividades, é necessário realizar cadastro em uma das unidades, apresentando documento de identidade, comprovante de residência e informando o tipo sanguíneo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Previsão do tempo em Itajaí aponta calor intenso e temporais isolados na semana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tempo-em-itajai-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:06:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:618111316588240b96bcc579d11f8db554428d64]]></guid>
<description><![CDATA[A primeira semana de fevereiro em Itajaí terá dias de calor elevado e possibilidade de temporais isolados, com chuva concentrada entre a tarde e a noite.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A primeira semana de fevereiro em Itajaí terá dias de calor elevado e possibilidade de temporais isolados, com chuva concentrada entre a tarde e a noite. A previsão do tempo para Itajaí indica variação na nebulosidade, com chuva diária principalmente no período da tarde e noite. As temperaturas devem variar entre 20 e 22 graus Celsius nas mínimas e podem chegar a 34 graus nas máximas, caracterizando um clima abafado na região.</p>
<p>A semana começa com maior presença de sol pela manhã, mas a nebulosidade aumenta à tarde, trazendo condições para trovoadas isoladas. Na terça-feira, a cobertura de nuvens será maior, com chance de chuva moderada e formação de uma área de baixa pressão que pode causar temporais isolados com raios e chuva intensa, elevando o risco de alagamentos pontuais no Litoral Norte e parte do Vale do Itajaí. Esse cenário pode se estender até a madrugada de quarta-feira.</p>
<p>Na quarta-feira à tarde, o calor favorece a formação de temporais de verão, que podem vir acompanhados de raios, ventos fortes e chuva intensa. A partir de quinta-feira, a instabilidade climática diminui, com predomínio do sol nas áreas litorâneas e aumento da sensação de tempo abafado até o final da semana.</p>
<p>A Defesa Civil de Itajaí recomenda evitar exposição solar nos horários mais quentes e manter a hidratação. Durante tempestades, orienta buscar abrigo em locais seguros, longe de janelas, árvores, placas e postes, e alerta para não transitar por ruas alagadas ou cruzar pontes submersas. A população deve acompanhar as atualizações meteorológicas nos canais oficiais do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obra de asfalto avança na Rua José Cesário Pereira, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/asfalto-balneario-camboriu-nova-esperanca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:05:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2577cc7b13fb79812140b941987cba75ef6d8a8d]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú iniciou a aplicação de novo asfalto na Rua José Cesário Pereira, no Bairro Nova Esperança, visando a requalificação da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Balneário Camboriú iniciou a aplicação de novo asfalto na Rua José Cesário Pereira, no Bairro Nova Esperança, visando a requalificação da via. A intervenção ocorre em uma extensão aproximada de 1,4 quilômetro e é conduzida pela Secretaria de Obras. Na semana anterior, a via passou pelo serviço de fresagem, que removeu a camada antiga do pavimento, preparando a base para a nova pavimentação.</p>
<p>O projeto atende a uma demanda antiga dos moradores da região e tem como objetivo melhorar a mobilidade e a segurança local. A Secretaria de Obras prevê a conclusão dos trabalhos ainda nesta semana, dependendo das condições climáticas.</p>
<p>Após a aplicação do asfalto, será necessário um período de cura de aproximadamente dez dias. Somente depois desse prazo, a via receberá nova sinalização horizontal e a implantação de tachões para a divisão e segurança da ciclofaixa prevista no projeto.</p>
<p>A requalificação da Rua José Cesário Pereira promete trazer mais conforto e segurança para os moradores e usuários da via no Bairro Nova Esperança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
