<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 00:47:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Imagem de avó falecida em Google Maps emociona família em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/avo-falecida-aparece-google-maps-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:08:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ee7d9529ce8589b43bc37edbae8cf55807825cf1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma família de Blumenau se emocionou ao encontrar a avó falecida em uma imagem do Google Maps, transformando a saudade em uma lembrança especial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma família de Blumenau se emocionou ao encontrar a avó falecida em uma imagem do Google Maps, transformando a saudade em uma lembrança especial. Karina Machado Nunes descobriu a imagem da avó, Hertha, conhecida como Erta, pouco mais de dois meses após o falecimento da idosa, ocorrido em 15 de novembro de 2025, aos 95 anos. A cena foi captada em frente à casa dos pais da família, em Blumenau, e identificada pela cunhada Thainara Oliveira durante uma navegação pela plataforma.</p>
<p>O registro mostra Hertha sentada tranquilamente, possivelmente em um momento de descanso ou leitura, hábito que ela costumava apreciar. A família recebeu o momento como algo simbólico e especial, vendo na imagem uma forma inesperada de reviver a presença da matriarca.</p>
<p>Karina compartilhou a história nas redes sociais, onde o caso ganhou repercussão e despertou identificação de outras pessoas com experiências semelhantes. Para a neta, a lembrança reforça o legado de afeto e perseverança deixado pela avó, que foi uma mulher afetuosa, batalhadora e dedicada à família.</p>
<p>O registro simples passou a representar um último retrato espontâneo de uma vida marcada por carinho e esforço, trazendo conforto à família em meio à saudade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina terá tempo firme e baixa chance de chuvas nesta quarta-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/previsao-aponta-baixo-risco-de-chuva-em-sc-nesta-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:04:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ae57752865efa5fa985c3f3d193c5992ffac6a67]]></guid>
<description><![CDATA[A quarta-feira em Santa Catarina será marcada por tempo estável, com poucas nuvens e possibilidade de chuvas isoladas no litoral. As temperaturas sobem principalmente no Oeste do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A quarta-feira em Santa Catarina será marcada por tempo estável, com poucas nuvens e possibilidade de chuvas isoladas no litoral. As temperaturas sobem principalmente no Oeste do estado.</p>
<p>O dia será de predomínio do sol em todas as regiões catarinenses, com pouca nebulosidade. Apesar disso, o litoral pode registrar chuvas rápidas e isoladas ao longo do dia, sem volumes significativos ou risco de temporais.</p>
<p>As temperaturas mínimas na madrugada e amanhecer ficam abaixo dos 10°C apenas no Planalto Sul, enquanto nas demais regiões variam entre 13°C e 17°C. Durante a tarde, o calor aumenta, especialmente no Extremo Oeste e Oeste, onde as máximas se aproximam dos 30°C.</p>
<p>O cenário geral indica estabilidade atmosférica, com baixo risco para ocorrências meteorológicas adversas relacionadas ao tempo em Santa Catarina nesta quarta-feira. A previsão aponta para um dia de tempo firme e temperaturas em elevação, com chuvas isoladas restritas ao litoral do estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa de prevenção de enchentes realiza limpeza no bairro Pagani, em Palhoça]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prevencao-enchentes-palhoca-5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 23:48:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4227c2742dc668449c6758bc42ca0c1549a87258]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Palhoça realizou uma operação de limpeza e desobstrução de uma vala no bairro Pagani, próximo ao Shopping ViaCatarina, como parte do programa de prevenção de enchentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Palhoça realizou uma operação de limpeza e desobstrução de uma vala no bairro Pagani, próximo ao Shopping ViaCatarina, como parte do programa de prevenção de enchentes.</p>
<p>As equipes municipais concentraram os trabalhos na remoção de detritos, vegetação e outros materiais que poderiam impedir o fluxo adequado das águas pluviais na vala. A manutenção desses canais é essencial para garantir o funcionamento eficiente do sistema de drenagem durante chuvas intensas, reduzindo riscos de alagamentos e transtornos para moradores e comerciantes locais.</p>
<p>O programa de prevenção de enchentes tem caráter contínuo e abrange diferentes bairros do município. As ações são planejadas com base em mapeamentos de risco e histórico de ocorrências, visando preparar a cidade para eventos climáticos e aumentar a segurança da população.</p>
<p>A operação no bairro Pagani representa mais uma etapa dos esforços da prefeitura para mitigar os impactos das chuvas e fortalecer a infraestrutura urbana em Palhoça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
