<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 13:48:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Licenciamento ambiental libera projeto da Estrada Parque entre Porto Belo e Bombinhas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/estrada-que-liga-porto-belo-e-bombinhas-recebe-licenciamento-ambiental/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:32:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:71f61e349dfb2202e77efd9cf6073967ff8ab9aa]]></guid>
<description><![CDATA[O licenciamento ambiental para a construção da estrada que liga Porto Belo a Bombinhas foi obtido, permitindo o avanço do projeto da Estrada Parque, que substituirá a atual estrada de chão por uma via estruturada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O licenciamento ambiental para a construção da estrada que liga Porto Belo a Bombinhas foi obtido, permitindo o avanço do projeto da Estrada Parque, que substituirá a atual estrada de chão por uma via estruturada.</p>
<p>O trecho que liga Porto Belo a Bombinhas funciona atualmente como uma estrada de chão, sem pavimentação, drenagem ou sinalização. A obtenção da licença ambiental era a última etapa necessária para o anúncio dos recursos e o início da execução da obra, aguardada há muitos anos na região.</p>
<p>O investimento estimado para a primeira etapa da obra é superior a R$ 25 milhões. Com a autorização ambiental, a obra passa a ter segurança jurídica e pode ser viabilizada por meio de Parceria Público-Privada (PPP). A estrada é considerada estratégica para a mobilidade do Litoral Norte catarinense, especialmente durante a alta temporada, quando o fluxo de veículos aumenta.</p>
<p>O projeto da Estrada Parque está sendo desenvolvido pela Wert Empreendimentos, com recursos da Outorga Onerosa do Direito de Construir do município de Porto Belo. A primeira fase inclui drenagem, pavimentação, sinalização viária e iluminação pública, com soluções técnicas para reduzir impactos ambientais. Uma segunda etapa prevê a implantação de ciclovias, considerando o uso frequente do trajeto por ciclistas.</p>
<p>O licenciamento ambiental foi analisado por uma equipe técnica conjunta de servidores de Porto Belo e Bombinhas. Após essa fase, o projeto seguirá para avaliação e aprovação final nas secretarias de planejamento urbano dos dois municípios.</p>
<p>Com a licença ambiental obtida, o projeto da Estrada Parque avança para transformar a ligação entre Porto Belo e Bombinhas em uma via estruturada, promovendo melhorias na mobilidade e infraestrutura da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quiosque é destruído por incêndio durante a madrugada em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/quiosque-e-destruido-por-incendio-durante-a-madrugada-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:12:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bca35c9281b4edb0f964e2d0bcea61a70af7c7bf]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio destruiu um quiosque no bairro Morro das Pedras, em Florianópolis, durante a madrugada desta sexta-feira. Equipes do Corpo de Bombeiros utilizaram cerca de 9 mil litros de água para conter as chamas e evitar que o fogo se alastrasse para construções vizinhas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio destruiu um quiosque no bairro Morro das Pedras, em Florianópolis, durante a madrugada desta sexta-feira. Equipes do Corpo de Bombeiros utilizaram cerca de 9 mil litros de água para conter as chamas e evitar que o fogo se alastrasse para construções vizinhas.</p>
<p>O incêndio atingiu um quiosque com área aproximada de 30 metros quadrados. Ao chegar ao local por volta das 5h50, os bombeiros encontraram o fogo em pleno desenvolvimento. Próximo ao quiosque havia outras duas estruturas mistas, incluindo uma edificação de madeira e um contêiner para armazenamento, além de uma construção que guardava equipamentos de cozinha como fritadeira e botijão de GLP.</p>
<p>Devido ao risco de propagação das chamas, as equipes iniciaram o combate com ataque direto para reduzir a intensidade do fogo e impedir que ele atingisse as edificações vizinhas. Após a extinção, foi realizado o rescaldo para eliminar focos remanescentes e garantir a segurança do local.</p>
<p>O proprietário informou que o quiosque já estava completamente tomado pelas chamas quando chegou ao local e que não havia extintor disponível na edificação. O Corpo de Bombeiros reforçou a importância da adoção de medidas preventivas contra incêndio, especialmente em locais que utilizam equipamentos de cozinha e botijões de gás, destacando a necessidade de manter extintores em condições de uso.</p>
<p>A operação dos bombeiros em Florianópolis evitou danos maiores às estruturas próximas e ressaltou a importância da prevenção para aumentar a segurança em situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói quiosque no Morro das Pedras, em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-destroi-quiosque-no-morro-das-pedras-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:04:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:93c29f3794c53ae0d89b76ea9a39e0685ea45ff9]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio consumiu um quiosque no bairro Morro das Pedras, em Florianópolis, na madrugada desta sexta-feira, exigindo a atuação do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio consumiu um quiosque no bairro Morro das Pedras, em Florianópolis, na madrugada desta sexta-feira, exigindo a atuação do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 5h50 para atender à ocorrência. Ao chegar ao local, a guarnição constatou que o fogo já estava em pleno desenvolvimento em um quiosque de aproximadamente 30 metros quadrados.</p>
<p>No entorno do quiosque havia outras duas estruturas mistas, incluindo uma edificação de madeira e um contêiner para guarda de materiais, além de uma terceira estrutura que abrigava equipamentos de cozinha, como fritadeira e botijão de gás GLP, aumentando o risco de propagação das chamas.</p>
<p>Os bombeiros iniciaram o combate com ataque direto para reduzir o calor e impedir que o fogo se alastrasse para as edificações vizinhas. Após o controle das chamas, foi realizado o trabalho de rescaldo para eliminar possíveis focos remanescentes, utilizando aproximadamente 9 mil litros de água.</p>
<p>O proprietário informou que o quiosque já estava completamente tomado pelo fogo quando chegou ao local e que não havia extintor disponível para um primeiro combate. O Corpo de Bombeiros reforça a importância da manutenção de extintores em condições adequadas, especialmente em estabelecimentos com equipamentos de cozinha e botijões de gás, para reduzir danos e garantir uma resposta mais segura em emergências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso desaparecido em Dionísio Cerqueira é encontrado morto na Argentina]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/identificado-idoso-que-desapareceu-em-sc-e-foi-encontrado-morto-em-outro-pais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:01:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:747aecdf1b065af66c1f9f805f0d6227d464e4c2]]></guid>
<description><![CDATA[Antônio Batista Soares, de 71 anos, foi reconhecido pelos familiares após ser encontrado morto em território argentino, após desaparecer em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Antônio Batista Soares, de 71 anos, foi reconhecido pelos familiares após ser encontrado morto em território argentino, após desaparecer em Santa Catarina. O idoso Antônio Batista Soares desapareceu em Dionísio Cerqueira, cidade do Oeste catarinense, no dia 16 de dezembro. Seu corpo foi localizado em avançado estado de decomposição em uma área de mata próxima à cidade, do lado argentino da fronteira.</p>
<p>A Polícia Civil informou que o corpo está no Instituto Médico Legal da Argentina, onde ainda não foi oficialmente identificado. A família reconheceu Antônio pelas roupas que ele usava no momento do desaparecimento.</p>
<p>A filha do idoso prestou homenagem nas redes sociais, expressando dor pela perda e confiança na justiça. O caso segue sob investigação enquanto a família aguarda esclarecimentos sobre as circunstâncias da morte de Antônio Batista Soares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
