<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 15:11:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente é apreendido com 10kg de maconha na BR-101 em Paulo Lopes, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_740888e97451aa56fba396acec7a6dba5b000976/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:07:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:740888e97451aa56fba396acec7a6dba5b000976]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação conjunta da Polícia Rodoviária Federal e da Polícia Militar resultou na apreensão de um adolescente de 17 anos e cerca de dez quilos de maconha na BR-101, em Paulo Lopes, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação conjunta da Polícia Rodoviária Federal e da Polícia Militar resultou na apreensão de um adolescente de 17 anos e cerca de dez quilos de maconha na BR-101, em Paulo Lopes, Santa Catarina.</p>
<p>A operação ocorreu após monitoramento e troca de informações entre as forças de segurança, que acompanhavam um veículo suspeito de transportar drogas na região sul do estado. A abordagem foi realizada em um trecho da BR-101 no município de Paulo Lopes.</p>
<p>Durante a revista, os policiais encontraram um saco de lixo no banco dianteiro com aproximadamente dez quilos de maconha prensada, além de dois aparelhos celulares e R$ 180 em dinheiro. O adolescente foi apreendido em flagrante e responsabilizado por ato infracional análogo ao tráfico de drogas.</p>
<p>O procedimento com o adolescente segue protocolos específicos previstos no Estatuto da Criança e do Adolescente, incluindo encaminhamento para avaliação dentro do sistema socioeducativo. A ocorrência segue para os encaminhamentos legais e investigação sobre a origem, destino e possíveis envolvidos.</p>
<p>A BR-101 é uma rota frequente em operações contra o tráfico de drogas em Santa Catarina devido ao seu fluxo intenso e ligação com diversas regiões do estado. A ação visa reduzir a circulação de entorpecentes e desarticular rotas utilizadas por traficantes.</p>
<p>A polícia continua as investigações para esclarecer todos os detalhes relacionados ao caso e evitar novas ocorrências na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deputado Emerson Stein anuncia R$ 800 mil para melhorias em Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f8a9ec3e2b05295aacf8bc148aa973a72056b91c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:42:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f8a9ec3e2b05295aacf8bc148aa973a72056b91c]]></guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Emerson Stein anunciou a destinação de R$ 800 mil para Tijucas, com recursos voltados para lazer, prevenção e estrutura da Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O deputado estadual Emerson Stein anunciou a destinação de R$ 800 mil para Tijucas, com recursos voltados para lazer, prevenção e estrutura da Polícia Militar. O anúncio foi realizado na sede da Prefeitura de Tijucas, durante encontro com autoridades locais e representantes da segurança pública. O pacote de investimentos inclui a construção de duas praças, aquisição de um veículo para o Programa Proerd e reforma elétrica do quartel da 2ª Companhia da Polícia Militar.</p>
<p>Dos R$ 800 mil, R$ 500 mil serão aplicados na construção das praças do Feller e do Sul do Rio, visando criar espaços para convívio social e lazer. Os outros R$ 300 mil serão destinados à compra do veículo para o Proerd e à reforma elétrica do quartel, buscando melhorias na estrutura de trabalho e apoio às ações do programa nas escolas.</p>
<p>A prefeitura informou que os recursos ajudarão a avançar com demandas antigas do município, com projetos e licitações a serem realizados O deputado ressaltou o apoio do Executivo estadual e a importância da articulação com vereadores para atender as prioridades locais.</p>
<p>A expectativa é que os repasses sejam formalizados em breve para que as obras e melhorias iniciem em Tijucas, beneficiando a comunidade com novos espaços de lazer e reforço na segurança pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policiais salvam bebê de 50 dias engasgada na BR-101 em Barra Velha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4217b20c6fbbc00569a72b3cf8efb5c4d85fe8ac/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:41:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4217b20c6fbbc00569a72b3cf8efb5c4d85fe8ac]]></guid>
<description><![CDATA[Uma recém-nascida foi salva por policiais rodoviários federais após se engasgar na BR-101, em Barra Velha, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma recém-nascida foi salva por policiais rodoviários federais após se engasgar na BR-101, em Barra Velha, no Norte de Santa Catarina. A família da bebê interceptou uma viatura da Polícia Rodoviária Federal durante patrulhamento de rotina e pediu socorro imediato. A mãe segurava a criança nos braços e relatava que ela não conseguia respirar.</p>
<p>A bebê apresentava sinais de asfixia, como coloração arroxeada na pele, espuma na boca e ausência de choro. Os policiais iniciaram os procedimentos de desengasgo para recém-nascidos, e a criança reagiu, voltando a respirar e chorando.</p>
<p>Em seguida, mãe e filha foram levadas até uma unidade de pronto atendimento da região, onde a criança foi avaliada e passou por exames clínicos. A recém-nascida estava fora de perigo.</p>
<p>A ação rápida dos policiais rodoviários federais foi fundamental para salvar a vida da bebê na rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fim da restrição para caminhões altera trânsito na SC-401 em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0bc1034bae61a81c1669a4ab4ad1456cae47a453/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:27:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0bc1034bae61a81c1669a4ab4ad1456cae47a453]]></guid>
<description><![CDATA[A proibição para veículos pesados acima de 23 toneladas na SC-401 durante horários de pico foi encerrada após três meses em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A proibição para veículos pesados acima de 23 toneladas na SC-401 durante horários de pico foi encerrada após três meses em Florianópolis. A restrição que impedia caminhões acima de 23 toneladas de circularem na SC-401 das 7h às 11h e das 16h às 20h foi instituída em dezembro de 2025 e valia para o trecho entre o Km 19+130 e o Km 16+870, no sentido bairro. A medida chegou ao fim no domingo, permitindo que os veículos voltem a trafegar sem limitações.</p>
<p>As obras de triplicação da SC-401, principal acesso ao Norte da Ilha, começaram em março de 2025 e estão com 50% dos trabalhos concluídos. O projeto visa ampliar a capacidade da rodovia para reduzir congestionamentos, mas ainda há relatos de dificuldades na mobilidade de pedestres e motoristas.</p>
<p>As frentes de trabalho estão concentradas na implantação da terceira faixa nos trechos do Morro das Madeireiras e do Cemitério Jardim da Paz, com fases futuras focadas em elevados e passarelas. O investimento nas obras ultrapassa os R$ 73 milhões.</p>
<p>A SC-401 segue sendo a rodovia estadual mais movimentada de Santa Catarina, ligando o Norte e o Sul da Ilha de Florianópolis, e as melhorias prometem impactar positivamente o trânsito local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após perder controle em ultrapassagem e bater contra caminhão em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_eeb58a1e571b4b6b807d2389f1a35997dc9818d1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:21:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eeb58a1e571b4b6b807d2389f1a35997dc9818d1]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 42 anos morreu após um acidente na SC-283, em Concórdia, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 42 anos morreu após um acidente na SC-283, em Concórdia, no Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 14h, no km 10,7 da rodovia, envolvendo uma motocicleta BMW S1000 RR e um caminhão M.Benz/Atego. O motociclista iniciou uma ultrapassagem em trecho proibido, perdeu o controle ao passar sobre dispositivos refletivos, invadiu a pista contrária e colidiu com a lateral do caminhão.</p>
<p>Claudimar Reginato sofreu lesões gravíssimas e foi atendido por equipes do Samu e do Corpo de Bombeiros Voluntários de Concórdia. Ele foi encaminhado ao Hospital São Francisco, onde entrou em parada cardiorrespiratória e não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O motorista do caminhão, de 40 anos, não se feriu. A motocicleta foi removida por guincho particular e o caminhão liberado após os procedimentos no local. O caso reforça a importância do respeito às normas de trânsito para evitar acidentes graves nas rodovias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro capota em cruzamento com criança de 4 anos dentro após acidente em Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e30f85ac44f4f0f2fb7a29c6e6d21222c1175968/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:19:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e30f85ac44f4f0f2fb7a29c6e6d21222c1175968]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois veículos no bairro Santa Regina, em Camboriú, resultou no capotamento de um carro com uma criança de 4 anos no banco traseiro. Apesar do susto, não houve ferimentos aparentes nas crianças, mas uma passageira teve suspeita de fratura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois veículos no bairro Santa Regina, em Camboriú, resultou no capotamento de um carro com uma criança de 4 anos no banco traseiro. Apesar do susto, não houve ferimentos aparentes nas crianças, mas uma passageira teve suspeita de fratura.</p>
<p>O acidente ocorreu por volta de 1h22 no cruzamento da Rua Pequim com a Rua Bruxelas. A colisão lateral entre um GM Cruze e um Fiat Siena fez com que o Siena perdesse estabilidade e capotasse, terminando apoiado sobre as quatro rodas. No Siena estavam quatro pessoas: o motorista, uma mulher no banco da frente, um adolescente de 15 anos e a criança de 4 anos no banco traseiro.</p>
<p>Durante o atendimento no local, as crianças foram avaliadas e não apresentaram ferimentos aparentes. A mulher de 43 anos, passageira do banco dianteiro, relatou dor intensa no ombro esquerdo, com suspeita de fratura, e foi encaminhada ao hospital para exames. O motorista do Siena recusou encaminhamento hospitalar, e o condutor do GM Cruze recebeu atendimento no local.</p>
<p>A Polícia Militar auxiliou na segurança do local e nos procedimentos relacionados ao acidente enquanto as equipes de atendimento prestavam socorro às vítimas. A situação exigiu cautela devido ao risco de lesões que podem não se manifestar imediatamente após capotagens.</p>
<p>O caso reforça a importância da avaliação médica imediata e acompanhamento das vítimas após acidentes com capotamento, especialmente quando crianças estão envolvidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
