<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 19:10:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Professora recém-efetivada morre após passar mal em escola de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b31eb37e25cdf10c6433cf5d610b2f60fbecf134/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 19:00:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b31eb37e25cdf10c6433cf5d610b2f60fbecf134]]></guid>
<description><![CDATA[A comunidade escolar de Imbituba está em luto após a morte da professora Danubia Francisco Ramos, que sofreu um Acidente Vascular Cerebral durante uma formação pedagógica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A comunidade escolar de Imbituba está em luto após a morte da professora Danubia Francisco Ramos, que sofreu um Acidente Vascular Cerebral durante uma formação pedagógica. Danubia Francisco Ramos, de 43 anos, passou mal enquanto participava de uma formação pedagógica na Escola Maria Corrêa Saad, em Imbituba. Ela recebeu atendimento imediato e foi encaminhada para uma unidade de saúde, onde permaneceu internada na UTI. Apesar dos esforços médicos, não resistiu ao quadro grave causado pelo AVC hemorrágico.</p>
<p>Recentemente efetivada como professora de Ensino Religioso na escola, Danubia havia iniciado sua trajetória na unidade há pouco tempo. A notícia de sua morte gerou grande comoção entre colegas de trabalho, alunos e familiares.</p>
<p>A direção da Escola Maria Corrêa Saad emitiu nota oficial lamentando a perda e ressaltando o legado deixado pela educadora, destacando seu compromisso, sensibilidade e respeito no exercício da função. Amigos e colegas também prestaram homenagens nas redes sociais, lembrando sua presença marcante e desejando conforto à família.</p>
<p>A comunidade escolar segue em luto pela perda da professora Danubia Francisco Ramos, que deixa uma marca significativa na Escola Maria Corrêa Saad.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
