<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 18:47:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem desaparece após ser arrastado pelo rio Uruguai em Mondaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pescaria-termina-em-desaparecimento-de-jovem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:24:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:44de1455191eaf649fca05c1ddc3777d263bf249]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 22 anos está desaparecido após entrar no rio Uruguai para recuperar uma boia durante uma pescaria no município de Mondaí, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 22 anos está desaparecido após entrar no rio Uruguai para recuperar uma boia durante uma pescaria no município de Mondaí, Oeste de Santa Catarina. O caso ocorreu na noite de terça-feira, enquanto o jovem pescava acompanhado da esposa. Ele tentou recuperar a boia do anzol que se soltou e foi arrastado pela correnteza, não conseguindo retornar à margem do rio.</p>
<p>As equipes de resgate iniciaram as buscas ainda na mesma noite, utilizando embarcação e realizando varreduras nas margens do rio. Os trabalhos foram retomados ao amanhecer do dia seguinte, com novas varreduras em pontos críticos ao longo do leito do rio.</p>
<p>O desaparecimento ocorre em meio a uma sequência de casos de afogamento no Oeste catarinense, incluindo o recente encontro do corpo de uma criança no rio Chapecozinho. As autoridades reforçam o alerta para os riscos em rios da região, especialmente após períodos de chuva e aumento da correnteza.</p>
<p>Os bombeiros orientam que pescadores e frequentadores de rios evitem entrar na água para recuperar objetos e utilizem equipamentos de segurança sempre que possível.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Demolição no Centro de Florianópolis libera terreno amplo para o Tribunal de Justiça]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/demolicao-no-centro-de-florianopolis-revela-terreno-do-tamanho-de-campo-de-futebol/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:53:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:34a9dd2a83c3432f0b83b1e708ee957f0c1d8676]]></guid>
<description><![CDATA[A demolição do antigo prédio da Defensoria Pública da União no Centro de Florianópolis liberou um terreno de 3.526 metros quadrados, incorporado ao complexo do Tribunal de Justiça de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A demolição do antigo prédio da Defensoria Pública da União no Centro de Florianópolis liberou um terreno de 3.526 metros quadrados, incorporado ao complexo do Tribunal de Justiça de Santa Catarina.</p>
<p>A demolição ocorreu entre dezembro de 2025 e janeiro de 2026, com a edificação sendo completamente derrubada em menos de um mês. O prédio estava degradado e não atendia às normas de acessibilidade, o que motivou a remoção.</p>
<p>O terreno liberado tem área aproximada de um campo de futebol, que normalmente possui a partir de 4.050 metros quadrados. O espaço foi incorporado ao complexo do Tribunal de Justiça de Santa Catarina, que será beneficiado pela localização estratégica.</p>
<p>Em troca pelo terreno, o Tribunal de Justiça cedeu um imóvel localizado na Rua Almirante Lamego, 1386, com área de 4.095 metros quadrados. O negócio foi concluído após várias tentativas.</p>
<p>O novo terreno no Centro de Florianópolis representa uma ampliação importante para o Tribunal de Justiça, com potencial para melhorar a infraestrutura da instituição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
