<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 23:43:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pitbull é morto com tiro após tentar atacar idosa e policial em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pitbull-morre-intervencao-pm-xanxere/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:08:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:17360a7bb35a01747bce51287c2800dfb6b4eee2]]></guid>
<description><![CDATA[Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…</p>
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente em Segurança Pitbull é morto com tiro após tentar atacar idosa e policial em SC Por equipe Publicado em 09/02/2026 19h08 | Atualizado há 1 hora Compartilhar: Animal estava solto, atacou outros cães e avançou contra uma idosa e um policial. Na manhã desta segunda-feira (9), um cão da raça pitbull morreu após a Polícia Militar intervir em uma ocorrência envolvendo risco a moradores no bairro São Jorge, em Xanxerê, no Oeste de Santa Catarina.</p>
<p>Clique e receba notícias do em seu WhatsApp: Entrar no grupo Diante da situação, uma guarnição foi deslocada para o local. Durante o atendimento, os policiais passaram a acompanhar os cães e realizaram buscas para identificar o responsável. Moradores da região foram orientados a permanecer dentro de casa e manter portas e portões fechados, como forma de prevenção.</p>
<p>Em determinado momento, um dos animais entrou em uma residência onde estava uma idosa. Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mistério: mãe e filho são achados mortos dentro de apartamento em Joinville]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-e-filho-sao-encontrados-mortos-em-apartamento-no-centro-de-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:17:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a7df7e095151dde86bb6e225274558d6eefc6024]]></guid>
<description><![CDATA[Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…</p>
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente em Segurança Mistério: mãe e filho são achados mortos dentro de apartamento em Joinville Por equipe Publicado em 09/02/2026 18h17 | Atualizado há 55 minutos Compartilhar: No local, os policiais encontraram a porta do apartamento destrancada e localizaram os corpos em um dos quartos, sobre a cama. Uma mulher e o filho foram encontrados mortos dentro de um apartamento na Rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, no Norte de Santa Catarina, na tarde desta segunda-feira (9).</p>
<p>As informações são do ND Mais, parceiros do . Clique e receba notícias do em seu WhatsApp: Entrar no grupo A Polícia Militar foi acionada após moradores relatarem que mãe e filho não eram vistos havia alguns dias e que um forte odor vinha do interior do imóvel.</p>
<p>No local, os policiais encontraram a porta do apartamento destrancada e localizaram os corpos em um dos quartos, sobre a cama. A Polícia Científica e a Polícia Civil assumiram os procedimentos legais. O caso segue sob investigação.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cliente é nocauteado por segurança de restaurante na Praia Brava: ‘sangramento no crânio’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cliente-e-nocauteado-por-seguranca-de-restaurante-na-brava/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:46:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e94d8de898be412da293126a3deaef2e1b2e72c1]]></guid>
<description><![CDATA[Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…</p>
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente em Segurança Cliente é nocauteado por segurança de restaurante na Praia Brava: ‘sangramento no crânio’ Por equipe Publicado em 09/02/2026 17h46 | Atualizado há 2 horas Compartilhar: Cliente é hospitalizado após agressão de segurança em restaurante da Praia Brava, em Itajaí; caso foi registrado como lesão corporal dolosa e será apurado. O que era para ser um jantar entre amigos terminou em violência na Praia Brava, em Itajaí (SC) , na noite de domingo (8).</p>
<p>Clique e receba notícias do em seu WhatsApp: Entrar no grupo Os clientes foram informados de que ainda poderiam ser atendidos e fizeram o pedido. O grupo avisou previamente que um amigo chegaria em poucos minutos . Quando esse amigo tentou entrar no restaurante, o segurança do local impediu a entrada e iniciou uma discussão, alegando que o restaurante já estava fechado.</p>
<p>Mesmo com clientes ainda no interior do estabelecimento e o pedido recém realizado, o desentendimento evoluiu para agressão física . Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governador confirma começo da Via Mar ainda em 2026 com investimento de até R$ 1,5 bilhão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/governador-confirma-inicio-da-via-mar-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:36:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:060af732a00733174c85250506a8367550f75c26]]></guid>
<description><![CDATA[INFRAESTRUTURA Governador confirma começo da Via Mar ainda em 2026 com investimento de até R$ 1,5 bilhão Governador diz que obra da rodovia paralela à BR-101 deve começar até a metade de 2026 Marcos Costa 09/02/2026 - 16h36 Foto: Divulgação; 📄 Resumo do artigo --> O governador Jorginho Mello confirmou que o governo e…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>INFRAESTRUTURA Governador confirma começo da Via Mar ainda em 2026 com investimento de até R$ 1,5 bilhão Governador diz que obra da rodovia paralela à BR-101 deve começar até a metade de 2026 Marcos Costa 09/02/2026 - 16h36 Foto: Divulgação; 📄 Resumo do artigo --&gt; O governador Jorginho Mello confirmou que o governo e…</p>
<p>INFRAESTRUTURA Governador confirma começo da Via Mar ainda em 2026 com investimento de até R$ 1,5 bilhão Governador diz que obra da rodovia paralela à BR-101 deve começar até a metade de 2026 Marcos Costa 09/02/2026 - 16h36 Foto: Divulgação; 📄 Resumo do artigo --&gt; O governador Jorginho Mello confirmou que o governo estadual pretende dar início às obras da Via Mar, rodovia paralela à BR-101, ainda no primeiro semestre de 2026. O anúncio foi feito nesta segunda-feira (9), durante a assinatura da licença ambiental de instalação da Marina Beira-Mar Norte, em Florianópolis.</p>
<p>Governador fala em investimento de até R$ 1,5 bilhão A Via Mar é uma das principais apostas de infraestrutura rodoviária do governo de Santa Catarina para aliviar o tráfego intenso da BR-101, especialmente no trecho entre Itajaí e Tijucas.</p>
<p>“A Via Mar nós queremos começar até a metade do ano. Já estamos terminando todos os cinco projetos. A ideia do governo é investir R$ 1 bilhão ou R$ 1,5 bilhão”, afirmou o governador. O modelo de financiamento será por meio de uma Parceria Público-Privada (PPP).</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado a 39 anos após tentar matar ex e enteado com faca durante réveillon em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-condenado-a-39-anos-apos-tentar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f44e23676aaaa7ce7555e272a310b20fa54db4dc]]></guid>
<description><![CDATA[SEGURANÇA Homem é condenado a 39 anos após tentar matar ex e enteado com faca durante réveillon em SC Réu descumpriu medida protetiva, atacou as vítimas e mantinha armas ilegais em casa Marcos Costa 09/02/2026 - 16h24 Foto: Canva / 📄 Resumo do artigo --> Um homem foi condenado a 39 anos e 20 dias de pr…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>SEGURANÇA Homem é condenado a 39 anos após tentar matar ex e enteado com faca durante réveillon em SC Réu descumpriu medida protetiva, atacou as vítimas e mantinha armas ilegais em casa Marcos Costa 09/02/2026 - 16h24 Foto: Canva / 📄 Resumo do artigo --&gt; Um homem foi condenado a 39 anos e 20 dias de pr…</p>
<p>SEGURANÇA Homem é condenado a 39 anos após tentar matar ex e enteado com faca durante réveillon em SC Réu descumpriu medida protetiva, atacou as vítimas e mantinha armas ilegais em casa Marcos Costa 09/02/2026 - 16h24 Foto: Canva / 📄 Resumo do artigo --&gt; Um homem foi condenado a 39 anos e 20 dias de prisão após ser julgado pelo Tribunal do Júri de Caçador, no Meio-Oeste de Santa Catarina. Ele foi denunciado pelo Ministério Público de SC por tentar matar a ex-companheira e o filho dela na madrugada de 1º de janeiro de 2025, além de manter armas e munições ilegais em casa.</p>
<p>O ataque ocorreu durante as comemorações de Réveillon. O filho da vítima tentou impedir a agressão e também foi esfaqueado no peito e no tórax. Medida protetiva foi ignorada antes da tentativa de feminicídio O homem já havia sido proibido pela Justiça de se aproximar da ex-companheira, mas descumpriu a medida protetiva ao invadir a casa dela durante a madrugada.</p>
<p>A denúncia apresentada pelo Promotor de Justiça Diego Bertoldi destaca que o ataque foi cometido de forma traiçoeira, com intenção de matar, e com agravantes previstos na Lei Maria da Penha. Vítimas sobreviveram após cirurgias de emergência Ambas as vítimas foram socorridas a tempo e passaram por cirurgias de emergência.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gigante têxtil de SC adquire marca e anuncia pacote de investimentos de R$ 35 milhões]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/gigante-textil-de-sc-adquire-marca-e-anuncia-investimentos-de-35-milhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:20:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6dbe0c1f3e1b88fd78a6fc1637a4a1395fe0f5b3]]></guid>
<description><![CDATA[ECONOMIA Gigante têxtil de SC adquire marca e anuncia pacote de investimentos de R$ 35 milhões Aquisição da Casa Argivai integra pacote de investimentos da Appel Home e mira crescimento acelerado nos segmentos de mesa, cozinha e decoração Lucas Koerich 09/02/2026 - 16h20 Foto: Divulgação 📄 Resumo do artigo --> A Appe…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>ECONOMIA Gigante têxtil de SC adquire marca e anuncia pacote de investimentos de R$ 35 milhões Aquisição da Casa Argivai integra pacote de investimentos da Appel Home e mira crescimento acelerado nos segmentos de mesa, cozinha e decoração Lucas Koerich 09/02/2026 - 16h20 Foto: Divulgação 📄 Resumo do artigo --&gt; A Appe…</p>
<p>ECONOMIA Gigante têxtil de SC adquire marca e anuncia pacote de investimentos de R$ 35 milhões Aquisição da Casa Argivai integra pacote de investimentos da Appel Home e mira crescimento acelerado nos segmentos de mesa, cozinha e decoração Lucas Koerich 09/02/2026 - 16h20 Foto: Divulgação 📄 Resumo do artigo --&gt; A Appel Home, uma das maiores indústrias têxteis do Brasil, com sede em Brusque, anunciou a aquisição da Casa Argivai, marca com atuação nacional consolidada no segmento de mesa posta, cozinha e decoração. O negócio integra um pacote de investimentos de R$ 35 milhões, preparado para marcar os 50 anos da companhia, e reforça a estratégia de expansão do portfólio e fortalecimento da presença da empresa no varejo nacional.</p>
<p>Com a incorporação da Casa Argivai, a Appel amplia sua atuação nas categorias de mesa e cozinha, complementando o mix já consolidado de cama, mesa e banho. Além das marcas próprias, a companhia também atua fortemente no modelo private label, com produção em larga escala para grandes redes varejistas do país.</p>
<p>Casa Argivai mira triplicar faturamento em três anos Atualmente, a Casa Argivai registra faturamento anual de R$ 12 milhões, com distribuição para cerca de mil clientes em todo o Brasil. A meta da Appel Home é triplicar esse volume em até três anos, superando a marca de R$ 30 milhões, por meio da reestruturação do portfólio, ampliação da capilaridade comercial e fortalecimento da presença nos pontos de venda.</p>
<p>Ao mesmo tempo, passa a contar com o suporte da estrutura industrial, logística e comercial da Appel Home, o que deve garantir crescimento sustentável e ganho de escala. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Identificada mulher morta por asfixia dentro de casa em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificada-mulher-morta-por-asfixia-dentro-de-casa-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:15:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:754538bf1ce0e58e9d4c98c2bc5438b5c88bfaff]]></guid>
<description><![CDATA[SEGURANÇA Identificada mulher morta por asfixia dentro de casa em Balneário Camboriú Terapeuta de 42 anos foi encontrada sem vida; companheiro é o principal suspeito Lucas Koerich 09/02/2026 - 15h15 Foto: Reprodução/Redes Sociais 📄 Resumo do artigo --> Foi identificada como Ana Paula Farias, de 42 anos, a mulher enco…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>SEGURANÇA Identificada mulher morta por asfixia dentro de casa em Balneário Camboriú Terapeuta de 42 anos foi encontrada sem vida; companheiro é o principal suspeito Lucas Koerich 09/02/2026 - 15h15 Foto: Reprodução/Redes Sociais 📄 Resumo do artigo --&gt; Foi identificada como Ana Paula Farias, de 42 anos, a mulher enco…</p>
<p>SEGURANÇA Identificada mulher morta por asfixia dentro de casa em Balneário Camboriú Terapeuta de 42 anos foi encontrada sem vida; companheiro é o principal suspeito Lucas Koerich 09/02/2026 - 15h15 Foto: Reprodução/Redes Sociais 📄 Resumo do artigo --&gt; Foi identificada como Ana Paula Farias, de 42 anos, a mulher encontrada morta asfixiada na manhã desta segunda-feira, em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. O caso é investigado como feminicídio, e o companheiro da vítima, de 45 anos, é apontado como o principal suspeito do crime.</p>
<p>Ao chegar ao local, os policiais encontraram Ana Paula já sem sinais vitais no interior do imóvel. Asfixia mecânica e buscas pelo suspeito A área foi isolada para o trabalho da Polícia Científica, que realizou a perícia no local e recolheu elementos que irão auxiliar nas investigações.</p>
<p>O companheiro da vítima não foi localizado após o crime e é considerado foragido. A Polícia Militar realiza buscas na região para tentar encontrá-lo. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Terapeuta é enforcada até a morte pelo marido em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/terapeuta-e-enforcada-ate-a-morte-pelo-marido-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:52:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e77dcf26226e0e4b8bcbeca3aebd93fbe0caff04]]></guid>
<description><![CDATA[Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…</p>
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente em Segurança URGENTE: Terapeuta é enforcada até a morte pelo marido em BC Por equipe Publicado em 09/02/2026 14h52 | Atualizado há 5 horas Compartilhar: Crime ocorreu no bairro das Nações e o principal suspeito é o marido, que fugiu após o ocorrido. Uma mulher foi morta por asfixia na manhã desta segunda-feira, 9, em Balneário Camboriú.</p>
<p>A vítima é Ana Paula Farias, de 42 anos, terapeuta integrativa conhecida na cidade . O principal suspeito é o marido, Rômulo Pereira Padilha, de 45 anos. Clique e receba notícias do em seu WhatsApp: Entrar no grupo O crime ocorreu por volta das 9h, em uma residência na rua Peru, no bairro das Nações.</p>
<p>Após o fato, ele fugiu de bicicleta. O suspeito teria alegado uma suposta traição dentro da própria residência como motivação. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA["Pode dá-lhe": motinha elétrica vira aliada inusitada da PMSC em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motinha-eletrica-vira-aliada-inusitada-da-pmsc-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 17:48:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cabc454f59476376937999c4fc3d5d542343fa85]]></guid>
<description><![CDATA[Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…</p>
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente em Segurança &amp;#8220;Pode dá-lhe&amp;#8221;: motinha elétrica vira aliada inusitada da PMSC em BC Por equipe Publicado em 09/02/2026 14h48 | Atualizado há 5 horas Compartilhar: Ação da Polícia Militar desarticulou ponto intenso de tráfico na marginal da BR 101 e teve cena inusitada durante perseguição a suspeito. Uma ação da Polícia Militar de Santa Catarina (PMSC) revelou a atuação de um ponto de tráfico de drogas considerado intenso em Balneário Camboriú , na região da marginal da BR 101 , próximo a uma passarela com grande circulação de pessoas.</p>
<p>Clique e receba notícias do em seu WhatsApp: Entrar no grupo Os suspeitos utilizavam a geografia da área para escapar, alternando acessos entre a parte superior e inferior da marginal sempre que percebiam a aproximação das viaturas.</p>
<p>Após mudanças físicas no entorno, como fechamento de muros e passagens , o tráfico teria migrado para a região da marginal, onde a movimentação passou a ser constante, com fluxo intenso de usuários e trocas rápidas de drogas. Diante da dificuldade de flagrante, a PMSC montou uma operação com mais de uma guarnição para cercar a área .</p>
<p>Durante a ação, um dos suspeitos tentou fugir a pé . Um policial iniciou a perseguição e contou com a ajuda inesperada de um jovem em uma scooter elétrica , que deu carona ao militar até a rua seguinte.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro pessoas ficam feridas em explosão em marina: o que se sabe sobre o caso]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/quatro-pessoas-ficam-feridas-em-explosao-em-marina-o-que-se-sabe-sobre-o-caso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:34:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:72edb981ec082ac11c95c6d8f80eda42faba2f57]]></guid>
<description><![CDATA[Início » » Cotidiano Quatro pessoas ficam feridas em explosão em marina: o que se sabe sobre o caso As vítimas não tiveram as identidades divulgadas 09/02/2026 - 08:34 - Atualizada em: 09/02/2026 - 08:34 Nicoly Souza nicoly.souza@nsc.com.br Compartilhe : Bombeiros e Samu atenderam a ocorrência (Foto: CBMSC…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Início » » Cotidiano Quatro pessoas ficam feridas em explosão em marina: o que se sabe sobre o caso As vítimas não tiveram as identidades divulgadas 09/02/2026 - 08:34 - Atualizada em: 09/02/2026 - 08:34 Nicoly Souza nicoly.souza@nsc.com.br Compartilhe : Bombeiros e Samu atenderam a ocorrência (Foto: CBMSC…</p>
<p>Início » » Cotidiano Quatro pessoas ficam feridas em explosão em marina: o que se sabe sobre o caso As vítimas não tiveram as identidades divulgadas 09/02/2026 - 08:34 - Atualizada em: 09/02/2026 - 08:34 Nicoly Souza nicoly.souza@nsc.com.br Compartilhe : Bombeiros e Samu atenderam a ocorrência (Foto: CBMSC, Divulgação) Quatro pessoas ficaram feridas após uma explosão de uma lavadora em uma de alta pressão em uma marina de Florianópolis, no último domingo (8). O acidente aconteceu no bairro Cachoeira do Bom Jesus, durante a limpeza de um pequeno galpão.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar (CBM), as vítimas, que não tiveram as identidades divulgadas, apresentaram queimaduras de 2ºe 3º grau e precisaram ser encaminhadas aos hospitais Universitário e Celso Ramos. Até o momento, não há confirmação oficial da causa da explosão .</p>
<p>No entanto, a principal suspeita seria de um curto-circuito no equipamento elétrico que teria entrado em contato com vapores de combustível, provocando a explosão. O que se sabe até agora Bombeiros e Samu atenderam a ocorrência (Foto: CBMSC, Divulgação) Bombeiros e Samu atenderam a ocorrência (Foto: CBMSC, Divulgação) Bombeiros e Samu atenderam a ocorrência (Foto: CBMSC, Divulgação) Quais os tipos de queimadura Queimaduras são classificadas em quatro graus, com base na profundidade do dano.</p>
<p>Considera-se que as de primeiro grau afetam apenas a camada superficial da pele com vermelhidão, dor e inchaço. Já a partir de queimaduras de O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
