<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 15:10:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 22 anos morre em acidente com guincho em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6df864d9e974cf1e779c06be85d66375ea1912aa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:00:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6df864d9e974cf1e779c06be85d66375ea1912aa]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 22 anos morreu após um acidente envolvendo um guincho na rua Alberto Müller, no bairro Limeira, em Brusque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 22 anos morreu após um acidente envolvendo um guincho na rua Alberto Müller, no bairro Limeira, em Brusque. O acidente ocorreu na manhã desta sexta-feira, com o acionamento das equipes de socorro por volta das 10h30. O atendimento inicial foi realizado pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, com apoio do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e da Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
<p>O guincho envolvido transportava um veículo Fiat Strada. A dinâmica da colisão não foi divulgada pelas autoridades. A vítima sofreu ferimentos gravíssimos e não resistiu, com o óbito constatado ainda no local.</p>
<p>O condutor do guincho permaneceu no local após o acidente e estava bastante abalado, As informações foram apuradas no local pela Rádio Araguaia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Joinville passa a emitir certidão imobiliária unificada, gratuita e online]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_81480fc70097162b111b2690bb422f576be5e346/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:29:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:81480fc70097162b111b2690bb422f576be5e346]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Joinville lançou a Certidão Unificada de Cadastro Imobiliário, que reúne informações antes obtidas em documentos separados, agora disponíveis gratuitamente e de forma eletrônica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Joinville lançou a Certidão Unificada de Cadastro Imobiliário, que reúne informações antes obtidas em documentos separados, agora disponíveis gratuitamente e de forma eletrônica.</p>
<p>O novo documento agrega a inscrição imobiliária, a denominação oficial de logradouro e o croqui de localização com indicação de confrontações do imóvel na área urbana. A emissão é feita pelo sistema de Autosserviço no site oficial da Prefeitura, sem custo para o usuário.</p>
<p>Para solicitar a certidão, é necessário acessar o site da Prefeitura, entrar no Autosserviço com conta gov.br nível Prata ou Ouro, selecionar a opção correspondente e inserir o número da inscrição imobiliária. O documento não contém dados do proprietário nem valor venal, respeitando a Lei Geral de Proteção de Dados e o sigilo fiscal previsto no Código Tributário Nacional.</p>
<p>Além disso, a Declaração de Dados Cadastrais, usada principalmente por bancos e para regularizações junto ao INSS, também pode ser emitida online pelo mesmo sistema, sem cobrança, apresentando dados semi anonimizados.</p>
<p>As medidas estão regulamentadas pelo Decreto nº 70.068/2025 e seguem diretrizes nacionais relacionadas ao Cadastro Urbano, com o objetivo de reduzir filas, eliminar taxas e acelerar processos ligados ao cadastro imobiliário na cidade.</p>
<p>A iniciativa busca simplificar processos para moradores e empreendedores, liberando equipes técnicas para atividades mais complexas e reduzindo o tempo gasto com trâmites administrativos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão com 97 suínos tomba e bloqueia BR-163 no Oeste do Paraná]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6890da3b22462e734ce20fea20eb8f61b42d98dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:14:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6890da3b22462e734ce20fea20eb8f61b42d98dd]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão que transportava 97 suínos vivos tombou na BR-163, entre Cascavel e Santa Tereza do Oeste, causando bloqueio parcial da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão que transportava 97 suínos vivos tombou na BR-163, entre Cascavel e Santa Tereza do Oeste, causando bloqueio parcial da rodovia. O veículo saiu de Santa Catarina e seguia para um frigorífico em Toledo quando o motorista perdeu o controle da direção e tombou às margens da pista. Com o impacto, parte da carga foi lançada para fora, espalhando vários animais pelo asfalto e pelo canteiro central.</p>
<p>Alguns suínos morreram no local e outros ficaram feridos, aumentando o risco de novos acidentes. O motorista sofreu ferimentos leves e recebeu atendimento no local. Equipes da concessionária EPR foram acionadas para sinalização e controle do tráfego, além de montar cercas improvisadas para impedir que os animais invadissem a pista.</p>
<p>Um caminhão-guincho realizou o destombamento do veículo. Após a limpeza da via e a retirada dos animais, a rodovia foi liberada. Os suínos sobreviventes foram transferidos para outro caminhão que seguiu viagem até o destino final.</p>
<p>As causas do acidente ainda serão apuradas pelas autoridades. O atendimento da ocorrência contou com a atuação das equipes de resgate e da concessionária responsável pela rodovia, garantindo a liberação do tráfego após os procedimentos necessários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Avô fica gravemente ferido ao levar neta de 2 anos na garupa e bater de frente com caminhão em Gaspar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f92d4bf49da248332e2070041d219eee03fc9b85/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:05:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f92d4bf49da248332e2070041d219eee03fc9b85]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre uma bicicleta e um caminhão na Rua Pedro Simon, bairro Margem Esquerda, em Gaspar, deixou um homem e sua neta de 2 anos e meio feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre uma bicicleta e um caminhão na Rua Pedro Simon, bairro Margem Esquerda, em Gaspar, deixou um homem e sua neta de 2 anos e meio feridos. O ciclista, um homem de aproximadamente 50 anos, seguia com a criança na garupa quando houve uma colisão frontal com o caminhão, possivelmente na região do retrovisor do veículo de carga.</p>
<p>O homem sofreu lesões graves na face e no crânio, estava consciente porém irresponsivo, e foi levado ao Hospital Santa Isabel, em Blumenau. A criança apresentava hematomas na face e no crânio, além de suspeita de fratura no braço direito, e foi encaminhada ao hospital de Gaspar acompanhada pela avó.</p>
<p>O trânsito na Rua Pedro Simon foi interrompido durante o atendimento das vítimas, com apoio da Polícia Militar para controle e segurança no local. O motorista do caminhão não teve ferimentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
