<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 12:47:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Assalto termina com vítimas rendidas e amarradas dentro de residência em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/assalto-termina-com-vitimas-rendidas-e-amarradas-dentro-de-residencia-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:32:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:26fde039ecf2f9a3f845771ca11c316e44ff78d5]]></guid>
<description><![CDATA[Trio de homens armados invadiu uma casa em São João Batista, rendeu os moradores e fugiu levando veículo e objetos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Trio de homens armados invadiu uma casa em São João Batista, rendeu os moradores e fugiu levando veículo e objetos. O assalto ocorreu na noite de sábado no bairro Tajuba 1. Os três homens armados mantiveram as vítimas amarradas e sob ameaças enquanto exigiam dinheiro.</p>
<p>Durante a ação, uma das vítimas foi forçada a realizar uma transferência via Pix, mas os criminosos conseguiram apenas parte do valor solicitado. Além do dinheiro, foram levados uma caminhonete, celulares, televisores, joias e outros objetos de valor.</p>
<p>Após o crime, os suspeitos fugiram utilizando o veículo roubado. Até o momento, não há registro de prisões. A Polícia Militar atendeu a ocorrência, com apoio da Polícia Civil e da Polícia Científica para investigação e perícia.</p>
<p>As autoridades continuam as buscas para localizar os responsáveis pelo assalto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e moto deixa uma pessoa ferida na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-carro-e-moto-deixa-uma-pessoa-ferida-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:02:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:24493af979891c52803032dd12ad29a21888999c]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre um carro e uma motocicleta deixou uma pessoa ferida na madrugada deste domingo, no km 14 da BR-470, em Ilhota.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre um carro e uma motocicleta deixou uma pessoa ferida na madrugada deste domingo, no km 14 da BR-470, em Ilhota. O Corpo de Bombeiros Voluntários de Ilhota foi acionado e confirmou o acidente envolvendo um automóvel e uma motocicleta na localidade de Pedra de Amolar. A condutora da moto foi encontrada caída na pista, consciente, com escoriações nos membros superiores e inferiores.</p>
<p>Após regulação com o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, a vítima foi encaminhada para a UPA de Cordeiros para avaliação e atendimento médico. O condutor do carro envolvido assinou termo de recusa de atendimento no local.</p>
<p>A ocorrência contou com a atuação de oito bombeiros voluntários e dois policiais rodoviários federais, utilizando as viaturas UCIR 3927 e USB 3925. O atendimento foi coordenado pelo bombeiro voluntário Vieira.</p>
<p>O acidente mobilizou equipes de emergência para garantir o atendimento e a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 17 anos morre afogado em cachoeira em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/adolescente-morre-afogado-cachoeira-jaragua-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:55:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2948f29d4d38370642404cc1a18ecaa3c764f524]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 17 anos morreu após se afogar em uma cachoeira na localidade do Manso, no bairro Santa Luzia, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 17 anos morreu após se afogar em uma cachoeira na localidade do Manso, no bairro Santa Luzia, em Jaraguá do Sul. Luis Gustavo Bononomi, natural de Brusque, estava tomando banho na cachoeira acompanhado de um grupo de pessoas quando se afogou. O Corpo de Bombeiros foi acionado e realizou buscas no local.</p>
<p>O corpo do adolescente foi encontrado a cerca de três metros de profundidade pelos bombeiros. As circunstâncias do afogamento não foram detalhadas. Luis Gustavo deixa os pais e dois irmãos. O caso causou comoção entre familiares e moradores da região.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso, que mobilizou a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Câmara de Porto Belo aprova projeto que amplia transparência em desapropriações]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/camara-de-porto-belo-aprova-projeto-que-amplia-transparencia-em-desapropriacoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:49:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d90ab125876ed57c46d42f97051d164e7cf9470d]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei aprovado por unanimidade exige envio dos processos de desapropriação ao Judiciário e comunicação ao Legislativo em Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei aprovado por unanimidade exige envio dos processos de desapropriação ao Judiciário e comunicação ao Legislativo em Porto Belo. A Câmara Municipal de Porto Belo aprovou um projeto de lei que estabelece regras para aumentar a transparência e o acompanhamento dos processos de desapropriação conduzidos pelo Governo Municipal. A proposta, assinada pelos vereadores Rodrigo Borba e Jonatha Cabral, aguarda sanção do prefeito Joel Lucinda.</p>
<p>O projeto complementa o Decreto-Lei nº 3.365, que trata das desapropriações por utilidade pública. Pela nova regra, o Executivo deve encaminhar ao Judiciário todos os processos de desapropriação em andamento, mesmo quando houver acordo com o proprietário, e informar formalmente o Legislativo sobre esses envios.</p>
<p>Além disso, o Executivo deverá compartilhar informações como a justificativa da desapropriação, o valor estimado da operação e a forma de indenização prevista. A medida visa fortalecer o controle institucional, a transparência do gasto público e a segurança jurídica, considerando o impacto direto das desapropriações sobre o patrimônio público, o planejamento urbano e os direitos dos proprietários.</p>
<p>O projeto representa um avanço no acesso às informações sobre desapropriações em Porto Belo, reforçando o controle e a transparência nas ações do poder público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
