<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 11:46:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Viaduto no Contorno Viário da BR-101 em São José será interditado por cerca de 30 dias]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/contorno-viario-da-br-101-na-grande-florianopolis-tera-viaduto-interditado-neste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:44:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3cfaf3cfc053332f8a55aedcdc629c061065374d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma obra de manutenção vai interditar totalmente o viaduto no quilômetro 27 do Contorno Viário da BR-101, no bairro Forquilhas, em São José, a partir deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma obra de manutenção vai interditar totalmente o viaduto no quilômetro 27 do Contorno Viário da BR-101, no bairro Forquilhas, em São José, a partir deste domingo. A interdição do viaduto, que ficará fechada ao tráfego de veículos por aproximadamente 30 dias, é realizada pela concessionária responsável pelo trecho. A passagem de pedestres e ciclistas continuará liberada durante o período.</p>
<p>O prazo total para a conclusão da obra pode chegar a 60 dias, dependendo das condições climáticas. O objetivo é garantir a segurança estrutural do viaduto e a continuidade do tráfego na região após os serviços.</p>
<p>Dois desvios provisórios serão implantados para minimizar os impactos no trânsito: um no quilômetro 28,2 no sentido Norte para acesso do bairro ao Contorno Viário, e outro no quilômetro 25,7 no sentido Sul para acesso do Contorno Viário ao bairro. A concessionária recomenda atenção à sinalização temporária e planejamento prévio dos trajetos.</p>
<p>A Rua Érico Kuhn, que passa sobre o Contorno Viário e dá acesso à Escola de Ensino Fundamental Califórnia, também será afetada. A escola está em período de férias, o que deve reduzir transtornos no fluxo local.</p>
<p>A concessionária reforça a importância de respeitar os limites de velocidade e a sinalização durante as obras. O atendimento para dúvidas funciona 24 horas pelo telefone 0800 725 1771.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar realiza Operação Choque de Ordem em Porto Belo, Bombinhas e Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pm-realiza-operacao-choque-de-ordem-em-porto-belo-bombinhas-e-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:13:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1383ce8220a19d37ce5f464979163fca93674e16]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou nos dias 12 e 13 de janeiro a Operação Choque de Ordem nos municípios de Porto Belo, Bombinhas e Itapema, com foco no combate a crimes contra o patrimônio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar realizou nos dias 12 e 13 de janeiro a Operação Choque de Ordem nos municípios de Porto Belo, Bombinhas e Itapema, com foco no combate a crimes contra o patrimônio.</p>
<p>Em Porto Belo, seis estabelecimentos comerciais do tipo ferro-velho e reciclagem foram fiscalizados, sendo constatado que parte dos materiais estava exposta ao tempo. Os responsáveis foram orientados sobre a necessidade de regularização e boletins de ocorrência foram confeccionados para formalizar as vistorias. Ainda no mesmo dia, foi cumprido um mandado de prisão relacionado a porte ilegal de arma de fogo e tráfico de drogas.</p>
<p>Em Bombinhas, as equipes intensificaram abordagens na região da passarela da Praia do Ribeiro, resultando na confecção de cinco Autos de Infração Administrativa por posse e uso de drogas e na apreensão de aproximadamente 15 gramas de entorpecentes.</p>
<p>Em Itapema, seis estabelecimentos do tipo ferro-velho e reciclagem foram fiscalizados com apoio de fiscais municipais. Todos estavam regularizados, não sendo constatada a presença de materiais de origem ilícita. Um boletim de ocorrência foi confeccionado para registro da ação.</p>
<p>A operação faz parte do Plano Semestral de Redução dos Indicadores, que visa diminuir os índices criminais na região. Desde as últimas fiscalizações em estabelecimentos desse tipo, não houve registro de ocorrências envolvendo produtos suspeitos de furto.</p>
<p>A Polícia Militar segue atuando para garantir a segurança e a regularidade dos estabelecimentos comerciais na região do Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
