<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 20:46:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre em acidente de moto em rodovia de Urubici]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/irmaos-sofrem-acidente-de-moto-em-rodovia-de-sc-jovem-de-18-anos-morre-no-local/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:31:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8f4d3638813a20c14bfbdf14e65e3b5b072ecf26]]></guid>
<description><![CDATA[Dois irmãos sofreram um grave acidente na rodovia de acesso ao Morro da Igreja, em Urubici. O condutor da motocicleta morreu no local, enquanto o irmão mais novo ficou ferido e foi levado ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois irmãos sofreram um grave acidente na rodovia de acesso ao Morro da Igreja, em Urubici. O condutor da motocicleta morreu no local, enquanto o irmão mais novo ficou ferido e foi levado ao hospital.</p>
<p>O acidente ocorreu na tarde deste sábado, quando a motocicleta conduzida pelo jovem de 18 anos saiu da pista. O irmão de 12 anos, que estava na garupa, sofreu ferimentos graves e recebeu atendimento médico no local.</p>
<p>O adolescente foi encontrado consciente, com suspeita de fraturas na perna esquerda e no quadril. Ele foi imobilizado e encaminhado ao Hospital São José de Urubici. A mãe dos jovens acompanhou o atendimento e foi levada ao hospital junto com o filho mais novo.</p>
<p>A equipe do Corpo de Bombeiros Militar e o Samu prestaram atendimento às vítimas. A morte do condutor foi confirmada no local, e as circunstâncias do acidente serão investigadas pelas autoridades competentes.</p>
<p>As autoridades seguem apurando as causas do acidente que resultou na morte do jovem de 18 anos e nos ferimentos do adolescente de 12 anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista assume risco antes de acidente com 14 veículos em Chapecó]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/delegado-diz-que-motorista-assumiu-o-risco-antes-de-acidente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 20:30:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:caed540e5b82db0beb03384433ba84a989915b36]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão com problemas mecânicos provocou uma colisão em série na Avenida Fernando Machado, em Chapecó, envolvendo cerca de 14 veículos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão com problemas mecânicos provocou uma colisão em série na Avenida Fernando Machado, em Chapecó, envolvendo cerca de 14 veículos. O caminhão, carregado de madeira, apresentou princípio de incêndio nas rodas e falhas no sistema de freios ainda na BR-282, nas regiões industriais de Cordilheira Alta e Xaxim. Equipes do Corpo de Bombeiros controlaram o fogo e constataram os problemas mecânicos, mas o motorista decidiu continuar a viagem até Chapecó.</p>
<p>No perímetro urbano, o veículo perdeu o controle e colidiu com diversos automóveis, incluindo modelos como BMW, Volkswagen Saveiro, Chevrolet Prisma, Volkswagen Amarok, Volkswagen Gol, Jeep, além de um caminhão menor. A carga de madeira ficou espalhada pela via, atingindo outros veículos.</p>
<p>O motorista alegou que o caminhão teria se movimentado sozinho ao tentar contatar o dono da carga, mas essa versão não foi confirmada pela investigação. Ele foi preso em flagrante e responderá por tentativas de homicídio com dolo eventual, por ter assumido o risco de provocar o acidente.</p>
<p>O Hospital Regional do Oeste e a Unimed Chapecó atenderam 10 vítimas, entre adultos e uma criança, sem registro de casos graves. Algumas pessoas buscaram atendimento posteriormente, elevando o número total de feridos para cerca de 20.</p>
<p>O motorista, proprietário do caminhão com placas do Paraná, permanece preso e passará por audiência de custódia enquanto a investigação continua.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
