<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 08:33:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idosa morre após ser atropelada por caminhão-guincho em São José]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/idosa-morre-apos-ser-atropelada-por-caminhao-guincho-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:21:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f2b5106187e240dd4c6f27f341075dd8d0ebb8c6]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 84 anos morreu após ser atropelada por um caminhão-guincho enquanto atravessava a rua no bairro Kobrasol, em São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 84 anos morreu após ser atropelada por um caminhão-guincho enquanto atravessava a rua no bairro Kobrasol, em São José. O acidente ocorreu na Rua Delamar José da Silva, na faixa de pedestres, quando a idosa atravessava a via acompanhada da irmã. Ambas foram atingidas pelo caminhão-guincho durante uma conversão feita pelo motorista, que afirmou não ter visto as pedestres.</p>
<p>Durcina Maria da Silva foi socorrida e levada ao Hospital Governador Celso Ramos, em Florianópolis, mas não resistiu aos ferimentos. A irmã dela também foi encaminhada ao hospital. Equipes do Samu, Corpo de Bombeiros e Polícia Militar atenderam a ocorrência.</p>
<p>A família lamentou a perda da idosa, conhecida como Dudu, que era uma pessoa tranquila e muito querida. O sepultamento aconteceu na tarde do domingo seguinte ao acidente. As circunstâncias do acidente seguem sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
