<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 18:47:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização mira caminhões e ônibus com falhas nos freios na BR-101]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/fiscalizacao-mira-caminhoes-e-onibus-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:43:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:af283c1792ef659496e9eef9061569ec862bd876]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal realiza operação em Biguaçu para identificar veículos pesados com problemas nos freios e prevenir acidentes graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal realiza operação em Biguaçu para identificar veículos pesados com problemas nos freios e prevenir acidentes graves. A Operação Freio Seguro acontece na Unidade Operacional da PRF, no km 190 da BR-101, em Biguaçu, a partir das 9h. O foco é a fiscalização de caminhões e ônibus que apresentem falhas ou desgaste nos sistemas de freio, componente essencial para a segurança nas rodovias federais.</p>
<p>Agentes especializados realizam abordagens técnicas para detectar irregularidades que podem passar despercebidas em fiscalizações comuns. Além da inspeção, os motoristas recebem orientações sobre a importância da manutenção preventiva dos freios, especialmente em veículos de transporte de carga e passageiros.</p>
<p>Falhas no sistema de freio estão entre as principais causas de acidentes graves nas rodovias federais. A operação tem caráter educativo e preventivo, mas veículos com irregularidades graves podem ser autuados ou retidos para garantir a segurança viária.</p>
<p>A iniciativa reforça a importância da segurança mecânica para reduzir riscos nas estradas e proteger vidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dia do farmacêutico destaca atendimento em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dia-do-farmaceutico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:12:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4f1691584dfb5093483a87d53da0434f7fb6e38e]]></guid>
<description><![CDATA[A celebração do dia do farmacêutico evidencia a estrutura de atendimento farmacêutico disponível em Balneário Camboriú, com uma rede municipal que conta com 29 profissionais atuando em farmácias descentralizadas para facilitar o acesso da população aos medicamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A celebração do dia do farmacêutico evidencia a estrutura de atendimento farmacêutico disponível em Balneário Camboriú, com uma rede municipal que conta com 29 profissionais atuando em farmácias descentralizadas para facilitar o acesso da população aos medicamentos.</p>
<p>A cidade possui quatro farmácias municipais do Componente Básico de Assistência Farmacêutica, responsáveis pela distribuição de medicamentos para condições como pressão alta, diabetes, além de antibióticos e analgésicos. Também há uma farmácia do Componente Especializado, que oferece medicamentos fornecidos pelo Estado, e o Setor Judicial de Medicamentos, destinado a pacientes que recebem insumos por meio de ações na justiça.</p>
<p>A farmacêutica Patrícia Schlichting destaca a integração dos profissionais com a equipe multiprofissional de saúde como um diferencial do serviço. As farmácias descentralizadas facilitam o acesso dos pacientes e contam com supervisão farmacêutica, garantindo segurança e possibilitando contato direto com médicos e enfermeiros para solucionar dúvidas.</p>
<p>Diariamente, o sistema de assistência farmacêutica realiza entre 1.000 e 1.200 atendimentos em todas as unidades, que incluem duas farmácias especializadas para programas específicos, localizadas no Centro Integrado Solidariedade e Saúde (CISS) e no Centro de Atenção Psicossocial (CAPS) II. A Central de Abastecimento Farmacêutico, situada na Farmácia Central, gerencia a compra e o abastecimento de todas as unidades.</p>
<p>Os pacientes devem procurar a farmácia de referência de seu bairro. A Farmácia Central está na Quarta Avenida, 1300; a unidade da Região Sul na Rua José Francisco Vitor, 40; a da Região Norte na Avenida Palestina, 150; e a da Região Oeste na Rua Alfredo Wagner. As farmácias especializadas do CISS e CAPS II também fazem parte da rede. O horário de funcionamento é de segunda a sexta-feira, das 7h às 19h.</p>
<p>A estrutura descentralizada e integrada do atendimento farmacêutico em Balneário Camboriú reforça o compromisso com a saúde da população, oferecendo acesso facilitado e suporte profissional qualificado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Túnel subaquático entre Itajaí e Navegantes avança para nova etapa com início previsto em 2027]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tunel-entre-itajai-e-navegantes-da-passo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:05:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bebf4c193086f2ed1534779c1f6d32deafe26750]]></guid>
<description><![CDATA[A construção do túnel que ligará Itajaí e Navegantes no Litoral Norte de Santa Catarina entra em fase decisiva com a assinatura do contrato de financiamento prevista para fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A construção do túnel que ligará Itajaí e Navegantes no Litoral Norte de Santa Catarina entra em fase decisiva com a assinatura do contrato de financiamento prevista para fevereiro.</p>
<p>O projeto faz parte do Programa de Mobilidade Integrada Sustentável e contará com financiamento do Banco Mundial, contrapartida estadual e investimentos privados via Parceria Público-Privada. A licitação do trecho ficará sob responsabilidade do Governo de Santa Catarina.</p>
<p>O túnel terá cerca de 548 metros de extensão e cerca de 30 metros de profundidade, com três faixas de rolamento em cada sentido, incluindo uma exclusiva para ônibus, além de ciclovia e passagem para pedestres. A obra deve gerar aproximadamente 11 mil empregos diretos e indiretos e promete reduzir o fluxo de veículos na BR-101, eliminando gargalos entre os municípios.</p>
<p>A construção será realizada em módulos fabricados fora do local e submersos na Barra do Rio. O início das obras depende do cumprimento das exigências técnicas e ambientais, com previsão para 2027. Está prevista a cobrança de pedágio, com tarifas variando entre R$ 4,50 e R$ 10,.</p>
<p>O investimento total no projeto é de US$ 366 milhões, incluindo recursos do Banco Mundial, municípios, governo estadual e iniciativa privada, com expectativa de fortalecer a integração regional e o desenvolvimento econômico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em vegetação e acidentes causam congestionamentos na BR-101 na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/transito-neste-momento-regiao-da-grande-floripa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:02:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e6bb2dfb48b50f0fa5a587e49a19838ecebfe5bf]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de pequenas proporções e uma sequência de acidentes provocam lentidão e atenção redobrada na BR-101, na região da Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio de pequenas proporções e uma sequência de acidentes provocam lentidão e atenção redobrada na BR-101, na região da Grande Florianópolis. Na manhã desta terça-feira, um incêndio foi registrado na vegetação às margens da BR-101, no quilômetro 154, próximo ao outlet na região de Tijucas, no Litoral Norte de Santa Catarina. As chamas atingiam apenas a vegetação e não avançavam para a rodovia, com o vento soprando no sentido contrário à pista, o que evitou que a fumaça comprometesse a visibilidade dos motoristas naquele momento.</p>
<p>Entretanto, há alerta para a possibilidade de mudança repentina na direção do vento, o que pode reduzir a visibilidade e representar risco à segurança viária. Paralelamente, no sentido Norte da rodovia, o tráfego estava completamente parado em vários trechos devido a uma sequência de acidentes e uma obra nas proximidades do pedágio de Porto Belo, causando longas filas que se estendiam até a entrada do morro, próximo à unidade da Polícia Rodoviária Federal em Itapema.</p>
<p>Motoristas são orientados a redobrar a atenção, buscar rotas alternativas quando possível e acompanhar atualizações, já que as condições do trânsito e do incêndio podem mudar ao longo do dia.</p>
<p>A situação na BR-101 exige paciência e cautela dos motoristas para garantir a segurança no trânsito durante o período de congestionamentos e risco de incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
