<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 13:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Síndico assume homicídio de corretora em Caldas Novas e nega participação do filho]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sindico-assume-que-matou-corretora/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:11:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4ffc61546f8b826ee85b1039a6dde719118e531d]]></guid>
<description><![CDATA[O síndico preso temporariamente em Caldas Novas confessou ter matado uma corretora de imóveis e afirmou que agiu sozinho, negando envolvimento do filho no crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O síndico preso temporariamente em Caldas Novas confessou ter matado uma corretora de imóveis e afirmou que agiu sozinho, negando envolvimento do filho no crime. O síndico foi detido na madrugada de quarta-feira, junto com o filho, no prédio onde moravam. Ele levou a polícia até uma área de mata a cerca de 15 quilômetros da cidade, onde o corpo da vítima foi encontrado. A corretora estava desaparecida desde 17 de dezembro de 2025, quando foi vista pela última vez ao descer até o subsolo do prédio.</p>
<p>A Polícia Civil investiga se o filho do síndico teve participação na ocultação de provas, incluindo a entrega de um novo telefone celular ao pai. A prisão temporária tem duração inicial de 30 dias, podendo ser prorrogada, e visa esclarecer o envolvimento do filho antes ou depois do homicídio.</p>
<p>O porteiro do prédio também foi conduzido coercitivamente para prestar esclarecimentos, mas não é considerado suspeito. As investigações indicam que conflitos administrativos e processos judiciais envolvendo a gestão de imóveis da família da corretora podem ter motivado o crime, embora o síndico tenha permanecido em silêncio sobre a motivação.</p>
<p>O corpo da corretora foi encaminhado ao Instituto Médico Legal em Goiânia para exames que incluem tomografia, análise antropológica, arcada dentária e possível identificação por DNA. O laudo que apontará a causa da morte tem previsão de conclusão em até dez dias.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer todos os detalhes do caso e a possível participação do filho no crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro morre em acidente na SC-155 e deixa esposa e dois filhos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-de-48-anos-morre-em-acidente-na-sc-155-e-deixa-esposa-e-dois-filhos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:45:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d6df3ecd8425609e55a890bc7145ca3c7b898f9]]></guid>
<description><![CDATA[Volnei Lando, de 48 anos, morreu após perder o controle do caminhão na SC-155, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Volnei Lando, de 48 anos, morreu após perder o controle do caminhão na SC-155, no Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu na tarde de quarta-feira, pouco depois das 17h, no trevo de acesso ao Contorno Viário entre os municípios de Seara e Itá. Volnei conduzia um caminhão carregado com placas solares quando, ao descer pela ponte do Contorno Viário, perdeu o controle da direção e o veículo tombou. Ele ficou preso às ferragens e o óbito foi constatado ainda no local.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros e da Polícia Militar Rodoviária de Santa Catarina atenderam a ocorrência, realizando o resgate do corpo e o controle do trânsito na rodovia durante os trabalhos. As causas do acidente ainda serão apuradas pelas autoridades responsáveis.</p>
<p>Volnei era natural de Xanxerê e morava em Vargeão, onde vivia com a família. O velório ocorre em Vargeão, e o sepultamento está previsto para quinta-feira, no cemitério municipal, a partir das 16h. A morte do caminhoneiro gerou comoção no município, com amigos e conhecidos publicando mensagens de pesar e homenagens à família nas redes sociais.</p>
<p>O acidente reforça a importância da atenção redobrada em trechos críticos da SC-155.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
