<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 09:11:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Três adolescentes são apreendidos após maus-tratos que resultaram na morte de cão em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a2b63a65f08ed861a9e75cae604b2135ff668ee9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:57:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a2b63a65f08ed861a9e75cae604b2135ff668ee9]]></guid>
<description><![CDATA[Três adolescentes foram apreendidos na noite de quinta-feira após maus-tratos a um cão no bairro Cordeiros, em Itajaí, que resultaram na morte do animal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três adolescentes foram apreendidos na noite de quinta-feira após maus-tratos a um cão no bairro Cordeiros, em Itajaí, que resultaram na morte do animal. O cão foi encontrado morto após ter sido arremessado em um rio e lançado do alto de um prédio abandonado nas proximidades. Testemunhas relataram que quatro adolescentes participaram do ato.</p>
<p>A ocorrência foi registrada na Rua Domingos Braz Sedrez e atendida pela Guarda Municipal de Itajaí, por meio da equipe da Guarda Ambiental, com apoio da Polícia Militar de Santa Catarina. A denúncia foi recebida pela Central às 18h11, e os agentes chegaram ao local por volta das 18h30.</p>
<p>Após diligências, três dos adolescentes envolvidos foram localizados e apreendidos. Eles foram encaminhados e permanecem à disposição da autoridade policial. O caso será apurado A identidade dos envolvidos não foi divulgada.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o caso para responsabilizar os envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
