<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 21:10:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre e vítimas ficam em estado grave após acidente na BR-282 na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_26e68306b922fd4352648ab52d88c5f7c13bf50f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 20:42:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:26e68306b922fd4352648ab52d88c5f7c13bf50f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre dois veículos de passeio na BR-282, em Santo Amaro da Imperatriz, resultou na morte de uma mulher e deixou outras vítimas em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão entre dois veículos de passeio na BR-282, em Santo Amaro da Imperatriz, resultou na morte de uma mulher e deixou outras vítimas em estado grave. O acidente ocorreu por volta das 15h44 próximo ao trevo da Varginha e envolveu um veículo prata com placas da Argentina e um veículo azul que trafegavam em sentidos opostos. Testemunhas relataram que um dos veículos invadiu a pista contrária, provocando uma colisão lateral de forte impacto.</p>
<p>No veículo prata estavam quatro ocupantes. Uma mulher no banco dianteiro foi encontrada sem vida. Duas passageiras do banco traseiro sofreram traumatismo cranioencefálico grave e múltiplas fraturas. O condutor permanecia em atendimento dentro do automóvel. No veículo azul estavam dois ocupantes; a passageira apresentava luxação em membro superior e estava consciente, enquanto o motorista recebeu atendimento no local.</p>
<p>As equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina realizaram o desencarceramento das vítimas com equipamentos hidráulicos, com apoio de ambulâncias do SAMU, incluindo uma Unidade de Suporte Avançado, e da aeronave Arcanjo. A Polícia Rodoviária Federal auxiliou na ocorrência e na organização do trânsito.</p>
<p>A BR-282 permanece totalmente interditada para atendimento da ocorrência e segurança das equipes. As causas da colisão serão apuradas pelas autoridades competentes, que ainda permanecem no local realizando os procedimentos necessários.</p>
<p>O acidente mobilizou diversas equipes de emergência e ainda requer investigação para determinar as circunstâncias que levaram à colisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gestante é escoltada durante interdição na Ponte Colombo Salles em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3cc613c4b4f1bb105b361acc994367dffff03e2a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 20:21:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3cc613c4b4f1bb105b361acc994367dffff03e2a]]></guid>
<description><![CDATA[Uma gestante teve a bolsa rompida enquanto estava presa no trânsito da Ponte Colombo Salles, que estava interditada para o pouso de helicóptero de resgate em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma gestante teve a bolsa rompida enquanto estava presa no trânsito da Ponte Colombo Salles, que estava interditada para o pouso de helicóptero de resgate em Florianópolis. A Ponte Colombo Salles foi totalmente interditada na manhã deste sábado devido a um acidente grave envolvendo um motociclista, o que exigiu o pouso da aeronave Arcanjo do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. O bloqueio causou congestionamento nas principais ligações entre a Ilha e o continente.</p>
<p>Durante o engarrafamento, a gestante e seu companheiro perceberam que o trabalho de parto estava iniciando. Eles se aproximaram das equipes que atendiam a ocorrência e informaram que a bolsa havia rompido. Foi organizada uma escolta para garantir o deslocamento rápido e seguro até uma unidade hospitalar, mesmo com a ponte ainda fechada.</p>
<p>Até o momento, não foram divulgadas informações oficiais sobre o nascimento do bebê ou o estado de saúde da mãe. A situação foi resolvida com a atuação conjunta das equipes de emergência, que liberaram passagem para a escolta da gestante.</p>
<p>O caso chamou atenção pela coincidência entre a interdição da principal ponte da capital e o início do trabalho de parto durante o congestionamento, destacando a importância da rápida resposta das equipes de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
