<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 17:46:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo em decomposição é encontrado boiando no mar em praia de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpo-em-decomposicao-e-encontrado-boiando-no-mar-em-praia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:12:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ae515d295a42c2f67a40919248a6e8b50caeed3]]></guid>
<description><![CDATA[Um corpo em estado de decomposição foi encontrado boiando no mar na Praia do Campeche, em Florianópolis. A vítima ainda não foi identificada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um corpo em estado de decomposição foi encontrado boiando no mar na Praia do Campeche, em Florianópolis. A vítima ainda não foi identificada. O corpo de um homem foi avistado por banhistas na manhã de sábado, que acionaram o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina. A equipe realizou o resgate e conduziu o cadáver até a faixa de areia por volta do meio-dia.</p>
<p>Após o resgate, a Polícia Científica foi acionada para remover o corpo e realizar os procedimentos periciais. Os exames irão indicar o tempo em que o homem estava no mar, além de esclarecer as circunstâncias e a causa da morte.</p>
<p>As investigações seguem para identificar a vítima e esclarecer os detalhes do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Engavetamento com mais de 12 carros causa incêndio na BR-101 em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/engavetamento-com-mais-de-12-carros-causa-incendio-na-br-101-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:47:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f2e0d503fa96b33a0fb9eb8c2aea78da09e1e9df]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo mais de 12 veículos ocorreu na BR-101, em Itajaí, no sentido Navegantes, provocando incêndio em um dos automóveis e bloqueios parciais na rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo mais de 12 veículos ocorreu na BR-101, em Itajaí, no sentido Navegantes, provocando incêndio em um dos automóveis e bloqueios parciais na rodovia. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e do socorro foram acionadas e atuam no local para controlar a situação e garantir a segurança dos motoristas. Até o momento, não há confirmação oficial de feridos.</p>
<p>O acidente provoca lentidão no tráfego, e a orientação é que os condutores redobrem a atenção ao passar pelo trecho ou busquem rotas alternativas. As circunstâncias do acidente e o número exato de veículos envolvidos serão confirmados pelas autoridades responsáveis.</p>
<p>Novas informações devem ser divulgadas ao longo do atendimento da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
