<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 00:11:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sábado de Carnaval terá instabilidade e risco de temporais em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4636e829fd3ec7cd34ad388db11b27d8d0cda3bf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:52:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4636e829fd3ec7cd34ad388db11b27d8d0cda3bf]]></guid>
<description><![CDATA[A previsão indica tempo muito instável em Santa Catarina no sábado de Carnaval, com possibilidade de temporais em todas as regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão indica tempo muito instável em Santa Catarina no sábado de Carnaval, com possibilidade de temporais em todas as regiões do estado. A combinação do transporte de ar quente e úmido vindo do Norte do país com uma área de baixa pressão nos baixos e médios níveis da atmosfera mantém a condição para temporais em Santa Catarina. Há risco moderado a pontualmente muito alto para alagamentos e enxurradas, especialmente entre a tarde e a noite.</p>
<p>A chuva intensa pode ocorrer já na madrugada e pela manhã, principalmente no Litoral e áreas próximas. Além da chuva volumosa, podem ocorrer rajadas fortes de vento e queda de granizo de forma isolada. O risco para destelhamentos e danos na rede elétrica é considerado baixo a moderado.</p>
<p>Com maior presença de nuvens e instabilidade persistente, as temperaturas sobem menos em comparação aos dias anteriores, com máximas variando entre 25°C e 30°C na maioria das regiões catarinenses. A orientação é que foliões e organizadores de eventos ao ar livre acompanhem os avisos meteorológicos e redobrem a atenção diante do risco de temporais.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para a possibilidade de chuva intensa e enxurradas em todas as regiões do estado durante o sábado de Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai é denunciado por matar e ocultar corpo da própria filha em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4628121b48b07e936fd435ad30bd8420f9f65576/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:38:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4628121b48b07e936fd435ad30bd8420f9f65576]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina denunciou o pai da adolescente de 17 anos encontrada morta após semanas de buscas em Itajaí, acusando-o de sequestro, homicídio e ocultação de cadáver em contexto de violência doméstica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina denunciou o pai da adolescente de 17 anos encontrada morta após semanas de buscas em Itajaí, acusando-o de sequestro, homicídio e ocultação de cadáver em contexto de violência doméstica.</p>
<p>A jovem foi retirada à força de casa na madrugada de 30 de novembro de 2025. O denunciado teria usado um dispositivo de eletrochoque para ameaçá-la antes de colocá-la em um veículo e levá-la a uma área isolada na zona rural, onde teria cometido o homicídio entre os dias 30 de novembro e 1º de dezembro.</p>
<p>O crime teria sido motivado por vingança relacionada a uma condenação criminal anterior do acusado por crimes sexuais contra a própria adolescente. Após o homicídio, o corpo foi levado a um sítio de propriedade do denunciado no município de Caraá, onde foi ocultado em uma área de mata fechada. O cadáver foi localizado em 16 de janeiro de 2026.</p>
<p>A denúncia enquadra a conduta nos crimes de sequestro qualificado, feminicídio majorado e ocultação de cadáver, com pedido de julgamento pelo Tribunal do Júri e fixação de indenização mínima de R$ 100 mil à família da vítima. A promotora responsável destacou que a denúncia é um passo essencial para a responsabilização penal e proteção de meninas e mulheres em situação de violência.</p>
<p>O caso segue em tramitação para garantir justiça e proteção às vítimas de violência doméstica em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso foragido é preso em barbearia de Florianópolis onde PMs foram hostilizados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2037cf5765306c2bc70a9cc996dc156ceacc9591/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:10:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2037cf5765306c2bc70a9cc996dc156ceacc9591]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão ativo foi capturado em uma barbearia no Monte Cristo, em Florianópolis, local que havia sido palco de uma ocorrência recente com resistência à abordagem policial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem com mandado de prisão ativo foi capturado em uma barbearia no Monte Cristo, em Florianópolis, local que havia sido palco de uma ocorrência recente com resistência à abordagem policial.</p>
<p>A prisão ocorreu cinco dias após uma ação policial no mesmo estabelecimento, onde os policiais militares foram hostilizados e enfrentaram resistência durante uma ocorrência por perturbação do sossego. A guarnição do 22º Batalhão localizou o foragido escondido no interior da Barbearia MG.</p>
<p>O homem possui 24 registros policiais, incluindo ameaças, posse e tráfico de drogas, assédio sexual, furto, injúria, receptação e adulteração de veículo automotor. Após a prisão, ele foi conduzido para os procedimentos legais e permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>A nova prisão reacende o debate sobre a atuação policial no bairro Monte Cristo e reforça a presença das forças de segurança na região, que segue sob atenção especial. A ação policial no local demonstra o compromisso das autoridades em cumprir mandados judiciais e garantir a segurança na comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brusque registra deslizamentos e quedas de árvores após forte chuva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_775bcc644f693d8a8068308bc279f69e07aee097/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:09:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:775bcc644f693d8a8068308bc279f69e07aee097]]></guid>
<description><![CDATA[A forte chuva desta sexta-feira provocou diversas ocorrências em Brusque, com destaque para o bairro Primeiro de Maio, que registrou mais de 50 mm em pouco mais de duas horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A forte chuva desta sexta-feira provocou diversas ocorrências em Brusque, com destaque para o bairro Primeiro de Maio, que registrou mais de 50 mm em pouco mais de duas horas. A Defesa Civil de Brusque registrou 12 ocorrências após a chuva intensa, que acumulou 50,8 milímetros no bairro Primeiro de Maio, representando 26,3% da média prevista para o mês de fevereiro. A instabilidade foi causada pela passagem de uma frente fria pelo Sul do Brasil, associada ao fluxo de umidade vindo da região Norte.</p>
<p>Os maiores acumulados de chuva ocorreram nas regiões Central e Sul da cidade, onde foram registrados alagamentos nas avenidas Primeiro de Maio e Dom Joaquim, além das ruas Alberto Klabunde e Travessa Dom Joaquim. Entre as ocorrências atendidas, estão dois deslizamentos em vias públicas nos bairros Azambuja e Souza Cruz, seis quedas de árvores nos bairros Azambuja, Guarani e Souza Cruz, dois casos de risco de queda de árvore nos bairros Ponta Russa e Primeiro de Maio, além de dois rompimentos de tubulação no bairro Azambuja.</p>
<p>As equipes da Defesa Civil continuam monitorando as áreas afetadas e, até o momento, não há registro de feridos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
