<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 16:50:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itapema tem nova secretária de Cultura]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prefeitura-de-itapema-anuncia-nova-secretaria-de-cultura/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:34:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d09ac1a150f15add3520296ad91cccd22c2672bc]]></guid>
<description><![CDATA[Ana Maria Vedana assume a Secretaria de Cultura de Itapema, substituindo Nego Joe, que continuará atuando em oficinas culturais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ana Maria Vedana assume a Secretaria de Cultura de Itapema, substituindo Nego Joe, que continuará atuando em oficinas culturais. A educadora Ana Maria Vedana foi nomeada para comandar a Secretaria de Cultura de Itapema. Ela deixa a Secretaria de Turismo, onde participou da organização de eventos do calendário oficial da cidade, como as programações de Páscoa e Natal.</p>
<p>Ana Vedana possui formação em Pedagogia, mestrado e doutorado em Ciências da Educação, com experiência na área educacional, gestão pública e atuação política local. Ela terá a responsabilidade de dar continuidade aos projetos culturais em andamento e ampliar as ações voltadas à valorização cultural e ao acesso da população às atividades artísticas.</p>
<p>O antigo secretário, Nego Joe, que deixa a função administrativa, seguirá colaborando com a política cultural de Itapema por meio das oficinas, mantendo sua atuação artística e musical junto à comunidade.</p>
<p>A mudança faz parte de um ajuste interno na estrutura administrativa do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão carregado com MDF tomba em curva da SC-477 em Canoinhas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-carregado-com-mdf-tomba-em-rodovia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:23:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:54ea677d34784254b78df5c4acee4113e8c2045d]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão Scania tombou na rodovia SC-477, em Canoinhas, no norte de Santa Catarina. O motorista sofreu ferimentos leves e foi socorrido ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão Scania tombou na rodovia SC-477, em Canoinhas, no norte de Santa Catarina. O motorista sofreu ferimentos leves e foi socorrido ao hospital. O acidente ocorreu por volta das 8h20 da manhã em um trecho pavimentado e sinalizado da rodovia, com condições climáticas favoráveis e pista seca. O motorista, de 62 anos, perdeu o controle do veículo ao tentar frear após ouvir um barulho, fazendo com que o caminhão tombasse e atingisse o barranco do lado oposto da pista.</p>
<p>A carga de chapas de MDF ficou espalhada, obstruindo a via no sentido contrário. Marcas de frenagem indicam que o condutor tentou reduzir a velocidade bruscamente, o que pode ter desestabilizado o veículo. A análise preliminar aponta que o motorista pode ter ultrapassado o limite de 60 km/h ao se aproximar da curva acentuada.</p>
<p>O trânsito foi desviado pela Polícia Rodoviária e a empresa responsável pelo caminhão se comprometeu a realizar a remoção da carga e do veículo. O boletim de ocorrência foi registrado e a investigação continuará com base nos laudos periciais definitivos.</p>
<p>O motorista foi liberado após avaliação médica no Hospital Santa Cruz, e as autoridades seguem acompanhando o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
