<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 12:47:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso com 59 passagens é baleado em Camboriú e sobrevive]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/vazo-ruim-nao-quebra-criminoso-com-59-passagens-escapa-da-morte-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:23:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4abfd89d84c3a7317c81b7bf456a928098d88124]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem com extensa ficha policial foi atingido por dois disparos em Camboriú, mas seu estado de saúde é estável e não corre risco de morte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem com extensa ficha policial foi atingido por dois disparos em Camboriú, mas seu estado de saúde é estável e não corre risco de morte. A Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de disparo de arma de fogo na Marginal Oeste, em Camboriú. A vítima, identificada como Lucas Luan Laguna, procurou atendimento em um posto de combustíveis Ipiranga na Marginal Leste, em Balneário Camboriú, após ser baleada.</p>
<p>Lucas foi atingido por um disparo na coxa direita e outro na região inguinal direita. Ele recebeu atendimento no local e foi encaminhado ao Hospital Municipal Ruth Cardoso, onde seu estado de saúde foi considerado estável.</p>
<p>Apesar da gravidade potencial dos ferimentos, não há risco de morte. A Polícia Militar realizou diligências e registrou boletim de ocorrência. A Polícia Civil foi comunicada e aguarda o envio do boletim para dar continuidade às investigações.</p>
<p>Lucas Luan Laguna possui quase 60 passagens policiais, incluindo crimes como tráfico de drogas, assaltos à mão armada e furtos. A motivação e autoria dos disparos seguem sob investigação.</p>
<p>As autoridades continuam apurando o caso para esclarecer as circunstâncias do atentado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Júri condena trio a mais de 80 anos de prisão por execução em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/juri-condena-trio-a-mais-de-80-anos-de-prisao-por-execucao-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:07:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c5c0fe575a40a00c5519c0a64792ac24d5daa5d7]]></guid>
<description><![CDATA[Três homens foram condenados a penas que somam mais de 80 anos de prisão por assassinato ocorrido em frente à casa da vítima no bairro Iperoba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três homens foram condenados a penas que somam mais de 80 anos de prisão por assassinato ocorrido em frente à casa da vítima no bairro Iperoba. O Tribunal do Júri proferiu a sentença na última terça-feira, condenando os três réus a penas de 24 anos, 26 anos e oito meses e 30 anos de reclusão, todas em regime inicial fechado. O crime aconteceu na noite de 27 de novembro de 2023, quando o homem de 29 anos foi executado com cerca de dez tiros na rua Bambu, em São Francisco do Sul.</p>
<p>A investigação apontou que o homicídio foi planejado e executado por ordem do alto escalão de uma facção criminosa atuante na região. Três homens desceram de um carro com pelo menos quatro ocupantes e efetuaram os disparos. A vítima tentou fugir, mas foi alcançada e morta na presença da mãe.</p>
<p>O Conselho de Sentença reconheceu as qualificadoras de motivo torpe, recurso que dificultou a defesa da vítima e uso de arma de fogo de uso restrito. A motivação do crime foi atribuída à colaboração da vítima com investigações policiais, o que teria motivado a execução. O juiz negou o direito de recorrer em liberdade e manteve a prisão preventiva dos condenados.</p>
<p>Com a sentença, o processo se encerra na primeira instância, e os condenados permanecem presos enquanto eventuais recursos são analisados por tribunais superiores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
