<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 22:56:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval de Itapema começa dia 13 na Arena Viva Verão com shows gratuitos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6a510cf49bd8233464b0d863d2efff9a80482990/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:17:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6a510cf49bd8233464b0d863d2efff9a80482990]]></guid>
<description><![CDATA[A programação oficial do Carnaval em Itapema inicia nesta sexta-feira, dia 13, na Arena Viva Verão, com entrada gratuita e atrações variadas até terça-feira, dia 17.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A programação oficial do Carnaval em Itapema inicia nesta sexta-feira, dia 13, na Arena Viva Verão, com entrada gratuita e atrações variadas até terça-feira, dia 17. Os eventos acontecem na orla da Meia Praia, entre as ruas 307 e 313, em um espaço preparado para receber moradores e turistas com estrutura adequada e apoio das forças de segurança.</p>
<p>A programação contempla diferentes públicos, incluindo o Carnaval da Pessoa Idosa na sexta-feira à tarde, o Carnaval Infantil com concurso de fantasia no domingo, além de shows noturnos com artistas como Guilherme &amp; Benuto, Munhoz &amp; Mariano, Maskavo, Grupo Chocolate e Quinteto SA.</p>
<p>As atividades diurnas são promovidas por diversas secretarias, reforçando a proposta de um Carnaval organizado e gratuito na cidade. A agenda oficial do Carnaval na Arena Viva Verão segue até terça-feira, dia 17, oferecendo entretenimento e cultura para todos os públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José intensifica busca por famílias acolhedoras para crianças e adolescentes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e62bc9560e80b4e120dac75f83ac4e4925761184/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:02:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e62bc9560e80b4e120dac75f83ac4e4925761184]]></guid>
<description><![CDATA[O Serviço de Acolhimento em Família Acolhedora de São José está ampliando ações para atrair novas famílias interessadas em oferecer um lar temporário e seguro a crianças e adolescentes afastados do convívio familiar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Serviço de Acolhimento em Família Acolhedora de São José está ampliando ações para atrair novas famílias interessadas em oferecer um lar temporário e seguro a crianças e adolescentes afastados do convívio familiar.</p>
<p>As campanhas informativas estão sendo realizadas em órgãos municipais, estaduais, instituições de ensino e comércios locais para alcançar um público diversificado e engajado com a proteção infantil no município. Recentemente, a equipe esteve em instituições como as Escolas Profissionais de São José e o Instituto Federal de Santa Catarina, onde a iniciativa será divulgada para servidores e estudantes.</p>
<p>O serviço tem como objetivo cadastrar, capacitar e acompanhar famílias que desejam receber temporariamente crianças e adolescentes afastados do núcleo familiar por medida de proteção. A modalidade se diferencia da adoção, pois o acolhimento é temporário e dura o período da medida protetiva, promovendo cuidado e proteção durante esse tempo.</p>
<p>As famílias selecionadas recebem acompanhamento contínuo de uma equipe técnica composta por assistente social e psicólogo, além de suporte financeiro previsto em Lei Municipal, equivalente a um salário mínimo por criança acolhida. Para se candidatar, é necessário ter mais de 21 anos, residir em São José há pelo menos dois anos e atender a critérios como apresentação de documentos, atestados de saúde e certidões negativas de antecedentes criminais.</p>
<p>Os interessados podem obter mais informações e se candidatar pelo telefone e WhatsApp (48) 99679-0714 ou (48) 99679-1918, ou ainda pelo e-mail disponibilizado pelo serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval São José 2026 terá blocos de rua em diversos bairros com programação variada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5cfcc662380c765137168d39215e9356ba80cf5b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:02:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5cfcc662380c765137168d39215e9356ba80cf5b]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval São José 2026, denominado Zé Folia 2026, contará com blocos de rua espalhados por diferentes bairros da cidade, oferecendo uma programação descentralizada e para todas as idades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval São José 2026, denominado Zé Folia 2026, contará com blocos de rua espalhados por diferentes bairros da cidade, oferecendo uma programação descentralizada e para todas as idades.</p>
<p>A festa será realizada com o apoio da Secretaria Municipal de Turismo, que busca promover a folia em espaços como avenidas, praças e ruas, de forma comunitária e localizada. A proposta é fortalecer o caráter popular do evento, permitindo que os moradores participem das comemorações perto de suas residências.</p>
<p>A programação oficial inclui blocos com temas variados e estilos musicais diversos, desde festas agitadas até eventos voltados para famílias. Entre os locais que receberão os blocos estão o Centro Histórico, Praia Comprida, Areias, Serraria, Fazenda Santo Antônio, Centro de Atenção à Terceira Idade, Beira-Mar de São José e Barreiros.</p>
<p>Os blocos ocorrerão entre os dias 13 e 17 de fevereiro, com horários que variam A iniciativa visa transformar ruas e praças em espaços de convivência, lazer e cultura, oferecendo uma opção democrática, gratuita e acessível para moradores e visitantes.</p>
<p>O Carnaval São José 2026 reforça a identidade cultural da cidade, promovendo a participação comunitária e a diversidade musical nos bairros, consolidando a folia como uma festa popular e inclusiva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de São José abre carnaval 2026 com escolha da Corte na Beira-Mar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d5f330c2e43b4da7f4537274c292a2706fd38938/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:02:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d5f330c2e43b4da7f4537274c292a2706fd38938]]></guid>
<description><![CDATA[A programação oficial do carnaval de São José em 2026 começa nesta quarta-feira (11) com a cerimônia de Escolha da Corte na Beira-Mar, marcando o início de uma semana de festas na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A programação oficial do carnaval de São José em 2026 começa nesta quarta-feira (11) com a cerimônia de Escolha da Corte na Beira-Mar, marcando o início de uma semana de festas na cidade.</p>
<p>A abertura do carnaval, organizada pela Secretaria Municipal de Cultura e Turismo, ocorrerá das 19h à meia-noite no palco montado na Beira-Mar de São José. A cerimônia simboliza o começo das festividades que se estenderão até o dia 17 de fevereiro, envolvendo diversos bairros do município.</p>
<p>A programação foi planejada para ser descentralizada, contemplando atividades para diferentes públicos, como o evento Carnavô Eu Vou para a terceira idade no Centro de Atenção à Terceira Idade, o Folia de Zé Carnaval da Família na Beira-Mar e o Baile Infantil, garantindo diversão e segurança para todos.</p>
<p>Os tradicionais blocos de rua também fazem parte da festa, com início na sexta-feira (13) no Centro Histórico e sequência no domingo (15) com cinco blocos simultâneos em diferentes localidades, encerrando na terça-feira (17) com o Bloco Santo Antônio no bairro Barreiros.</p>
<p>O secretário municipal de Cultura e Turismo destacou que o Carnaval Zé Folia 2026 tem como objetivo ser uma festa democrática e inclusiva, promovendo a ocupação dos espaços públicos e mantendo a tradição do carnaval de rua com respeito, inclusão e alegria.</p>
<p>A cidade de São José convida toda a população a participar das celebrações, que prometem fortalecer a convivência comunitária e garantir momentos de alegria para todas as idades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
