<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 18:46:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Porto Belo oferece transporte gratuito para doação de sangue em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/porto-belo-incentiva-doacao-de-sangue-com-transporte-gratuito-ao-hemosc-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:39:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ef1e6269d32a4007ece1fc2de7b287566b46206]]></guid>
<description><![CDATA[No dia 10 de fevereiro, Porto Belo promove transporte gratuito para moradores que desejam doar sangue no Hemosc, em Florianópolis, por meio da campanha Amigo Sangue Bom.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 10 de fevereiro, Porto Belo promove transporte gratuito para moradores que desejam doar sangue no Hemosc, em Florianópolis, por meio da campanha Amigo Sangue Bom. A Secretaria de Assistência Social de Porto Belo organiza o transporte gratuito que partirá às 7h do estacionamento da Prefeitura, com pontos de embarque no ponto de ônibus em frente ao Sicredi, no bairro Vila Nova, e no Posto de Gasolina Tio Ugo, na rótula do Balneário Perequê. As vagas são limitadas e exclusivas para moradores do município.</p>
<p>Para participar, é necessário realizar cadastro antecipado por meio de formulário online disponibilizado pela organização da campanha. A Prefeitura destaca a importância do compromisso dos inscritos, já que faltas podem impedir a participação de outros doadores e gerar custos para o município.</p>
<p>A campanha Amigo Sangue Bom, amparada pela Lei Municipal nº 3.001/2021, é uma ação permanente que visa ampliar o acesso da população à doação de sangue, promovendo diferentes datas ao longo do ano para estimular a solidariedade e garantir o atendimento de pacientes na região.</p>
<p>A doação de sangue é um procedimento simples e rápido, essencial para a rede de saúde. Moradores interessados devem realizar o cadastro antecipado para garantir a vaga no transporte oferecido pela Prefeitura de Porto Belo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ações preventivas reduzem em 33% casos de crianças perdidas nas praias de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acoes-preventivas-reduzem-em-33-casos-de-criancas-perdidas-nas-praias-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:55:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0708a7087ba054265fb3abec305dde9773433ef9]]></guid>
<description><![CDATA[A temporada de verão 2025/2026 em Santa Catarina registrou queda significativa no número de crianças perdidas nas praias, graças ao reforço na presença dos guarda-vidas e à educação preventiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A temporada de verão 2025/2026 em Santa Catarina registrou queda significativa no número de crianças perdidas nas praias, graças ao reforço na presença dos guarda-vidas e à educação preventiva.</p>
<p>Entre 15 de dezembro de 2025 e 26 de janeiro de 2026, foram registradas 1.936 ocorrências de crianças perdidas nas praias, contra 2.899 no mesmo período da temporada anterior, representando uma redução de 33%. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atribui essa melhora ao aumento das ações preventivas, que chegaram a cerca de 9 milhões, e à continuidade dos projetos educacionais.</p>
<p>O Projeto Golfinho destacou-se nesta temporada, com mais de 5 mil crianças participando de atividades que ensinam noções básicas de segurança no mar, leitura das bandeiras e a importância de permanecer próximo aos responsáveis. O programa tem efeito imediato, com as crianças reproduzindo as orientações em casa e cobrando atitudes preventivas dos adultos.</p>
<p>Apesar da redução nos casos, o alerta permanece, especialmente para as crianças, grupo mais vulnerável nas praias. Pulseiras de identificação são distribuídas gratuitamente para facilitar o reencontro em caso de desencontro. A combinação de prevenção e vigilância também resultou na diminuição dos salvamentos, que passaram de 2.545 para 1.780, e dos óbitos em praias de água salgada, de 12 para 10.</p>
<p>Por outro lado, os bombeiros reforçam o alerta para os ambientes de água doce, onde ocorreram 10 mortes nesta temporada, todas em locais sem cobertura de guarda-vidas. Entre 20 e 26 de janeiro, as equipes realizaram 373 salvamentos e cerca de 1 milhão de ações preventivas, sem registro de óbitos no período.</p>
<p>A temporada de verão 2025/2026 em Santa Catarina mostra avanços importantes na segurança das praias, com ações preventivas e educação contribuindo para a redução de incidentes e salvamentos, embora o cuidado com ambientes de água doce continue sendo fundamental.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
