<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 16:47:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ouvidoria da Prefeitura de Blumenau registra mais de 26 mil solicitações em um ano]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ouvidoria-prefeitura-blumenau-registra-solicitacoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:43:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:36e2292f6251b901d2168f6284f8a99c538c4e4d]]></guid>
<description><![CDATA[A Ouvidoria da Prefeitura de Blumenau recebeu 26.296 solicitações da comunidade no último ano, com uma taxa de resolução de 84,21%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Ouvidoria da Prefeitura de Blumenau recebeu 26.296 solicitações da comunidade no último ano, com uma taxa de resolução de 84,21%. O setor da Ouvidoria da Prefeitura de Blumenau atuou como um canal direto entre a população e o poder público, registrando 26.296 solicitações ao longo do último ano. Destas, 22.169 foram concluídas, refletindo o atendimento efetivo das demandas da comunidade.</p>
<p>As principais queixas envolveram serviços de infraestrutura urbana, destacando-se a macamização e patrolamento de vias, manutenção de calçadas, problemas com bocas de lobo, buracos nas ruas, manutenção do sistema de drenagem e avaliação de áreas de risco. Esses temas evidenciam a preocupação dos moradores com a conservação dos espaços públicos.</p>
<p>O volume de demandas apresentou sazonalidade, com picos nos meses de fevereiro, março, setembro e outubro, períodos que coincidem com maior volume de chuvas na cidade. As secretarias mais acionadas foram a de Manutenção e Conservação Urbana, Planejamento Urbano e Defesa Civil. Além disso, questões relacionadas à causa animal também foram registradas, incluindo maus tratos e atendimento médico veterinário.</p>
<p>Para registrar solicitações, reclamações ou elogios, a Ouvidoria oferece atendimento pelo telefone 156 (opção 1), WhatsApp no número (47) 99937-1307 e atendimento presencial na Praça Victor Konder, 02, primeiro andar da sede administrativa.</p>
<p>Outros setores municipais, como Saúde, Samae e SMTT, possuem ouvidorias próprias para atendimento específico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú realiza 980 procedimentos de contraceptivos de longa duração em 2023]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/colocacao-de-diu-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:42:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4f166327caa2c5180ce71d1c6fac23fa8f002d9a]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú realizou 980 procedimentos envolvendo métodos contraceptivos de longa duração, contribuindo para a redução dos casos de gravidez na adolescência no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú realizou 980 procedimentos envolvendo métodos contraceptivos de longa duração, contribuindo para a redução dos casos de gravidez na adolescência no município.</p>
<p>Durante o ano de 2023, a rede municipal de saúde de Balneário Camboriú efetuou 692 inserções de Dispositivo Intrauterino (DIU) e 288 implantes subdérmicos, conhecidos como Implanon. A oferta desses métodos para adolescentes e mulheres adultas está associada a uma queda superior a 60% no número de gestações entre adolescentes.</p>
<p>Em janeiro de 2023, foram registradas 31 gestantes com idades entre 12 e 18 anos, número que caiu para 11 no mesmo período de 2024. O município conta com mais de 50 enfermeiros capacitados para realizar a inserção dos contraceptivos, tornando Balneário Camboriú uma referência no atendimento nessa área.</p>
<p>O Implanon, que já era oferecido para adolescentes, passará a ser disponibilizado pelo SUS para mulheres até 49 anos. O município também está adquirindo Mini DIUs e DIUs de prata para ampliar as opções, atendendo mulheres que não possuem indicação para o dispositivo de cobre, que é o modelo atualmente enviado pelo Ministério da Saúde e ofertado no município.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da rede municipal de saúde com o cuidado, prevenção e planejamento reprodutivo das mulheres e adolescentes de Balneário Camboriú, promovendo avanços significativos para a saúde pública local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Volta às aulas em Balneário Camboriú tem início em 9 de fevereiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/volta-aulas-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:41:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6e53df9bdae4c59c17050a1b87c03e00c5b7c09f]]></guid>
<description><![CDATA[A rede municipal de ensino de Balneário Camboriú divulgou o calendário para o retorno às aulas, com datas para matrículas, entrega de uniformes e inscrições para transporte escolar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rede municipal de ensino de Balneário Camboriú divulgou o calendário para o retorno às aulas, com datas para matrículas, entrega de uniformes e inscrições para transporte escolar.</p>
<p>O ano letivo para os Núcleos de Educação Infantil, Centros Educacionais Municipais e para o Centro Educacional de Jovens e Adultos começará no dia 9 de fevereiro. A entrega dos uniformes escolares de verão terá início no dia 3 de fevereiro, com horários específicos para as unidades da Região Sul. No dia 4, a entrega ocorrerá apenas no período da manhã devido à formação dos profissionais da educação.</p>
<p>As matrículas para novos alunos acontecerão nos dias 2 e 3 de fevereiro, com atendimento nas secretarias das unidades escolares, respeitando horários diferenciados para a Região Sul. O processo será interrompido entre os dias 4 e 6 de fevereiro para formação dos profissionais e retomado no dia 9.</p>
<p>Pais e responsáveis que necessitam de transporte escolar gratuito para alunos a partir do primeiro ano do ensino fundamental podem realizar a inscrição presencialmente a partir do dia 2 de fevereiro no Setor de Transportes da Secretaria de Educação, com atendimento das 7h às 18h. As inscrições permanecerão abertas durante o ano para atender novas demandas.</p>
<p>O Centro de Atendimento no Contraturno abrirá novas matrículas entre os dias 9 e 13 de fevereiro, com aulas previstas para começar no dia 18. O cadastro para o Fila Única, destinado a crianças de até 3 anos, pode ser feito na Secretaria de Educação ou na Subprefeitura da Região Sul até outubro, quando ocorre o recadastramento geral.</p>
<p>Os responsáveis devem verificar a lista de documentos necessários para cada serviço para garantir o atendimento adequado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa gratuito de adestramento de cães conclui turma piloto em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/adestramento-de-caes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:41:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:331aaced5845f49638d554703649d2a7d3201eba]]></guid>
<description><![CDATA[Iniciativa da Prefeitura de Balneário Camboriú finaliza primeira turma de adestramento para tutores de baixa renda e planeja abrir novas vagas mensais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Iniciativa da Prefeitura de Balneário Camboriú finaliza primeira turma de adestramento para tutores de baixa renda e planeja abrir novas vagas mensais. O programa Adestra Pet, que oferece adestramento gratuito de cães para tutores inscritos no Cadastro Único, concluiu sua turma piloto em Balneário Camboriú. As aulas foram realizadas em uma quadra fechada na Avenida do Estado, com foco no ensino de comandos básicos de obediência, socialização e manejo adequado dos animais de estimação.</p>
<p>O projeto é promovido pela Prefeitura, por meio da Secretaria de Segurança e Ordem Pública e da Diretoria de Proteção e Combate aos Maus-Tratos Animais. Cada turma conta com quatro vagas destinadas a tutores e seus cães, e as aulas são divididas em dois módulos práticos realizados em sábados consecutivos.</p>
<p>Com a demanda registrada na turma piloto, a expectativa é abrir uma nova turma por mês. O programa visa fortalecer o vínculo entre os animais e suas famílias, proporcionando mais tranquilidade e melhor convivência, especialmente para tutores que enfrentam dificuldades com comportamentos considerados problemáticos.</p>
<p>Os interessados que atendem aos critérios do programa podem obter informações e realizar contato pelo telefone (47) 9 9907-1383 para detalhes sobre inscrições, datas das aulas e requisitos para participação.</p>
<p>O programa reforça a importância da educação e do respeito às necessidades dos animais para a melhoria da convivência entre cães e seus tutores em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
