<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 00:11:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Previsão do tempo indica chuva no Litoral de Santa Catarina nesta quinta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bc11e8cd06828f132354cd73e5ee11d22561cf57/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:59:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bc11e8cd06828f132354cd73e5ee11d22561cf57]]></guid>
<description><![CDATA[Instabilidades perdem força no estado, mas mar fica agitado com ondas de até 2,5 metros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Instabilidades perdem força no estado, mas mar fica agitado com ondas de até 2,5 metros. Nesta quinta-feira, as instabilidades atmosféricas em Santa Catarina enfraquecem, mantendo o tempo instável principalmente no Litoral durante a madrugada. A chuva persistente deve ocorrer com maior intensidade no Litoral Norte, enquanto nas demais regiões litorâneas a instabilidade diminui gradualmente.</p>
<p>No interior do estado, o tempo firme predomina, especialmente nas regiões Oeste e Meio-Oeste. As temperaturas máximas alcançam cerca de 30°C na maioria das áreas, podendo chegar a 33°C no Oeste. O vento sul predomina, contribuindo para a agitação marítima.</p>
<p>O mar apresenta ondas entre 2,0 e 2,5 metros do Litoral Sul à Grande Florianópolis, o que requer atenção de pescadores e embarcações de pequeno porte. Apesar da redução das instabilidades, o monitoramento das condições do tempo permanece ativo.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições meteorológicas, especialmente no Litoral, devido à chuva e à agitação do mar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Gaspar suspeito de agredir companheira grávida e causar morte do filho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c2e8e7aa9d48b88445cd9ec0ccd3a355574c3308/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:53:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c2e8e7aa9d48b88445cd9ec0ccd3a355574c3308]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi preso em Gaspar, no Vale do Itajaí, suspeito de agredir a companheira grávida, o que teria provocado a antecipação do parto e a morte do bebê.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 24 anos foi preso em Gaspar, no Vale do Itajaí, suspeito de agredir a companheira grávida, o que teria provocado a antecipação do parto e a morte do bebê. O crime ocorreu no fim de janeiro, em Alagoas, e a prisão foi realizada após cumprimento de mandado expedido pela Justiça, com base em investigação que indicou violência doméstica e lesões que teriam provocado o parto prematuro da mulher, que estava grávida de aproximadamente sete meses.</p>
<p>Durante o sepultamento da criança, a vítima relatou a familiares e amigos as agressões sofridas e apontou o companheiro como responsável pela morte do filho. A mulher prestou depoimento à polícia e apresentou documentos que comprovam o nascimento e o óbito do bebê, além de outras provas reunidas no inquérito.</p>
<p>O suspeito possui histórico de violência, incluindo prisão por homicídio e indiciamento anterior por agressões contra a mesma companheira. O prontuário médico revelou que ele foi retirado do hospital por um segurança após agressões verbais antes da alta da paciente.</p>
<p>Diante das evidências e do histórico do suspeito, a Justiça decretou a prisão preventiva, que foi cumprida em Gaspar. O homem permanece à disposição da Justiça enquanto o caso segue em investigação para esclarecimento completo das circunstâncias.</p>
<p>O caso continua sob investigação para apurar todos os detalhes relacionados às agressões e à morte do bebê.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuva intensa atinge cidades de Santa Catarina e Defesa Civil alerta para novos temporais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_34c4f3352d508a1be9ef7a7826bee81cbcb150b4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:30:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:34c4f3352d508a1be9ef7a7826bee81cbcb150b4]]></guid>
<description><![CDATA[Frente fria mantém o tempo instável em Santa Catarina, com destaque para Garuva, que registrou o maior volume de chuva nas últimas 12 horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Frente fria mantém o tempo instável em Santa Catarina, com destaque para Garuva, que registrou o maior volume de chuva nas últimas 12 horas. A Defesa Civil de Santa Catarina divulgou um boletim informando os maiores volumes de chuva registrados nas últimas 12 horas no estado. Garuva lidera com 67 milímetros acumulados até as 18h20, seguida por Brusque, Orleans, Gaspar e Bom Retiro, que também apresentaram volumes elevados.</p>
<p>Outras cidades do Vale e Norte catarinense registraram chuvas significativas, incluindo Joinville, São Pedro de Alcântara, Chapadão do Lageado e São José. Municípios como Grão Pará, Siderópolis, Alfredo Wagner, Nova Veneza, Corupá, Antônio Carlos, Biguaçu e Ituporanga também figuram entre os que tiveram maiores acumulados.</p>
<p>O avanço de uma frente fria mantém o tempo instável em todas as regiões do estado nesta quarta-feira, com possibilidade de temporais, raios, rajadas de vento, eventual queda de granizo e chuva intensa. O risco de ocorrências como alagamentos, queda de galhos, destelhamentos e danos na rede elétrica é moderado especialmente dos Planaltos ao Litoral.</p>
<p>Na quinta-feira, a instabilidade deve perder força, embora o tempo continue instável no Litoral, principalmente no Litoral Norte durante a madrugada. Durante o dia, pancadas isoladas com trovoadas são previstas dos Planaltos ao Litoral, sem risco significativo para ocorrências. Nas demais regiões, o tempo firme deve predominar.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda atenção às condições do tempo e cuidados nas regiões com maior risco de temporais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação conjunta prende grupo especializado em tráfico interestadual de drogas em SC, PR e SP]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d2e70a28e0961b1c852c3d004a0e2eee12e91012/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 23:11:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d2e70a28e0961b1c852c3d004a0e2eee12e91012]]></guid>
<description><![CDATA[Mandados de prisão e busca foram cumpridos em uma ação coordenada pela Polícia Civil de Santa Catarina contra grupo suspeito de tráfico interestadual de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mandados de prisão e busca foram cumpridos em uma ação coordenada pela Polícia Civil de Santa Catarina contra grupo suspeito de tráfico interestadual de drogas. A operação deflagrada na manhã desta quarta-feira cumpriu cinco mandados de prisão preventiva e 15 de busca e apreensão em Santa Catarina, Paraná e São Paulo. Em Santa Catarina, as ações ocorreram em São José, Santo Amaro da Imperatriz, Palhoça e Urubici; no Paraná, em Cascavel, Pato Branco e Toledo; e em São Paulo, em Amparo. Durante a ação, todos os mandados de prisão foram cumpridos, além da apreensão de dois veículos e quantia em dinheiro.</p>
<p>As investigações começaram em 2025 após a apreensão de 719 quilos de maconha transportados em uma Toyota Hilux furtada na SC-150, em Joaçaba. O inquérito indicou que o grupo utilizava rotas entre Cascavel, no Paraná, e a região da Grande Florianópolis para o transporte de entorpecentes.</p>
<p>A operação contou com o apoio da Polícia Rodoviária Federal, do Comando de Polícia Militar Rodoviária de Santa Catarina, do Tático Ostensivo Rodoviário, além de unidades da Polícia Civil do Paraná e de São Paulo. As investigações continuam para identificar outros envolvidos e aprofundar a apuração sobre a estrutura do grupo.</p>
<p>As autoridades seguem trabalhando para combater o tráfico interestadual de drogas e desarticular organizações criminosas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
