<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 18:47:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador é encontrado morto dentro de carro às margens da BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trabalhador-e-encontrado-morto-dentro-de-carro-as-margens-da-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:26:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cd1b65389d08af17e8bccd52f85de1ab71588015]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos foi encontrado morto dentro de um veículo às margens da BR-470, em Campos Novos, após ter desaparecido enquanto realizava uma entrega.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 36 anos foi encontrado morto dentro de um veículo às margens da BR-470, em Campos Novos, após ter desaparecido enquanto realizava uma entrega. O trabalhador havia saído para realizar uma entrega e não manteve contato com a família nem com a empresa onde trabalhava. A equipe do Corpo de Bombeiros foi acionada após a informação de que um homem estaria desmaiado dentro de um Fiat Strada parado no acostamento da rodovia.</p>
<p>Ao chegar ao local, os socorristas constataram que o motorista já estava morto há algumas horas. A Polícia Rodoviária Federal informou que a empresa proprietária do veículo havia comunicado o desaparecimento do funcionário no dia anterior. O último contato da vítima foi com a esposa na manhã de quinta-feira, quando seguia de Campos Novos em direção ao Rio Grande do Sul para realizar a entrega.</p>
<p>O corpo não apresentava sinais aparentes de trauma. A Polícia Científica foi acionada para realizar a perícia, que deverá apontar a causa da morte. O caso segue sob investigação para esclarecer as circunstâncias da morte do trabalhador.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Golpista tenta aplicar golpe em moradora de SC e se dá mal]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/golpista-usa-foto-stj-tenta-golpe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:21:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bd32ef531b749fd9ffe5f542f6f1b3c2a92c16da]]></guid>
<description><![CDATA[Um golpista tentou enganar uma moradora de Penha, Santa Catarina, usando uma foto de perfil com referência ao STJ, mas a vítima desconfiou e evitou o golpe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um golpista tentou enganar uma moradora de Penha, Santa Catarina, usando uma foto de perfil com referência ao STJ, mas a vítima desconfiou e evitou o golpe. O homem entrou em contato por telefone com a moradora e utilizava uma foto de perfil com referência ao STJ, buscando aparentar credibilidade e induzir a vítima a acreditar que se tratava de um órgão oficial.</p>
<p>Durante a ligação, o golpista afirmou que havia uma suposta situação relacionada à mulher, tentando criar um senso de urgência. Contudo, a abordagem levantou suspeitas, e a moradora não forneceu dados pessoais, não realizou nenhum pagamento e encerrou a conversa.</p>
<p>Com isso, o golpista não conseguiu concluir o golpe. O caso serve de alerta para a população, pois órgãos oficiais não costumam fazer contatos por telefone ou aplicativos solicitando informações pessoais ou financeiras.</p>
<p>A atenção e a desconfiança da moradora impediram que o golpe fosse consumado, reforçando a importância de não fornecer dados a contatos suspeitos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PMSC apreende grande quantidade de drogas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pmsc-faz-grande-apreensao-e-frustra-esquema-que-atendia-playboys/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:13:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:31118d2e4e636ec8b303c23470f8327fcec2c653]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma operação que resultou na apreensão de milhares de comprimidos de ecstasy e outras drogas em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma operação que resultou na apreensão de milhares de comprimidos de ecstasy e outras drogas em Balneário Camboriú. A ação da Polícia Militar teve início após informações sobre um homem que armazenava entorpecentes em sua residência e buscava mais drogas em Camboriú. O suspeito foi localizado na Avenida Marginal Oeste, conduzindo um veículo em alta velocidade e realizando ultrapassagens perigosas, o que motivou a abordagem policial.</p>
<p>Durante a abordagem, o condutor admitiu transportar drogas e indicou uma sacola com 6 mil comprimidos de ecstasy. Em sua residência, foram encontrados 495 gramas de haxixe, 205 gramas de cocaína, 10 quilos de skunk, 21 cigarros eletrônicos com princípio ativo de THC, duas balanças de precisão, dinheiro em reais e dólares, além dos comprimidos de ecstasy.</p>
<p>O homem manteve postura colaborativa durante toda a ocorrência, o que resultou na retirada das algemas após a contenção inicial. Ele foi informado de seus direitos e encaminhado à delegacia sem lesões.</p>
<p>A operação contou com a participação do 12º Batalhão, ROCAM e setor de Inteligência da Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
