<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 09:47:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sete opções de pisos para renovar áreas externas com estilo e funcionalidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/7-pisos-para-renovar-a-area-externa-que-unem-estilo-e-funcionalidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:20:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7b047358f736c9208d03e5398e57d7ea85cdc157]]></guid>
<description><![CDATA[Arquitetas destacam características importantes para escolher o piso ideal para jardins, varandas e áreas de lazer, considerando durabilidade, segurança e conforto térmico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Arquitetas destacam características importantes para escolher o piso ideal para jardins, varandas e áreas de lazer, considerando durabilidade, segurança e conforto térmico. Porcelanatos antiderrapantes são uma das opções mais versáteis, combinando estética refinada e alta resistência, sendo indicados para áreas molhadas como bordas de piscina por reduzirem riscos de escorregões. Possuem baixa absorção de água, são praticamente impermeáveis e fáceis de limpar. A classificação PEI deve ser observada para áreas de tráfego intenso, sendo o PEI 5 o mais recomendado.</p>
<p>Pisos cimentícios e de concreto oferecem resistência e durabilidade, com visual neutro e estilo urbano. Podem ser moldados em diferentes tamanhos e texturas, além de pigmentados ou pintados. Versões atérmicas garantem conforto térmico, e a superfície antiderrapante proporciona segurança em áreas molhadas.</p>
<p>Decks de madeira trazem sofisticação e calor visual, integrando-se à paisagem externa. A escolha de madeiras tratadas e resistentes à umidade, como ipê ou cumaru, e a manutenção periódica são essenciais para a longevidade e valorização do projeto.</p>
<p>Cerâmicas rústicas são alternativas acessíveis, com visual acolhedor e aparência artesanal. Resistentes às variações climáticas, exigem atenção na paginação e uso de juntas de dilatação para evitar trincas, sendo indicadas para quintais, varandas e caminhos.</p>
<p>Pisos drenantes destacam-se pela permeabilidade, permitindo a infiltração da água da chuva e contribuindo para a drenagem urbana. Compostos por pedras e cimento, são resistentes, antiderrapantes, atérmicos e indicados para áreas com pets, jardins e bordas de piscina. São ecológicos e de baixa manutenção.</p>
<p>Cada tipo de piso oferece combinações de estética e funcionalidade que podem transformar áreas externas em ambientes elegantes, seguros e confortáveis para uso diário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
