<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 17:10:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Radares serão ativados em 19 trechos da Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0e1d33f09deb050f220b5a24129d9a105db251e2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:00:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0e1d33f09deb050f220b5a24129d9a105db251e2]]></guid>
<description><![CDATA[Novos radares de velocidade serão instalados em rodovias estaduais da Grande Florianópolis, com previsão de entrega dos equipamentos em abril deste ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Novos radares de velocidade serão instalados em rodovias estaduais da Grande Florianópolis, com previsão de entrega dos equipamentos em abril deste ano. Ao todo, 19 trechos de rodovias estaduais que atravessam a Grande Florianópolis receberão novos radares. A operação dos equipamentos está passando por uma transição contratual em Santa Catarina, com 321 faixas de fiscalização distribuídas em 201 pontos da malha federal no estado.</p>
<p>As novas autorizações para instalação dos radares foram emitidas em fevereiro de 2026, com previsão de início de operação até maio. Entre as rodovias contempladas estão trechos das BR-153, BR-280, BR-282 e BR-470, em municípios como Florianópolis, Palhoça, Jaraguá do Sul, Corupá, Rancho Queimado, Ponte Serrada, Gaspar, Rio do Sul e Ibirama.</p>
<p>Paralelamente, as obras de ampliação da SC-401, rodovia estadual mais movimentada de Santa Catarina, seguem em andamento. Iniciadas em março de 2025, as intervenções já alcançaram 50% de conclusão e têm como objetivo reduzir congestionamentos na via que liga o Norte e o Sul da Ilha de Santa Catarina.</p>
<p>Os investimentos nas obras da SC-401 ultrapassam os R$ 73 milhões, enquanto a instalação dos novos radares visa aprimorar a fiscalização e a segurança nas rodovias da Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem em situação de rua é assassinado em praia do Litoral Norte de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5ab5322e90a5d46da94e2016eee240ef58a1c8b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:40:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5ab5322e90a5d46da94e2016eee240ef58a1c8b1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem em situação de rua foi encontrado morto na Praia de São Miguel, em Penha, apresentando ferimentos na cabeça. Próximo ao local, uma mulher também em situação de rua foi encontrada gravemente ferida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem em situação de rua foi encontrado morto na Praia de São Miguel, em Penha, apresentando ferimentos na cabeça. Próximo ao local, uma mulher também em situação de rua foi encontrada gravemente ferida.</p>
<p>O corpo do homem foi localizado na manhã desta segunda-feira na prainha próxima a uma praça da região. As equipes de resgate chegaram por volta das 6h50 e constataram que a vítima já estava em rigidez cadavérica, indicando que a morte ocorreu horas antes.</p>
<p>A mulher ferida foi encontrada a cerca de 300 metros do local do homicídio e encaminhada em estado crítico ao pronto atendimento de Penha. As circunstâncias das agressões ainda não foram esclarecidas.</p>
<p>A Polícia Militar realizou buscas na região da Trilha da Galheta, onde um suspeito possivelmente estaria escondido, mas até o momento ninguém foi localizado. O caso ocorre poucos dias após outro homicídio envolvendo pessoa em situação de rua na cidade, que está sob investigação da Polícia Civil.</p>
<p>A Polícia Civil continua investigando as ocorrências para apurar se há relação entre os crimes registrados em Penha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
