<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 09:11:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Condenado a 12 anos por estupro de vulnerável é preso em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_85ecb7f226ba3cfd61cc3a7b5870018344842d7b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:58:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:85ecb7f226ba3cfd61cc3a7b5870018344842d7b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem condenado a 12 anos de prisão por estupro de vulnerável foi capturado na tarde de sábado, no Vale do Rio Tijucas, em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem condenado a 12 anos de prisão por estupro de vulnerável foi capturado na tarde de sábado, no Vale do Rio Tijucas, em Santa Catarina. A prisão ocorreu por volta das 17h, na Estrada Geral do Campo Novo, em área rural da região. O homem, natural de Gaspar, possuía mandado de prisão em aberto com pena a ser cumprida em regime fechado.</p>
<p>Ao perceber a aproximação da viatura, ele tentou fugir para dentro da casa, mas foi localizado escondido debaixo da cama. O condenado e a esposa informaram que haviam se mudado para o interior com a intenção de evitar o cumprimento da pena.</p>
<p>Após a prisão, ele foi conduzido ao Presídio Regional de Tijucas, onde permanece à disposição da Justiça para o início do cumprimento da sentença. A ação integra o trabalho de cumprimento de mandados judiciais na região do Vale do Rio Tijucas.</p>
<p>A Polícia Militar segue atuando para garantir a efetivação das decisões judiciais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Crack, maconha e dinheiro são apreendidos em residência de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2f5e42f8785248a4a498470854ebe1165169c5e6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:31:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2f5e42f8785248a4a498470854ebe1165169c5e6]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu suspeitos por tráfico de drogas em Lages, na Serra Catarinense, após denúncia de movimentação suspeita em uma residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu suspeitos por tráfico de drogas em Lages, na Serra Catarinense, após denúncia de movimentação suspeita em uma residência. Durante a ação, foram apreendidos 21 gramas de crack, aproximadamente 246 gramas de maconha, R$ 1.037 em dinheiro fracionado e dois celulares. Alguns suspeitos tentaram dispensar entorpecentes ao perceberem a chegada das viaturas.</p>
<p>Um dos envolvidos foi recapturado no local, pois estava foragido do sistema prisional. Todos os suspeitos receberam voz de prisão e foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil de Lages juntamente com o material apreendido.</p>
<p>A Polícia Militar destacou a importância das denúncias anônimas no combate ao tráfico de drogas e demais crimes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Menino de 13 anos morre eletrocutado em cidade de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d68d5695320f4867ac96ee9403ba7439b1974ca6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:21:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d68d5695320f4867ac96ee9403ba7439b1974ca6]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 13 anos morreu após sofrer um choque elétrico em São Bento do Sul, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente de 13 anos morreu após sofrer um choque elétrico em São Bento do Sul, no Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu na rua Mathias Nossol, quando o jovem pisou em um fio energizado que estava caído na via pública. A cordoalha teria permanecido energizada após o acionamento da iluminação pública durante a noite.</p>
<p>A descarga elétrica provocou parada cardíaca, e apesar do atendimento das equipes, o adolescente não resistiu e morreu no local. A perícia técnica será realizada para confirmar as circunstâncias exatas do acionamento da rede elétrica.</p>
<p>Informações preliminares indicam que o cabo pode não pertencer à rede principal da CELESC, possivelmente estando ligado a cabos de internet ou outro equipamento instalado na via. A origem e a responsabilidade serão investigadas.</p>
<p>Equipes da Polícia Militar e da CELESC isolaram a área para garantir a segurança. A Polícia Científica realizou a perícia e coletou depoimentos para a investigação do caso. As autoridades competentes seguem com as investigações sobre o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
