<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 13:11:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão despenca em ribanceira na BR-282 e motorista fica preso às ferragens em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7657217d9c7e8ae1b434a94e584f708ad61a66dc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:58:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7657217d9c7e8ae1b434a94e584f708ad61a66dc]]></guid>
<description><![CDATA[Motorista de 41 anos ficou preso às ferragens após caminhão despencar por ribanceira na BR-282, em Rancho Queimado; vítima estava consciente e com suspeita de hemorragia interna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Motorista de 41 anos ficou preso às ferragens após caminhão despencar por ribanceira na BR-282, em Rancho Queimado; vítima estava consciente e com suspeita de hemorragia interna. Um caminhoneiro de 41 anos ficou gravemente ferido após o veículo que conduzia sair da pista e capotar na BR-282, em Rancho Queimado, na Grande Florianópolis, na noite de quarta-feira. O acidente ocorreu por volta das 21h, na altura do km 45 da rodovia.</p>
<p>O caminhão despencou por uma ribanceira e ficou lateralizado no barranco. O motorista, natural de Curitiba, ficou com a cabeça e as pernas presas às ferragens da cabine. Apesar da gravidade, ele estava consciente e orientado durante todo o atendimento.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina realizou o resgate com apoio do Samu, que prestou atendimento pré-hospitalar ainda dentro do veículo. Para retirar o motorista, os bombeiros ampliaram o acesso cortando partes da estrutura do caminhão. Após o desencarceramento, o homem foi removido em maca e encaminhado para atendimento médico, apresentando suspeita de hemorragia interna, possível fratura nas costelas e ferimentos corto-contusos.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal foi acionada e acompanhou a ocorrência. As causas do acidente não haviam sido divulgadas até a última atualização. O motorista permanece sob cuidados médicos após o resgate realizado na BR-282.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cachorro é resgatado após cair de ribanceira de 20 metros em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_53324f6c8f91d5eeae92b8447988a01c10f4e1d3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:57:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:53324f6c8f91d5eeae92b8447988a01c10f4e1d3]]></guid>
<description><![CDATA[Um cachorro foi salvo após cair em uma ribanceira de mais de 20 metros na área rural de Lages, em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cachorro foi salvo após cair em uma ribanceira de mais de 20 metros na área rural de Lages, em Santa Catarina. O resgate ocorreu na localidade de Lambedor, na tarde de terça-feira, por volta das 16h. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, por meio do batalhão de Lages, foi acionado para atender a ocorrência.</p>
<p>Inicialmente, havia a informação de que três cães haviam caído na ribanceira, mas ao chegar ao local, a equipe constatou que dois animais conseguiram sair sozinhos. O terceiro cachorro ficou preso em um penhasco com vegetação densa e paredões de pedra, em um ponto de difícil acesso.</p>
<p>Para realizar o resgate, os bombeiros utilizaram técnicas e equipamentos específicos para operações em altura. A ação durou cerca de uma hora e meia, e o animal foi retirado do local sem ferimentos, sendo devolvido ao proprietário.</p>
<p>O atendimento rápido e especializado garantiu a segurança do cachorro durante todo o processo de resgate em Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Técnico de Blumenau assume comando das seleções masculinas de tênis de mesa sub-11 e sub-13]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_90f477658dac289ffc5e5907d7f826192d47dc60/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:49:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:90f477658dac289ffc5e5907d7f826192d47dc60]]></guid>
<description><![CDATA[Guilherme Henrique Miller Gomes, técnico da Secretaria Municipal do Esporte de Blumenau, foi convocado para integrar a comissão técnica das Seleções Olímpicas de tênis de mesa, reforçando o trabalho de base no esporte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Guilherme Henrique Miller Gomes, técnico da Secretaria Municipal do Esporte de Blumenau, foi convocado para integrar a comissão técnica das Seleções Olímpicas de tênis de mesa, reforçando o trabalho de base no esporte.</p>
<p>A Confederação Brasileira de Tênis de Mesa anunciou a equipe responsável pelo ciclo preparatório para os Jogos de Los Angeles 2028. Guilherme Henrique Miller Gomes ficará à frente das seleções masculinas nas categorias sub-11 e sub-13, desempenhando papel fundamental no desenvolvimento de novos talentos para o esporte nacional. A nomeação é vista como reconhecimento ao profissional e ao projeto esportivo da cidade, que investe na formação de base e no desenvolvimento técnico.</p>
<p>Além do técnico, dois atletas do Paradesporto de Blumenau, Fábio Alexandre Boaventura e Renan Stiegemeier Gruneich, foram convocados para um projeto de longo prazo focado nos Jogos Paralímpicos de Brisbane 2032. Eles integrarão um grupo seleto de jovens talentos do paratênis de mesa e receberão acompanhamento técnico contínuo. A iniciativa é liderada pela multicampeã paralímpica Kelly van Zon.</p>
<p>A trajetória de Guilherme no tênis de mesa inclui conquistas regionais e estudantis desde os 11 anos, título pan-americano universitário e mais de duas décadas de experiência como técnico. Ele possui pós-graduação em Psicomotricidade e certificação pela Universidade do Tênis de Mesa da CBTM. Seu trabalho resultou em recorde de convocações para a seleção catarinense, com 25 atletas chamados, além de diversas conquistas estaduais e nacionais, contribuindo para o desenvolvimento de atletas de destaque.</p>
<p>A convocação do técnico e dos atletas reforça a importância do trabalho de base e inclusão esportiva em Blumenau, projetando a cidade no cenário nacional do tênis de mesa e do paratênis de mesa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Secretaria do Esporte ocupa Complexo Esportivo Blumenau e amplia uso para treinamentos e eventos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cf1cdfe398f0e4741ba160868d8f11ca3ad3b2f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:48:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cf1cdfe398f0e4741ba160868d8f11ca3ad3b2f6]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal do Esporte de Blumenau iniciou a ocupação do Complexo Esportivo Blumenau, antigo Sesi, que passa a ser a nova sede administrativa do órgão e já recebe treinos de diversas modalidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal do Esporte de Blumenau iniciou a ocupação do Complexo Esportivo Blumenau, antigo Sesi, que passa a ser a nova sede administrativa do órgão e já recebe treinos de diversas modalidades.</p>
<p>O Complexo Esportivo Blumenau, localizado na Rua Itajaí, no bairro Vorstadt, é agora a sede da Secretaria do Esporte, que centraliza o atendimento ao público exclusivamente neste endereço. A mudança marca uma nova fase para a gestão esportiva da cidade, que planeja ampliar o uso do espaço para atividades desde a iniciação esportiva até o alto rendimento, incluindo treinamentos do Paradesporto.</p>
<p>Atualmente, o complexo já é utilizado para treinos de futsal, ginástica artística e vôlei. A área recreacional está aberta à comunidade, com quadra de vôlei de areia, playground e espaços verdes. Algumas instalações, como piscina e academia de ginástica, permanecem fechadas para manutenção e definição de regras de uso.</p>
<p>As quadras de futsal e handebol, recentemente reformadas, estão disponíveis para grupos privados mediante agendamento por e-mail. A transferência definitiva do imóvel para a Prefeitura depende de trâmites legais, e a gestão do complexo ficará a cargo da Blumenau Eventos após a conclusão desse processo.</p>
<p>Enquanto isso, a Secretaria do Esporte trabalha em conjunto com outras pastas municipais para elaborar um relatório de demandas e iniciar as melhorias na estrutura inaugurada em 1978, considerada uma das maiores do sul do país.</p>
<p>O Complexo Esportivo Blumenau passa a ser um importante centro para o desenvolvimento do esporte na cidade, com a expectativa de ampliar sua utilização para treinamentos e eventos esportivos e turísticos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão despenca em ribanceira na BR-282 e motorista sofre suspeita de hemorragia interna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ba1343bf86e7155a24f2dc21763981736c28a86c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:34:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ba1343bf86e7155a24f2dc21763981736c28a86c]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão capotou e caiu em uma ribanceira na BR-282, em Rancho Queimado, deixando o motorista ferido e preso às ferragens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão capotou e caiu em uma ribanceira na BR-282, em Rancho Queimado, deixando o motorista ferido e preso às ferragens. O acidente ocorreu no km 45 da rodovia por volta das 21h. O motorista, de 41 anos, natural de Curitiba (PR), ficou com a cabeça e as pernas presas às ferragens do caminhão. Ele precisou ser resgatado pelas equipes de emergência, que realizaram o corte da estrutura do veículo para retirá-lo.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina prestou os primeiros atendimentos ainda dentro do caminhão, com apoio do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu). O motorista estava consciente e orientado no momento do resgate. Após ser retirado em maca, apresentava suspeita de hemorragia interna, possível fratura nas costelas e ferimentos corto-contusos, sendo encaminhado para atendimento médico.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal acompanhou a ocorrência. As causas do acidente não foram divulgadas. O motorista foi levado ao hospital para receber cuidados após o acidente na BR-282.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
