<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 17:47:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quatro homicídios são registrados em um único dia em Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/em-um-unico-dia-florianopolis-registra-quatro-homicidios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:41:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e84f79f90f617f3a4ea79b64f12bd43121e5a792]]></guid>
<description><![CDATA[Na última sexta-feira, Florianópolis registrou quatro homicídios em diferentes regiões da cidade, incluindo o Sul da Ilha, Centro e região Continental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na última sexta-feira, Florianópolis registrou quatro homicídios em diferentes regiões da cidade, incluindo o Sul da Ilha, Centro e região Continental. O primeiro crime ocorreu durante a madrugada no bairro Tapera, no Sul da Ilha, onde um casal foi encontrado morto em uma residência. Ambos foram alvejados por arma de fogo, e até o momento não há informações sobre os suspeitos.</p>
<p>Horas depois, um homem de 35 anos foi encontrado morto com sinais de violência embaixo do elevado do Terminal Rita Maria, na Avenida Paulo Fontes, no Centro da cidade. O caso está sob investigação e nenhuma prisão foi realizada até agora.</p>
<p>O mais recente homicídio ocorreu às 17h na região Continental, no Morro do Caixa, após um desentendimento entre vizinhos. O principal suspeito foi preso, e as investigações continuam em andamento.</p>
<p>As autoridades seguem investigando os casos para esclarecer as circunstâncias dos crimes e identificar os responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Foragido acusado de homicídio é preso em Navegantes durante ação integrada das polícias]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragido-mata-jovem-facadas-oculta-corpo-lona-piscina-preso-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:33:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7056b7907c58b9b4ea843bbe522e12c6bbb268e4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 21 anos, foragido da Justiça do Paraná, foi capturado em Navegantes, Santa Catarina, durante operação conjunta das polícias dos dois estados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 21 anos, foragido da Justiça do Paraná, foi capturado em Navegantes, Santa Catarina, durante operação conjunta das polícias dos dois estados. O suspeito possuía três mandados de prisão em aberto relacionados a crimes cometidos em Paranaguá, incluindo um homicídio ocorrido em abril de 2025, uma tentativa de homicídio em agosto de 2025 e um crime de tráfico de drogas.</p>
<p>A prisão aconteceu após cerca de seis meses de fuga, resultado de trabalho de inteligência e troca de informações entre as polícias civil e militar do Paraná e de Santa Catarina. A ação integrada das forças policiais reforça a importância do trabalho conjunto no combate à criminalidade interestadual.</p>
<p>Após a captura, o homem foi encaminhado ao sistema penitenciário e permanece à disposição da Justiça. A operação destaca a cooperação entre os estados na busca por criminosos e no fortalecimento da segurança pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Problema em estação de tratamento pode causar falta de água em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/problema-em-estacao-de-tratamento-pode-causar-falta-de-agua-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:27:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:909be0b417a67e18de4a2a71b853e66048865fe5]]></guid>
<description><![CDATA[Um problema em uma das bombas da Estação de Tratamento de Água de Porto Belo foi identificado na manhã deste sábado, afetando o abastecimento na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um problema em uma das bombas da Estação de Tratamento de Água de Porto Belo foi identificado na manhã deste sábado, afetando o abastecimento na cidade. A equipe técnica foi acionada e trabalha no reparo da bomba com falha na Estação de Tratamento de Água. Atualmente, o sistema opera com três bombas, e a redução para duas causou diminuição da pressão da água.</p>
<p>Essa situação pode provocar oscilações no fornecimento em diferentes bairros ao longo da tarde, afetando o abastecimento geral do município até que o equipamento seja completamente restaurado.</p>
<p>O Governo Municipal orienta a população a usar a água de forma consciente enquanto o sistema não é normalizado e informou que novas atualizações serão divulgadas após a conclusão do reparo.</p>
<p>A prefeitura reforça o pedido de compreensão da população diante do problema e acompanha o andamento dos trabalhos para restabelecer o serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Resgate aéreo mobiliza bombeiros no Morro do Macaco, em Bombinhas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/resgate-aereo-no-morro-do-macaco-chama-atencao-de-turistas-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:09:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:28d5b8870373ee8c436c6d1560056235c78f89b1]]></guid>
<description><![CDATA[Um resgate aéreo realizado no topo do Morro do Macaco chamou a atenção de turistas na tarde de sábado em Bombinhas, envolvendo técnicas especializadas e uso de helicóptero.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um resgate aéreo realizado no topo do Morro do Macaco chamou a atenção de turistas na tarde de sábado em Bombinhas, envolvendo técnicas especializadas e uso de helicóptero. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina realizou uma operação de resgate em uma área de difícil acesso no litoral catarinense. Devido à impossibilidade de acesso terrestre, um bombeiro especialista desceu por cordas até o local da vítima para garantir a segurança necessária para a retirada aérea.</p>
<p>A vítima e o bombeiro foram içados simultaneamente pelo helicóptero e transportados suspensos até um local seguro. A manobra foi acompanhada por dezenas de turistas na praia de Canto Grande, que observaram a operação visível da orla.</p>
<p>O estado de saúde da vítima e os detalhes da emergência não foram divulgados. A corporação ressaltou a importância do uso de aeronaves em áreas como mata, costões e trilhas, onde o acesso por terra é limitado.</p>
<p>O resgate no Morro do Macaco destaca a atuação especializada dos bombeiros em situações de difícil acesso no litoral catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pastor é preso por crimes sexuais contra fiéis durante rituais religiosos em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pastor-e-preso-por-crimes-sexuais-contra-fieis-durante-rituais-religiosos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:52:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9807e1d95448a8bbf662a3ee75cb6cd1090f41d5]]></guid>
<description><![CDATA[Um pastor foi preso preventivamente em Jaraguá do Sul, suspeito de estupro e violação sexual mediante fraude contra fiéis em Itaiópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um pastor foi preso preventivamente em Jaraguá do Sul, suspeito de estupro e violação sexual mediante fraude contra fiéis em Itaiópolis. A prisão ocorreu após investigações da Polícia Civil de Santa Catarina, iniciadas a partir de denúncias de três vítimas distintas. A ação contou com o apoio das delegacias de Rio Negrinho, Jaraguá do Sul e da Divisão de Investigação Criminal de Jaraguá do Sul, e foi coordenada pela Delegacia da Comarca de Itaiópolis.</p>
<p>O suspeito utilizava sua posição de liderança religiosa para ganhar a confiança das fiéis, aproximando-se delas durante orações e rituais espirituais em momentos de fragilidade emocional. Os abusos ocorreram tanto nas residências das vítimas quanto no templo religioso.</p>
<p>Durante os rituais, o pastor usava óleos que deixavam as vítimas em estado de confusão ou inconscientes, facilitando a prática dos crimes sexuais. Após a prisão, o investigado foi encaminhado ao sistema prisional e permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>A Polícia Civil reforça a importância da denúncia de crimes de violência sexual, garantindo sigilo e acolhimento às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
