<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 14:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nova fábrica da Baly em Araranguá marca expansão industrial em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/desenvolvimento/sc-esta-em-plena-expansao-garante-corretor-que-intermediou-a-compra-da-nova-fabrica-da-baly/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:36:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ccf60c15cc0487497076181d051236a3cf117c0]]></guid>
<description><![CDATA[A instalação da quarta unidade fabril da Baly no bairro Operária, em Araranguá, representa uma das maiores negociações imobiliárias corporativas do Sul de Santa Catarina, impulsionando o crescimento econômico da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A instalação da quarta unidade fabril da Baly no bairro Operária, em Araranguá, representa uma das maiores negociações imobiliárias corporativas do Sul de Santa Catarina, impulsionando o crescimento econômico da região.</p>
<p>A área adquirida para a nova fábrica da Baly tem cerca de 500 mil metros quadrados, com aproximadamente 100 mil metros quadrados de área construída. A negociação foi intermediada pelo corretor Michel De Prá, de Tubarão, fundador da IPEBRASIL Imóveis para Empresas, em parceria com Aurélio de Quadros, representante da Alliance One no Rio Grande do Sul. A negociação foi conduzida com discrição e envolveu estudos de mercado e avaliação estratégica do imóvel.</p>
<p>A chegada da Baly a Araranguá faz parte de uma estratégia para ampliar a capacidade produtiva e fortalecer a logística da empresa em Santa Catarina, além de sustentar o crescimento acelerado da marca. O apoio do poder executivo municipal, sob a gestão do prefeito César Antônio, foi destacado durante o processo. A nova planta industrial reforça a liderança nacional da Baly no mercado de energéticos e contribui para a geração e manutenção de empregos na região.</p>
<p>Santa Catarina apresenta um desempenho econômico acima da média nacional, com crescimento de 4,9% entre janeiro e novembro de 2025, impulsionado principalmente pelos setores de serviços, indústria e comércio. O agronegócio, com forte desempenho nas exportações, também contribui para esse resultado. O estado mantém-se como um ambiente dinâmico para novos investimentos produtivos, o que explica a escolha de Araranguá para a nova unidade da Baly.</p>
<p>O investimento da Baly em Araranguá consolida a cidade como um polo industrial do setor de bebidas em Santa Catarina, refletindo o momento positivo da economia estadual e a expansão do mercado industrial local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeitos de roubo a motorista de aplicativo em Criciúma são localizados em Palhoça]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/suspeitos-de-rouba-motorista-de-aplicativo-em-criciuma-sao-descobertos-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:20:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5011b8090dc674085fc3c9f54325e43a56a37f25]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro homens suspeitos de roubar um carro e fazer um motorista de aplicativo de refém em Criciúma foram encontrados na Grande Florianópolis, na Rua Claudiomiro Pisani, em Palhoça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro homens suspeitos de roubar um carro e fazer um motorista de aplicativo de refém em Criciúma foram encontrados na Grande Florianópolis, na Rua Claudiomiro Pisani, em Palhoça.</p>
<p>O grupo foi descoberto pelo BOPE após informações sobre o roubo. Ao perceber a aproximação dos agentes, os suspeitos tentaram fugir, e um deles desembarcou do veículo armado, apontando a arma para os policiais, que reagiram.</p>
<p>Com os suspeitos, foram apreendidas armas de fogo, munições, balaclavas, smartphones, dinheiro em espécie e diversos objetos relacionados ao crime. Todos foram encaminhados para os procedimentos legais cabíveis.</p>
<p>A ação reforça o trabalho das forças de segurança na região para combater crimes contra motoristas de aplicativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
