<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 11:56:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PF realiza operação contra grupo ligado a 1,3 tonelada de cocaína em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_de8a1d6051ae3cac2d485d73608eb116bf4e9485/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:41:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:de8a1d6051ae3cac2d485d73608eb116bf4e9485]]></guid>
<description><![CDATA[A Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina cumpriu mandados de prisão e busca contra suspeitos envolvidos na logística de grande apreensão de droga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina cumpriu mandados de prisão e busca contra suspeitos envolvidos na logística de grande apreensão de droga. Na manhã desta terça-feira, a Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina deflagrou uma operação para responsabilizar integrantes ligados à logística de 1,3 tonelada de cocaína apreendida anteriormente no estado.</p>
<p>A droga foi apreendida em 6 de novembro de 2024, na BR-101, em Itajaí, quando policiais rodoviários federais encontraram o entorpecente no baú de um caminhão. O caminhoneiro foi preso em flagrante no momento da apreensão.</p>
<p>A ação policial contou com quatro mandados de prisão preventiva e dez mandados de busca e apreensão em Santa Catarina e no Paraná, direcionados a organizadores, financiadores e facilitadores logísticos do transporte da carga.</p>
<p>A investigação aprofundada identificou outros envolvidos ligados ao tráfico internacional de drogas, especialmente nos elos financeiros e logísticos relacionados à remessa, que são o foco desta nova operação.</p>
<p>A Força Integrada de Combate ao Crime Organizado em Santa Catarina reúne a Polícia Civil, Polícia Federal, Polícia Militar, Polícia Penal e a Secretaria Nacional de Políticas Penais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itapema cancela apoio ao Carnaval privado por falta de segurança]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ac5981c9017b098da149f6942d0273585cfeb472/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:39:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ac5981c9017b098da149f6942d0273585cfeb472]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema anunciou o cancelamento do apoio institucional ao evento Carnaval de Itapema, previsto para ocorrer na orla da Meia Praia, devido ao não cumprimento das exigências legais e técnicas pela empresa organizadora.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema anunciou o cancelamento do apoio institucional ao evento Carnaval de Itapema, previsto para ocorrer na orla da Meia Praia, devido ao não cumprimento das exigências legais e técnicas pela empresa organizadora.</p>
<p>O Município atuaria apenas como apoiador, oferecendo cessão de espaço, estrutura básica e apoio na divulgação, sem repasse de verbas públicas para contratação de artistas, produção ou operação, que eram de responsabilidade exclusiva da empresa realizadora.</p>
<p>Desde o início, o apoio estava condicionado à apresentação de documentação obrigatória, incluindo projetos técnicos aprovados pelo Corpo de Bombeiros, planos de segurança, alvarás e comprovação do pagamento dos cachês dos artistas. A Prefeitura notificou extrajudicialmente os organizadores, mas as pendências não foram sanadas dentro do prazo estipulado.</p>
<p>Com a ausência de garantias financeiras e técnicas, o evento foi considerado juridicamente inseguro, o que levou à retirada do apoio institucional pela Prefeitura, que prioriza a integridade de moradores e turistas e o cumprimento da legislação vigente.</p>
<p>A Prefeitura esclareceu que o uso da marca 'Carnaval de Itapema' pela empresa organizadora não tem respaldo oficial e que preparou uma programação especial e gratuita na Arena Viva Verão, com shows nacionais e regionais, além de eventos específicos como o Carnaval da Pessoa Idosa e o Carnaval Infantil, todos com documentação regularizada e atenção à segurança.</p>
<p>A decisão reafirma o compromisso da Prefeitura de Itapema em garantir festas organizadas, seguras e acessíveis para a população e visitantes durante o período carnavalesco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Condutor de 77 anos é preso após acidente e disparos contra policiais em Indaial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d578e3cbb414438a2c03a91d482cd15b84c02a05/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:30:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d578e3cbb414438a2c03a91d482cd15b84c02a05]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 77 anos foi preso após se envolver em um acidente de trânsito, realizar disparos contra policiais e tentar fugir para uma área de mata em Indaial, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 77 anos foi preso após se envolver em um acidente de trânsito, realizar disparos contra policiais e tentar fugir para uma área de mata em Indaial, no Vale do Itajaí. O incidente ocorreu no bairro Warnow, na Rua Manoel Nicolau Simão, envolvendo uma motocicleta Honda Biz e uma caminhonete Toyota Hilux. O condutor da caminhonete teria cortado a trajetória da motocicleta, causando a queda da condutora, uma mulher de 22 anos, que sofreu ferimentos e foi encaminhada ao Hospital Beatriz Ramos após atendimento pré-hospitalar dos bombeiros.</p>
<p>Durante o atendimento da ocorrência, o motorista da caminhonete efetuou disparos de arma de fogo contra civis e policiais militares presentes no local. A guarnição reagiu e atingiu o suspeito na coxa esquerda. Mesmo ferido, ele fugiu para uma área de mata próxima, sendo localizado posteriormente com o apoio de outras guarnições do 32º Batalhão da Polícia Militar.</p>
<p>No local da ocorrência foram apreendidas duas armas de fogo, uma arma de pressão, munições intactas e deflagradas, além de insumos para recarga de munições. O homem apresentava sinais de embriaguez e recebeu voz de prisão pelos crimes de embriaguez ao volante, tentativa de homicídio, disparos de arma de fogo e outros delitos relacionados. Ele foi encaminhado à Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso reforça a importância da atuação rápida das forças de segurança para garantir a ordem e a segurança da população em situações de risco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a facadas e outro fica gravemente ferido em São Joaquim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ed7a145fdc2a36e1e418062ae2767b3f60481729/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:14:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ed7a145fdc2a36e1e418062ae2767b3f60481729]]></guid>
<description><![CDATA[Um homicídio foi registrado na noite desta segunda-feira na localidade de São Francisco Xavier, interior de São Joaquim, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homicídio foi registrado na noite desta segunda-feira na localidade de São Francisco Xavier, interior de São Joaquim, na Serra Catarinense. Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e da Polícia Militar foram acionadas para atender a ocorrência. A vítima fatal, um homem de 25 anos que teria chegado recentemente à região para trabalhar, foi atingida por golpes de faca e morreu no local antes da chegada do socorro.</p>
<p>Outra pessoa também foi ferida durante o ataque e foi socorrida em estado grave. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência prestou os primeiros atendimentos e encaminhou a vítima ao hospital, onde permanece internada.</p>
<p>Relatos indicam que uma briga antecedeu o crime. As circunstâncias, autoria e motivação ainda não foram esclarecidas. A área foi isolada para os trabalhos da perícia, e a Polícia Civil investiga o caso.</p>
<p>Novas informações devem ser divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil deflagra operação contra corrupção na Prefeitura de Governador Celso Ramos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2d586785f40c3eb52232d66eb37ab6e2c71cac44/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:57:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d586785f40c3eb52232d66eb37ab6e2c71cac44]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina iniciou uma operação para investigar suspeitas de fraude em licitações no setor de iluminação pública de Governador Celso Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina iniciou uma operação para investigar suspeitas de fraude em licitações no setor de iluminação pública de Governador Celso Ramos. A operação, denominada Desvio de Fase, cumpriu nove mandados de busca e apreensão em residências, empresas e repartições públicas no município, além de endereços em Biguaçu. As investigações começaram após análise de um processo licitatório de 2024 para manutenção e melhoria da rede de iluminação pública, que indicou favorecimento da empresa vencedora ainda na fase interna da licitação.</p>
<p>Elementos indicam interferência dos investigados na elaboração da planilha orçamentária da administração municipal, o que teria permitido o direcionamento do certame e reduzido a competitividade. A investigação também identificou discrepâncias nos valores e repetição de padrões em outros contratos, sugerindo um esquema estruturado dentro da administração pública.</p>
<p>Durante as diligências, foram apreendidos celulares, computadores, mídias de armazenamento e documentos, que passarão por perícia técnica e análise detalhada. A operação envolveu 38 policiais civis de delegacias especializadas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais e segue em andamento sob sigilo.</p>
<p>Os investigados poderão responder por crimes como fraude ao caráter competitivo de licitação, associação criminosa e outros delitos contra a administração pública, As investigações continuam para fortalecer o conjunto de provas já reunido e esclarecer os fatos relacionados às suspeitas de corrupção na Prefeitura de Governador Celso Ramos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
