<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 14:56:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso neutralizado em operação da Polícia Civil em Joinville tinha passagens por homicídio e tráfico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0244448b4100efaff9535cedfc4eb831f896ad1f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:49:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0244448b4100efaff9535cedfc4eb831f896ad1f]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Civil em Joinville resultou na morte de um criminoso com extenso histórico criminal e na prisão de 11 suspeitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Polícia Civil em Joinville resultou na morte de um criminoso com extenso histórico criminal e na prisão de 11 suspeitos. Durante uma ação na manhã desta quarta-feira, a Polícia Civil cumpriu mandados de prisão contra membros de uma facção criminosa atuante no Norte de Santa Catarina, especialmente em Joinville. Um dos alvos, identificado como Samuel Berkenbrock Júnior, conhecido como Samuca, reagiu à abordagem e foi neutralizado.</p>
<p>Samuel possuía passagens por homicídio, tráfico de drogas, organização criminosa, roubo e porte ilegal de arma de fogo, sendo apontado como integrante ativo da facção e ligado a crimes violentos na cidade. A operação também resultou na prisão de 11 suspeitos e na apreensão de drogas, celulares, drone e cartas com ordens criminosas, algumas destinadas ao sistema prisional.</p>
<p>As investigações começaram após um roubo violento a uma residência na Zona Sul de Joinville, onde idosos foram agredidos e o cachorro da família foi morto. A partir da análise de aparelhos telefônicos apreendidos naquele crime, a Polícia Civil identificou outros integrantes da organização.</p>
<p>A polícia continua as buscas para localizar dois foragidos, identificar novos envolvidos e aprofundar as investigações sobre a atuação da facção em Santa Catarina. A operação reforça o combate às organizações criminosas na região e a busca por justiça para as vítimas dos crimes violentos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem morre após acidente entre moto e caminhão em rodovia de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3810535798ea484a25bcccbf5de8ded23705b4cc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 14:31:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3810535798ea484a25bcccbf5de8ded23705b4cc]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 25 anos morreu em um acidente entre uma motocicleta e um caminhão na SC-477, em Benedito Novo, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 25 anos morreu em um acidente entre uma motocicleta e um caminhão na SC-477, em Benedito Novo, no Vale do Itajaí. O acidente ocorreu no fim da tarde desta terça-feira, no km 172 da rodovia. O caminhão seguia em baixa velocidade, carregado com serragem, quando a motocicleta colidiu na traseira do veículo. Não foram observados sinais de frenagem da moto no local.</p>
<p>As condições climáticas, com o sol incidindo diretamente na pista, podem ter contribuído para a redução da visibilidade no momento do acidente. O Corpo de Bombeiros Militar prestou atendimento imediato, mas o condutor da motocicleta não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>A vítima, Elizeu Amancio Pereira, morava em Doutor Pedrinho e será sepultada em Itaiópolis. Ainda não foram divulgadas informações sobre o horário e local do velório. O caso foi registrado pela Polícia Militar Rodoviária, que realizou os levantamentos no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
