<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 01:47:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moradores de Porto Belo bloqueiam rua principal por falta de água]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/inconformados-com-a-falta-dagua-moradores-fecham-rua-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 01:43:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:493e9156f26465287ed4774b40a0563e3be53945]]></guid>
<description><![CDATA[Sem abastecimento desde sexta-feira, moradores do bairro Sertão da Santa Luzia realizaram protesto para chamar atenção para a crise no fornecimento de água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Sem abastecimento desde sexta-feira, moradores do bairro Sertão da Santa Luzia realizaram protesto para chamar atenção para a crise no fornecimento de água. Na noite de domingo, moradores da Rua Adulce Garcia, em Porto Belo, bloquearam a via principal do bairro Sertão da Santa Luzia. A manifestação ocorreu após a falta de água persistir desde sexta-feira, afetando as necessidades básicas das famílias, como alimentação, higiene e consumo de água potável.</p>
<p>Os moradores relataram que, apesar da circulação de caminhões-pipa pela cidade, o abastecimento não chegou ao bairro. Eles também mencionaram despesas extras com a compra de água mineral e alimentos prontos devido à ausência prolongada do serviço.</p>
<p>Durante o protesto, a Guarda Municipal e a Polícia Militar foram acionadas para orientar os manifestantes sobre a importância de liberar a via, que é uma rota fundamental para o trânsito dos caminhões-pipa. Após diálogo e entendimento, a rua foi desobstruída.</p>
<p>Até o momento, não foi informado um prazo para a normalização do abastecimento de água no bairro. A situação permanece sem solução concreta, gerando indignação entre os moradores que buscam alternativas para enfrentar a crise no abastecimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
