<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 14:46:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para temporais e chuvas intensas em Santa Catarina neste fim de semana]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/apos-onda-de-calor-em-sc-defesa-civil-alerta-para-chuvas-intensas-e-persistentes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:43:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0469ffc32ffa2542066c22ce38ddf96ffe2cd889]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina deve enfrentar temporais, granizo e alagamentos entre sábado e domingo devido à aproximação de uma nova frente fria, com maior atenção para a Grande Florianópolis, Vale do Itajaí, Litoral Norte e Sul, e Planaltos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina deve enfrentar temporais, granizo e alagamentos entre sábado e domingo devido à aproximação de uma nova frente fria, com maior atenção para a Grande Florianópolis, Vale do Itajaí, Litoral Norte e Sul, e Planaltos.</p>
<p>A Defesa Civil informa que entre o fim da manhã de sábado e a manhã de domingo, uma nova frente fria deixará o tempo instável em Santa Catarina, provocando temporais e chuva pontualmente intensa. A região do Grande Oeste e áreas de divisa com o Rio Grande do Sul serão as primeiras a registrar temporais, que se espalharão para as demais regiões ao longo do dia.</p>
<p>O risco de destelhamentos, danos na rede elétrica, queda de galhos e árvores, granizo ocasional, alagamentos e enxurradas é considerado alto em algumas áreas e moderado em outras. No domingo, as instabilidades favorecerão temporais típicos de verão entre o Oeste e os Planaltos, enquanto o Litoral, o Vale do Itajaí e pontos do Planalto Sul terão chuva persistente e, por vezes, intensa.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda que durante os temporais as pessoas busquem locais abrigados, evitando janelas e objetos que possam ser arremessados. Também orienta a evitar transitar próximo a árvores, placas, muros e postes em caso de ventos fortes, e não atravessar ruas, pontes ou pontilhões alagados.</p>
<p>Acompanhe as atualizações e alertas meteorológicos divulgados pela Defesa Civil para garantir segurança durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem acusado de estupro é assassinado em comunidade no norte de Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/acusado-de-estupro-e-assassinado-em-comunidade-no-norte-de-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:17:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6c15f9794e216e7f09ca39b7fc6533ef387834e8]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem acusado de estuprar uma criança enquanto cuidava dela foi encontrado morto na comunidade do Siri, nos Ingleses, norte de Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem acusado de estuprar uma criança enquanto cuidava dela foi encontrado morto na comunidade do Siri, nos Ingleses, norte de Florianópolis. A Polícia Militar informou que o homem teria sido morto por moradores da comunidade na noite da última sexta-feira. O crime de estupro também teria ocorrido na mesma data, e um boletim de ocorrência foi registrado na Delegacia de Polícia Civil.</p>
<p>A investigação inicial aponta que o suspeito teria se aproveitado da condição de guarda de vulnerável para cometer o estupro enquanto prestava serviços de cuidador na própria casa da criança. A comunidade local teria reagido e cometido o assassinato.</p>
<p>A área foi isolada para os procedimentos legais, incluindo perícia técnica e início das investigações para apurar os crimes. A Polícia Civil não respondeu até o fechamento da matéria, e o espaço segue aberto para novas informações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Confronto com criminoso termina em morte e detenção na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/moradores-atacam-a-pmsc-apos-criminoso-ser-neutralizado-em-confronto-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:11:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a58a1a8519ddd7e8bd4a80bceff72301cba8ce29]]></guid>
<description><![CDATA[Um confronto armado entre a Polícia Militar de Santa Catarina e ocupantes de um veículo clonado resultou na morte de um homem e na detenção de outro no bairro Brejaru, em Palhoça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um confronto armado entre a Polícia Militar de Santa Catarina e ocupantes de um veículo clonado resultou na morte de um homem e na detenção de outro no bairro Brejaru, em Palhoça. A ocorrência se iniciou com a denúncia de um veículo suspeito de clonagem circulando na região de Forquilhinhas, em São José. Durante o patrulhamento, a polícia localizou o VW Nivus e, ao ordenar a parada, o condutor fugiu. Durante a tentativa de abordagem, foram efetuados disparos contra a guarnição, que passou a seguir o automóvel até o bairro Brejaru, em Palhoça.</p>
<p>Ao entrar em uma rua sem iluminação pública, novos disparos foram feitos contra os policiais, que reagiram para cessar a ameaça. Após o confronto, foi encontrado no veículo Kauan Patrício Bianchetti Américo Machado, de 29 anos, natural do Rio Grande do Sul, alvejado e com o óbito constatado. Também estava no automóvel João Vítor da Silva de Oliveira, de 18 anos, natural de Santa Catarina, que foi detido sem ferimentos.</p>
<p>No interior do veículo foi localizado um revólver calibre 38, e a polícia confirmou que o VW Nivus possuía registro de furto ou roubo e circulava com placas trocadas, caracterizando clonagem. Durante a ocorrência, houve tumulto na comunidade, com disparos de arma de fogo, fogos de artifício e bombas contra as guarnições.</p>
<p>Para controlar a situação, várias viaturas prestaram apoio, e a polícia utilizou armamentos não letais para dispersar os envolvidos. A Polícia Científica foi acionada para os procedimentos periciais, e a ocorrência seguiu para os encaminhamentos legais.</p>
<p>A ação rápida e firme da Polícia Militar de Santa Catarina foi fundamental para neutralizar a ameaça e garantir a segurança da população local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro despenca em ribanceira na SC-480 e deixa dois homens em estado grave]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/carro-despenca-em-ribanceira-na-sc-480-e-deixa-dois-homens-em-estado-grave/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:57:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b00fec22725522718ff5658ebae564bc42cec282]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens ficaram gravemente feridos após um carro sair da pista e capotar na SC-480, em Xanxerê, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens ficaram gravemente feridos após um carro sair da pista e capotar na SC-480, em Xanxerê, no Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 2h25 da madrugada na altura da Linha Passo Ferraz. O veículo envolvido, um Volkswagen Golf, saiu da pista e caiu em uma ribanceira. Uma das vítimas foi encontrada fora do carro e recebeu atendimento pré-hospitalar no local antes de ser levada ao hospital por uma ambulância dos bombeiros.</p>
<p>A segunda vítima estava presa às ferragens dentro do veículo, sendo necessário o corte e remoção do teto para sua retirada. Após a extração, ele também foi encaminhado ao hospital em estado grave. Além disso, uma mulher e uma criança foram levadas ao hospital por um popular que passava pelo local antes da chegada das equipes de resgate.</p>
<p>O trecho da rodovia ficou sob responsabilidade da Polícia Militar Rodoviária de Santa Catarina para os procedimentos necessários. As causas do acidente não foram informadas e não houve registro de óbitos.</p>
<p>As equipes do Corpo de Bombeiros Militar e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência atuaram no socorro às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
