<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 10:46:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre dois caminhões deixa motorista preso às ferragens em Brusque]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/colisao-entre-dois-caminhoes-deixa-motorista-preso-as-ferragens-em-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:41:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ef61d1d0298cd0b17c025f2f8adb19ea594bbee2]]></guid>
<description><![CDATA[Acidente no bairro Bateias mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e deixou três vítimas, uma delas precisou ser retirada das ferragens e encaminhada ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Acidente no bairro Bateias mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e deixou três vítimas, uma delas precisou ser retirada das ferragens e encaminhada ao hospital.</p>
<p>Uma colisão lateral entre dois caminhões ocorreu na Rodovia Ivo Silveira, no bairro Bateias, em Brusque, no Vale do Itajaí. O acidente aconteceu por volta das 14h23 e envolveu um caminhão Kia K2500 HD e um caminhão Volkswagen 10.160 DRC 4x2, ambos de cor branca e com placas no padrão Mercosul.</p>
<p>As equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina realizaram o atendimento com o apoio da aeronave Arcanjo-03. No local, uma vítima ficou presa dentro do caminhão Kia K2500 e foi retirada após a estabilização do veículo e o desencarceramento veicular. O motorista foi estabilizado pela equipe médica ainda dentro do veículo e encaminhado ao Hospital Azambuja.</p>
<p>Outra vítima, passageiro do mesmo caminhão, apresentava contusão na região temporal, estava consciente, orientada e deambulando, sendo levada ao hospital para avaliação médica. A terceira vítima não apresentava lesões aparentes e permaneceu no local sem necessidade de encaminhamento hospitalar.</p>
<p>Após o atendimento, as equipes realizaram a limpeza da pista e a liberação da rodovia em segurança, retornando ao estado de prontidão. O atendimento contou com o apoio de várias viaturas do Corpo de Bombeiros Militar de Brusque, garantindo a segurança e o socorro às vítimas no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
