<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 14:11:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carro capota após batida em cruzamento e deixa mulher ferida em Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d6c5dd29bf1ba7f936609cba717c94c664e64f9d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d6c5dd29bf1ba7f936609cba717c94c664e64f9d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 43 anos ficou ferida após um acidente envolvendo dois carros no bairro Santa Regina, em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 43 anos ficou ferida após um acidente envolvendo dois carros no bairro Santa Regina, em Camboriú. O acidente ocorreu na madrugada de domingo, por volta de 1h22, no cruzamento das ruas Pequim e Bruxelas. A colisão lateral envolveu um GM Cruze e um Fiat Siena, resultando no capotamento do Siena, que parou sobre as quatro rodas.</p>
<p>No Fiat Siena estavam quatro pessoas. O motorista estava consciente e sem lesões aparentes, recusando encaminhamento ao hospital. No banco traseiro estavam um adolescente de 15 anos e uma criança de 4 anos, ambos sem ferimentos. A passageira do banco dianteiro apresentou dor intensa no ombro esquerdo, limitação de movimentos e suspeita de fratura na cintura escapular, sendo encaminhada ao hospital.</p>
<p>O condutor do GM Cruze foi atendido pelo Samu. A Polícia Militar esteve no local para garantir a segurança e realizar os procedimentos legais. As circunstâncias da colisão ainda não foram divulgadas.</p>
<p>O atendimento foi realizado pelo Corpo de Bombeiros e equipes de emergência, que garantiram o socorro das vítimas e a segurança no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de SC nega suspensão de contrato para entrega de uniformes escolares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6b77901c06bdc5ad973bdbbf9201636134acdec6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:22:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6b77901c06bdc5ad973bdbbf9201636134acdec6]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina afirma que a entrega dos uniformes escolares para mais de 528 mil alunos segue dentro do cronograma e não foi suspensa pelo Tribunal de Contas do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de Santa Catarina afirma que a entrega dos uniformes escolares para mais de 528 mil alunos segue dentro do cronograma e não foi suspensa pelo Tribunal de Contas do Estado.</p>
<p>A confusão surgiu após a divulgação de uma decisão antiga do Tribunal de Contas do Estado, relacionada a um procedimento iniciado em 2023 e já encerrado, que recomendava que o Estado não aderisse a uma ata de registro de preços do Governo de Goiás para aquisição de kits escolares. O governo optou por abrir uma licitação própria, que foi concluída em 2025 com a definição da empresa vencedora.</p>
<p>A distribuição dos uniformes já começou e ocorre de forma gradual nas 1.038 escolas estaduais. O Tribunal de Contas encerrou oficialmente o processo antigo em fevereiro de 2026, sem qualquer relação com o contrato atual em execução.</p>
<p>A atual entrega de uniformes é a primeira completa em 14 anos para todos os estudantes da rede estadual, com investimento de R$ 210 milhões por meio da Secretaria de Estado da Educação. Os kits são personalizados.</p>
<p>O governo destaca que a iniciativa visa promover igualdade entre os estudantes e reduzir custos para as famílias catarinenses. A entrega dos uniformes escolares está prevista para ser concluída até março de 2026,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente morre eletrocutado após encostar em fio energizado caído na rua em São Bento do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_116aa5a6f185d8344f7b004ac9b12e498f32472f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:13:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:116aa5a6f185d8344f7b004ac9b12e498f32472f]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 13 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica ao tocar em um cabo energizado caído na via pública no bairro Serra Alta, em São Bento do Sul, Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 13 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica ao tocar em um cabo energizado caído na via pública no bairro Serra Alta, em São Bento do Sul, Norte de Santa Catarina.</p>
<p>O acidente ocorreu na noite de domingo, por volta das 19h30, enquanto o adolescente pedalava de bicicleta. Ele sofreu parada cardiorrespiratória imediata após o choque elétrico e foi socorrido pelo Corpo de Bombeiros, que iniciou manobras de reanimação no local. O jovem foi encaminhado ao Hospital e Maternidade Sagrada Família, mas o óbito foi confirmado durante o deslocamento.</p>
<p>A área do acidente foi isolada para evitar novos riscos à população. A Polícia Militar registrou a ocorrência e equipes técnicas da Celesc foram mobilizadas para o local. A cordoalha de aço rompida, ligada à rede de telecomunicações, teria sido energizada possivelmente por contato com um equipamento de iluminação pública.</p>
<p>A Celesc informou que nem a rede de telecomunicações nem o sistema de iluminação pública são de responsabilidade direta da concessionária de energia. Cabos de telecomunicações pertencem às operadoras responsáveis, e a iluminação pública é atribuição do município. A companhia acompanha o caso e manifestou solidariedade à família do adolescente.</p>
<p>As circunstâncias exatas do acidente serão esclarecidas por meio de perícia técnica. O caso segue em investigação para determinar as causas precisas do acidente que resultou na morte do jovem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
