<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 19:47:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina entra em alerta para chuvas intensas entre domingo e segunda-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-entra-em-alerta-para-chuvas-intensas-entre-domingo-e-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:41:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d8fa50d1f0def304b3df8c55f2719a457bc0ff7]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para temporais com risco de alagamentos, ventos fortes e danos na rede elétrica em diversas regiões do estado entre a tarde deste domingo e a manhã de segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para temporais com risco de alagamentos, ventos fortes e danos na rede elétrica em diversas regiões do estado entre a tarde deste domingo e a manhã de segunda-feira.</p>
<p>As regiões com maior risco são o Vale do Itajaí, Grande Florianópolis, Litoral Norte, Litoral Sul e áreas dos Planaltos. As instabilidades começam a se formar a partir da tarde de domingo nas áreas dos Planaltos, principalmente na faixa de divisa com o Paraná, avançando ao longo do dia em direção ao litoral catarinense com possibilidade de raios, rajadas de vento e chuva pontualmente intensa.</p>
<p>Durante a madrugada e manhã de segunda-feira, a circulação marítima deve manter a chuva persistente especialmente sobre a Grande Florianópolis, Baixo Vale do Itajaí e Litoral Sul, podendo provocar transtornos em áreas urbanas. O risco é classificado como moderado para ocorrências como destelhamentos, alagamentos pontuais, danos na rede elétrica e queda de galhos e árvores.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda que a população evite se abrigar próximo a janelas, árvores e estruturas frágeis durante os temporais. Em caso de alagamentos, orienta a não atravessar ruas inundadas nem pontes submersas. Situações de emergência devem ser comunicadas pelo telefone 199.</p>
<p>O órgão segue monitorando as condições meteorológicas e pode atualizar os avisos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após choque elétrico em pedreira no Alto Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-apos-sofrer-choque-eletrico-em-pedreira-no-alto-vale-do-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 19:13:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c5f0ecc3c00d4d831e58c9341e336ad68b212474]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi encontrado morto após sofrer um choque elétrico em uma área de mineração em Trombudo Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 38 anos foi encontrado morto após sofrer um choque elétrico em uma área de mineração em Trombudo Central. O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado na manhã deste domingo para atender a ocorrência em uma pedreira localizada na Estrada Geral da localidade de Bracatinga 1. No local, a equipe confirmou que a vítima já estava sem vida.</p>
<p>Próximo ao corpo, havia uma bomba utilizada para puxar água e fiação elétrica em contato com o solo molhado, o que levanta a suspeita de choque elétrico como causa da morte. As circunstâncias exatas do ocorrido ainda serão apuradas.</p>
<p>A esposa da vítima, acompanhada do filho do casal, esteve no local e foi encaminhada ao Hospital de Trombudo Central devido ao forte abalo emocional. A criança ficou sob os cuidados de um responsável pela empresa de mineração.</p>
<p>A área foi isolada e está sob responsabilidade da Polícia Civil e da Polícia Científica, que realizarão perícia técnica para esclarecer as causas da morte e verificar se o caso se trata de um possível acidente de trabalho. Até o momento, não há confirmação oficial sobre o vínculo da vítima com a atividade exercida no local.</p>
<p>As investigações seguem para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de três meses morre após grave acidente na BR-282]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/bebe-morre-acidente-carro-carreta-br-282-herval-doeste/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 18:44:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:485622a169df580409a109095d3b66fc0b106480]]></guid>
<description><![CDATA[Um bebê de três meses morreu após um grave acidente na BR-282, em Herval d’Oeste, nas proximidades de Joaçaba, no Oeste catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um bebê de três meses morreu após um grave acidente na BR-282, em Herval d’Oeste, nas proximidades de Joaçaba, no Oeste catarinense. O acidente envolveu um Chevrolet Vectra que saiu da pista, atingiu um barranco e colidiu contra uma carreta que trafegava pela rodovia. O condutor do automóvel recebeu atendimento no local e foi encaminhado a uma unidade hospitalar pelo Samu.</p>
<p>O motorista da carreta, de 47 anos, não se feriu e dispensou atendimento médico. A mãe do bebê, de 18 anos, foi levada ao hospital por pessoas que passavam pela rodovia, mas o estado de saúde dela não foi detalhado.</p>
<p>A ocorrência ficou sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal, que realizou os procedimentos necessários e deve apurar as circunstâncias do acidente. O bebê não resistiu aos ferimentos e morreu no hospital após o acidente na BR-282.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
