<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brusque inicia curso de autopropelidos com manual inédito]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/curso-de-autopropelidos-brusque-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:31:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a4de4090361e48b4113b4d35af6eea96fa038ca4]]></guid>
<description><![CDATA[A Escola Pública de Trânsito de Brusque iniciou a primeira turma de 2026 do curso de autopropelidos, com mais de 40 alunos e a distribuição de um manual educativo inédito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Escola Pública de Trânsito de Brusque iniciou a primeira turma de 2026 do curso de autopropelidos, com mais de 40 alunos e a distribuição de um manual educativo inédito. A atividade inaugural ocorreu na Câmara de Vereadores e marcou o lançamento do Manual do Autopropelido, criado pela Secretaria de Trânsito e Mobilidade (Setram). O manual é uma ferramenta de apoio fundamental para a formação dos condutores, focando nas especificidades dos equipamentos de micromobilidade urbana. Brusque é o primeiro município do país a implantar um curso com esse foco.</p>
<p>O manual, com 80 páginas em formato de história em quadrinhos, apresenta orientações baseadas no Código de Trânsito Brasileiro, incluindo informações sobre equipamentos obrigatórios, boas práticas de circulação e técnicas de direção defensiva. Foram produzidos mil exemplares nesta primeira edição. O material permite que os alunos acessem permanentemente as orientações trabalhadas em sala e revisem o conteúdo fora do curso.</p>
<p>A publicação é dedicada à memória de Isabelly Sicsu, vítima fatal em uma ocorrência de trânsito envolvendo um equipamento autopropelido em Brusque, reforçando a importância da educação e conscientização para a segurança viária. A produção do manual contou com o apoio da Prefeitura Municipal, da Polícia Militar e da Polícia Civil, integrando ações de educação, fiscalização e políticas públicas voltadas à mobilidade urbana local.</p>
<p>O curso e o manual representam um avanço nas ações de educação para o trânsito em Brusque, promovendo uma circulação mais consciente e segura no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Samae de Brusque realiza quase 200 reparos em vias da cidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/samae-de-brusque-realiza-reparos-em-vias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:30:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cb211b3a268abf111da884e758291ab6f0bdc38c]]></guid>
<description><![CDATA[No início do ano, o Samae de Brusque executou cerca de 200 reparos em ruas asfaltadas e calçadas da cidade, restaurando áreas afetadas por serviços na rede de água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No início do ano, o Samae de Brusque executou cerca de 200 reparos em ruas asfaltadas e calçadas da cidade, restaurando áreas afetadas por serviços na rede de água. Os reparos foram necessários para corrigir danos no asfalto e calçamentos causados por intervenções anteriores na rede de água, como consertos de tubulação, ampliações e trocas de hidrômetros. Durante 12 dias úteis, foram utilizadas 20 toneladas de asfalto por dia, totalizando cerca de 1.600 metros quadrados de buracos cobertos em diversas localidades do município.</p>
<p>No mês de janeiro, 167 buracos foram fechados em vias asfaltadas, com maior número de intervenções nos bairros Steffen e Primeiro de Maio. Outros bairros como Planalto e Águas Claras também receberam reparos, enquanto Cerâmica Reis, Santa Rita, São João e São Luiz tiveram menos ocorrências. A maior incidência de rompimentos em alguns bairros está relacionada a grandes obras em andamento nessas áreas.</p>
<p>Além do asfalto, o Samae promoveu recomposição em ruas com calçamento, realizando 12 reparos em vias com lajotas e 14 em paralelepípedos, recuperando áreas de 41,63 e 26,26 metros quadrados, respectivamente. Essas ações visam garantir a segurança e a qualidade da infraestrutura viária após os serviços na rede de saneamento.</p>
<p>O diretor geral de Operações destacou a prontidão das equipes do Samae, que contam com serviço de conserto de tubulação disponível 24 horas e uma empresa terceirizada para executar os reparos necessários, garantindo a rápida recuperação das vias afetadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Janeiro Branco Brusque promove ação de conscientização sobre saúde mental na Praça da Cidadania]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/janeiro-branco-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:30:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ffdbd8e6ee6eaf6ca96343c7159ae04cdf17dae6]]></guid>
<description><![CDATA[Equipes do CAPS e do Consultório de Rua realizaram uma ação na Praça da Cidadania para orientar a população sobre cuidados com a saúde mental e divulgar os serviços disponíveis em Brusque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Equipes do CAPS e do Consultório de Rua realizaram uma ação na Praça da Cidadania para orientar a população sobre cuidados com a saúde mental e divulgar os serviços disponíveis em Brusque.</p>
<p>A iniciativa aconteceu na terça-feira, 27, e teve como objetivo aproximar os serviços de saúde da comunidade, utilizando o espaço público para dialogar diretamente com os cidadãos. Durante o evento, as equipes de saúde explicaram os serviços oferecidos pelos Centros de Atenção Psicossocial do município, esclarecendo dúvidas e indicando os caminhos para acessar a rede pública de atendimento.</p>
<p>A coordenadora de Saúde Mental destacou que as Unidades Básicas de Saúde funcionam como porta de entrada para o sistema, mas também é possível buscar diretamente o CAPS AD, CAPS II, CAPS Infantil ou o Consultório de Rua, que oferece atendimento à população.</p>
<p>A assistente social do Consultório de Rua ressaltou que a campanha Janeiro Branco busca estimular o debate sobre o bem-estar emocional e psicológico, enfrentando preconceitos relacionados a temas como depressão e ansiedade, promovendo a conscientização e a redução do estigma.</p>
<p>A ação integra o cronograma de atividades da Secretaria de Saúde ao longo do mês, reforçando a importância de falar abertamente sobre saúde mental e incentivar a busca por ajuda profissional quando necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre em grave acidente de moto na SC-410, no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/idoso-morre-acidente-sc-410-canelinha-sao-joao-batista/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:29:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e0dde3ee828d88ad20776c753b95a4a51b2bfedb]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na SC-410, na divisa entre Canelinha e São João Batista, resultou na morte de um idoso na tarde desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na SC-410, na divisa entre Canelinha e São João Batista, resultou na morte de um idoso na tarde desta terça-feira. A vítima conduzia uma motocicleta que seguia de Tijucas no sentido Canelinha–São João Batista quando passou direto em uma curva, colidindo contra uma placa de sinalização às margens da rodovia e caindo em um barranco.</p>
<p>Populares que presenciaram o acidente prestaram os primeiros socorros e acionaram o Corpo de Bombeiros Militar, o SAMU e a Polícia Militar. Apesar da rápida chegada das equipes de resgate, o óbito foi constatado ainda no local.</p>
<p>O acidente reforça a necessidade de atenção redobrada nas curvas da SC-410 para evitar novas tragédias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado a 30 anos por execução de adolescente em Imbituba]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-condenado-a-30-anos-por-executar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:54:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ee2cfee83c03b1db80cbee621ee1a02dd0d89dc8]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal do Júri da comarca de Imbituba condenou um homem a mais de 30 anos de prisão pela morte de um adolescente de 16 anos, em um crime ligado a uma facção criminosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal do Júri da comarca de Imbituba condenou um homem a mais de 30 anos de prisão pela morte de um adolescente de 16 anos, em um crime ligado a uma facção criminosa. O julgamento marcou o primeiro júri popular do Sul de Santa Catarina em 2026. O réu foi responsabilizado por homicídio duplamente qualificado e corrupção de menor, após a execução do adolescente na noite de 4 de julho de 2023, em um bar no bairro Nova Brasília. A vítima foi surpreendida enquanto jogava sinuca e alvejada com diversos disparos, sem chance de defesa.</p>
<p>O crime foi motivado por uma ordem de uma organização criminosa, baseada em conflitos anteriores com a vítima. O homicídio foi considerado premeditado e envolveu monitoramento da rotina do adolescente. O homem também teria envolvido um menor de idade na execução, o que agravou a pena.</p>
<p>A Justiça considerou a premeditação, a atuação em grupo, a exposição de terceiros ao risco em local público e os antecedentes criminais do acusado. Além da pena de prisão, o condenado deverá pagar uma indenização mínima de R$ 50 mil por danos morais à família da vítima. A prisão preventiva foi mantida, e a execução da pena determinada de forma imediata.</p>
<p>Outros dois envolvidos no caso foram absolvidos após o júri não reconhecer provas suficientes de autoria. A decisão ainda pode ser contestada por meio de recurso. A sentença reforça o combate à violência ligada a organizações criminosas na região do Sul de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre ao tentar atravessar rodovia com bicicleta elétrica em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/idoso-morre-atravessar-bicicleta-eletrica-antonio-heil-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:48:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:efb2ccdfeada5ffa5c053e25d4a11d39e5cf08a0]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 62 anos morreu após ser atropelado na Rodovia Antônio Heil, em Itajaí, enquanto tentava atravessar a via com uma bicicleta elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 62 anos morreu após ser atropelado na Rodovia Antônio Heil, em Itajaí, enquanto tentava atravessar a via com uma bicicleta elétrica. O acidente ocorreu na tarde de terça-feira, no km 0 da Rodovia Antônio Heil, no bairro Itaipava. A vítima foi atingida por uma van da saúde do município de Rio do Sul, que trafegava no sentido Brusque–Itajaí.</p>
<p>Com o impacto, o idoso sofreu ferimentos graves e não resistiu, morrendo no local. A área foi isolada para o trabalho da Polícia Militar Rodoviária e demais órgãos competentes. As autoridades continuam com os procedimentos necessários no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
