<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 13:11:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com carro que fugiu na BR-280 em Mafra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6b447d79f0857c4f421f5e3955ac4ef37462f384/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:04:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6b447d79f0857c4f421f5e3955ac4ef37462f384]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 38 anos morreu em um acidente na BR-280, em Mafra, após o motorista do carro envolvido fugir sem prestar socorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 38 anos morreu em um acidente na BR-280, em Mafra, após o motorista do carro envolvido fugir sem prestar socorro. O acidente aconteceu por volta das 20h50 na localidade de Bela Vista do Sul, no km 199 da rodovia. A vítima conduzia uma motocicleta Yamaha YBR 125 quando colidiu com um automóvel ainda não identificado.</p>
<p>O motociclista foi encontrado caído às margens da rodovia, distante da moto, sem sinais vitais quando as equipes de resgate chegaram. O óbito foi confirmado no local, sem possibilidade de atendimento emergencial.</p>
<p>Testemunhas informaram que o motorista do carro fugiu antes da chegada do socorro. Até o momento, ele não foi localizado. A Polícia Rodoviária Federal está responsável pela ocorrência e investiga as circunstâncias da colisão, além de tentar identificar o veículo e o motorista envolvidos. Não há informações sobre outras pessoas feridas.</p>
<p>O caso segue em investigação para esclarecimento dos fatos e responsabilização do condutor que abandonou a vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina realiza mega simulado da Defesa Civil neste domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b1c8216045a8d46abe0be65254336b264da2a293/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 12:41:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b1c8216045a8d46abe0be65254336b264da2a293]]></guid>
<description><![CDATA[Estado mobiliza 294 municípios para treinar resposta a desastres naturais, incluindo enchentes e deslizamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estado mobiliza 294 municípios para treinar resposta a desastres naturais, incluindo enchentes e deslizamentos. O mega simulado da Defesa Civil acontece neste domingo, 1º de março, envolvendo 294 dos 295 municípios de Santa Catarina. A mobilização ocorre das 8h às 17h, com o objetivo de testar a capacidade de resposta das cidades diante de situações extremas como enchentes, enxurradas, deslizamentos, queda de barreiras, isolamento de comunidades e rompimentos fictícios de barragens.</p>
<p>Durante o exercício, as equipes locais simulam evacuação de áreas de risco, instalação de abrigos temporários, cadastramento de famílias e organização de ajuda humanitária. Além das ações operacionais nos municípios, o Estado ativa estruturas estratégicas como gabinete de crise, centro de gerenciamento de riscos e centro de logística.</p>
<p>A Rede Estadual de Emergência de Radioamadores será acionada para testar sistemas alternativos de comunicação em caso de falhas nas redes convencionais. O simulado inclui ainda reuniões regionais e setoriais para avaliação de danos simulados, definição de prioridades e redirecionamento de recursos humanos e materiais, além do disparo do sistema Cell Broadcast para envio de mensagens de alerta à população.</p>
<p>O exercício tem como objetivo identificar falhas, ajustar procedimentos e alinhar as equipes antes de situações reais, especialmente em um estado que convive com eventos climáticos severos ao longo do ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em apartamento no térreo assusta moradores em São José]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_19f4587d9b31613d1d059be90faf3b05b7d937cb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 12:26:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:19f4587d9b31613d1d059be90faf3b05b7d937cb]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em um apartamento do Condomínio Flores do Mediterrâneo, no bairro Serraria, mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros, mas não deixou feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em um apartamento do Condomínio Flores do Mediterrâneo, no bairro Serraria, mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros, mas não deixou feridos. O fogo começou por volta das 6h30 da manhã em um apartamento localizado no térreo do prédio. As chamas ficaram concentradas no quarto do imóvel, o que impediu que o incêndio se espalhasse para outras unidades. Moradores relataram que o fogo teve início em aparelhos elétricos dentro do apartamento.</p>
<p>O vigia e vizinhos conseguiram controlar as chamas antes da chegada dos bombeiros. A maior dificuldade enfrentada pelos moradores foi a fumaça que se acumulou no edifício, dificultando a evacuação e causando pânico.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros de Santa Catarina atuou com cerca de 12 profissionais, utilizando aproximadamente mil litros de água para extinguir o incêndio e realizar o rescaldo. A rápida intervenção foi fundamental para evitar a propagação das chamas.</p>
<p>Apesar do susto e dos danos materiais no apartamento, nenhuma pessoa ficou ferida. As autoridades reforçaram a importância de medidas preventivas relacionadas a instalações elétricas e uso de equipamentos domésticos para evitar novos incêndios.</p>
<p>O incidente destaca a necessidade de atenção e cuidado com a segurança contra incêndios em residências, especialmente em prédios com múltiplas unidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
