<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 10:11:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso perde controle de bicicleta elétrica após sofrer mal súbito e bate contra ônibus em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_956d9fd03835b70406b430994bfa81aefba712ff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:01:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:956d9fd03835b70406b430994bfa81aefba712ff]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma bicicleta elétrica e um ônibus foi registrado na Avenida Getúlio Vargas, no Centro de São João Batista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo uma bicicleta elétrica e um ônibus foi registrado na Avenida Getúlio Vargas, no Centro de São João Batista. O acidente aconteceu na noite de quarta-feira, quando um homem de 60 anos que conduzia a bicicleta elétrica sofreu um mal súbito, perdeu o controle do veículo e colidiu contra a lateral do ônibus.</p>
<p>O idoso recebeu os primeiros socorros no local e foi encaminhado ao Hospital Monsenhor José Locks para avaliação médica. O estado de saúde da vítima não foi divulgado. As autoridades continuam acompanhando o caso para garantir o atendimento necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Turista de 41 anos morre afogado em praia da Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_174b94ccb64ae6a144090459ccfc822669c1e6d2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 09:30:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:174b94ccb64ae6a144090459ccfc822669c1e6d2]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 41 anos morreu afogado na tarde desta quarta-feira em Governador Celso Ramos, na região da Praia do Defunto, área sem posto de guarda-vidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 41 anos morreu afogado na tarde desta quarta-feira em Governador Celso Ramos, na região da Praia do Defunto, área sem posto de guarda-vidas. A vítima participava de uma excursão turística e estava acompanhada por um grupo no momento do ocorrido. O atendimento foi realizado na faixa de areia da Praia das Bananeiras, também conhecida como Tinguá Bravo.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros realizaram manobras de reanimação cardiopulmonar na areia após retirar o homem da água. O resgate aéreo foi acionado para reforçar o atendimento, mas o óbito foi confirmado no local.</p>
<p>As circunstâncias do afogamento ainda serão apuradas. O caso reforça o alerta sobre os riscos de banho em áreas sem presença de guarda-vidas, especialmente em praias menos movimentadas.</p>
<p>O incidente destaca a importância da atenção redobrada em locais sem supervisão para garantir a segurança dos banhistas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
