<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 22:11:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Segunda-feira com tempo instável e chance de temporais isolados em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/segunda-feira-seguira-com-tempo-instavel-e-chance-de-temporais-isolados-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 21:13:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:064edbbc0b5971d360697fec0bf41422213a4620]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá variação de nebulosidade e possibilidade de chuva a qualquer hora, com máximas chegando a 30 °C.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá variação de nebulosidade e possibilidade de chuva a qualquer hora, com máximas chegando a 30 °C. O estado apresentará tempo instável, especialmente entre os Planaltos e o Litoral, onde há condições para temporais isolados com raios e rajadas de vento no período da tarde. O risco para ocorrências como alagamentos, quedas de galhos e destelhamentos é considerado baixo.</p>
<p>No Oeste e Planalto Sul, o tempo deve ser mais firme, com presença de sol e poucas nuvens. Já na Grande Florianópolis e no Litoral Norte, o céu permanecerá mais encoberto, com maior possibilidade de chuva entre a tarde e a noite.</p>
<p>As temperaturas ficam elevadas, com máximas entre 27 °C e 30 °C em grande parte do estado. O vento sopra de nordeste, com variações de sudeste e leste no Oeste e Extremo Oeste, com intensidade fraca a moderada e rajadas ocasionais.</p>
<p>As condições do tempo são influenciadas por uma massa de ar seco sobre o Rio Grande do Sul e o Oeste catarinense, enquanto uma frente fria avança pelo oceano, favorecendo a formação de áreas de instabilidade provocadas pelo calor da tarde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
