<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 17:47:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú inicia entrega do cartão material escolar para alunos da rede municipal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cartao-material-escolar-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:43:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:56f6e78573c5ee679b1da9a03a98171dc8c86f38]]></guid>
<description><![CDATA[A distribuição do cartão material escolar começou para estudantes da rede municipal de ensino em Balneário Camboriú, contemplando alunos do primeiro ao nono ano do ensino fundamental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A distribuição do cartão material escolar começou para estudantes da rede municipal de ensino em Balneário Camboriú, contemplando alunos do primeiro ao nono ano do ensino fundamental.</p>
<p>A entrega do cartão material escolar teve início em todos os Centros Educacionais Municipais desde o dia 5 de fevereiro. O benefício permite a compra de itens para o ano letivo e a Secretaria de Educação divulgou um guia com informações para orientar os pais e responsáveis sobre o uso do cartão.</p>
<p>Os valores do cartão foram reajustados para 2026, com créditos que chegam a dobrar em comparação ao ano anterior. Estudantes do primeiro ao terceiro ano recebem 163,50 reais, do quarto e quinto ano 172,20 reais, e do sexto ao nono ano 175,20 reais. Os créditos devem ser usados em estabelecimentos credenciados pela prefeitura.</p>
<p>O cartão é entregue desbloqueado, sem necessidade de ativação online. A senha está impressa no envelope que acompanha o cartão, e é importante que os responsáveis guardem este envelope. No pagamento, o CPF do aluno deve ser apresentado para validar a transação.</p>
<p>A retirada do cartão deve ser feita pelos pais ou responsáveis na secretaria da unidade escolar onde o aluno está matriculado, durante o período matutino e vespertino. Cartões não retirados após o início das aulas permanecem disponíveis na escola. Os créditos têm validade de oito meses, após o que os saldos não utilizados serão estornados para a Secretaria de Educação.</p>
<p>Dúvidas ou problemas relacionados ao cartão material escolar devem ser encaminhados à direção da escola.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[UBSs ampliam horário de dentista em Balneário Camboriú até 19h]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dentista-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:43:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a3315961cf704e5ab2b82243aa7a9dfbc37b9b04]]></guid>
<description><![CDATA[O atendimento odontológico nas Unidades Básicas de Saúde de Balneário Camboriú foi estendido para até as 19h em seis unidades, facilitando o acesso da população aos cuidados bucais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O atendimento odontológico nas Unidades Básicas de Saúde de Balneário Camboriú foi estendido para até as 19h em seis unidades, facilitando o acesso da população aos cuidados bucais.</p>
<p>Seis Unidades Básicas de Saúde localizadas nos bairros Ariribá, Nações, Unidade Central, Vila Real, Municípios e Barra passaram a oferecer atendimento odontológico até as 19h, ampliando o horário que antes se encerrava às 16h para a maioria das unidades. Essa alteração foi feita para atender moradores que tinham dificuldades de acessar o serviço devido à jornada de trabalho comercial.</p>
<p>Outras unidades também tiveram ajustes nos horários: a UBS do Estaleirinho mantém atendimento até as 16h, e a UBS do Bairro dos Estados atende até as 17h. A medida visa descentralizar e ampliar a cobertura dos serviços odontológicos na cidade.</p>
<p>A rede municipal realiza mais de duas mil consultas odontológicas por mês, oferecendo atendimentos primários como profilaxias, restaurações, extrações simples e manejo de urgências. Pacientes que necessitam de tratamentos mais complexos são encaminhados para o Centro de Especialidades Odontológicas. Há também atendimento exclusivo para pessoas com 60 anos ou mais no Núcleo de Atenção ao Idoso.</p>
<p>A ampliação do horário nas UBSs busca garantir que mais moradores de Balneário Camboriú possam cuidar da saúde bucal sem comprometer suas rotinas de trabalho, fortalecendo a atenção básica e facilitando o acesso aos serviços públicos de saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Aumenta abordagem a pessoas em situação de rua em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/abordagem-situacao-de-rua-aumenta-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:43:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fb07a5d9eb3146ba29987cdfa29564ac82063f14]]></guid>
<description><![CDATA[Relatório da Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família aponta crescimento nos atendimentos a pessoas em situação de rua em janeiro, com destaque para a região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Relatório da Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família aponta crescimento nos atendimentos a pessoas em situação de rua em janeiro, com destaque para a região central da cidade.</p>
<p>Em janeiro, a Abordagem Social em Balneário Camboriú realizou 3.050 atendimentos, com 667 pessoas em situação de rua abordadas em diferentes pontos da cidade. A maior concentração de registros ocorreu na Avenida Atlântica, seguida pelas avenidas Brasil e do Estado Dalmo Vieira.</p>
<p>Do total de pessoas abordadas, 405 aceitaram algum tipo de acolhimento oferecido pela prefeitura. Entre elas, 192 receberam auxílio pela primeira vez, representando um aumento de 10% em relação a dezembro. O perfil indica que 75% não possuem vínculo com a cidade e 60% foram abordadas no máximo duas vezes, sugerindo alta rotatividade e uso do município como ponto de passagem.</p>
<p>Além das abordagens, foram concedidas 55 passagens rodoviárias para retorno às cidades de origem. A Casa de Passagem do Migrante realizou 1.546 acolhimentos temporários, e outras 44 vagas foram ocupadas em instituições conveniadas, garantindo suporte emergencial para quem necessitava de abrigo.</p>
<p>O relatório também registrou aumento de 29% na média diária de pessoas abordadas, chegando a 81 atendimentos por dia. A comunidade pode acionar o serviço de Abordagem Social por telefone, aplicativo 156 ou WhatsApp, responsáveis por 45,8% das solicitações no mês.</p>
<p>Os dados refletem o esforço contínuo da prefeitura para ampliar o atendimento e o acolhimento às pessoas em situação de rua em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mutirão de limpeza em Balneário Camboriú foca rios e afluentes no Dia Mundial da Água]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mutirao-limpeza-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:42:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2752c7be7aad5cec64de0466b808ffa99ab93155]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú organiza mutirão de limpeza para o Dia Mundial da Água, envolvendo diversos cursos d’água da cidade e mobilizando a comunidade local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú organiza mutirão de limpeza para o Dia Mundial da Água, envolvendo diversos cursos d’água da cidade e mobilizando a comunidade local. Uma reunião preparatória realizada na Secretaria do Meio Ambiente e Sustentabilidade definiu os rios e lagoas que serão alvo do mutirão de limpeza programado para o dia 22 de março. A ação, denominada Todos pelo Rio Camboriú e Afluentes, visa ampliar a conservação dos recursos hídricos da região, incluindo o Rio Camboriú, rios Marambaia, Peroba, da Ostras, o Ribeirão Ariribá e as lagoas da Mariquinha e do Porto do Pescador.</p>
<p>A Associação de Moradores da Praia do Estaleiro comprometeu-se a concentrar esforços nas lagoas da Mariquinha e do Porto do Pescador, com a meta de reunir cerca de 30 voluntários. Os encontros preparatórios para o mutirão continuarão a ocorrer semanalmente no Parque Raimundo Malta, com a próxima reunião marcada para o dia 12, às 15h, focando no diálogo com representantes de marinas e proprietários de embarcações.</p>
<p>A iniciativa é uma colaboração entre as prefeituras de Balneário Camboriú e Camboriú, empresas e entidades locais. O secretário do Meio Ambiente e Sustentabilidade destacou a importância do engajamento comunitário para o sucesso da ação, que pretende realizar uma limpeza detalhada em todos os rios da cidade e estimular a conscientização sobre a preservação ambiental.</p>
<p>Os interessados em participar como voluntários podem se inscrever por meio de um formulário online, com os primeiros inscritos recebendo brindes como camiseta, boné e protetor solar. Em 2025, cerca de duas mil pessoas participaram do mutirão, retirando duas toneladas de lixo do Rio Camboriú, e a expectativa é ampliar esse impacto na edição de 2026.</p>
<p>A mobilização reforça o compromisso da comunidade de Balneário Camboriú com a limpeza e preservação dos recursos hídricos, promovendo ações integradas para um meio ambiente mais sustentável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Entenda quando acionar SAMU ou Bombeiros em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/samu-ou-bombeiros-jaragua-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:42:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b9de61c52fb772f8e3f09a7a072ad03fef178c0c]]></guid>
<description><![CDATA[Conhecer as funções do SAMU e dos Bombeiros em Jaraguá do Sul é essencial para garantir um atendimento rápido e eficaz em situações de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Conhecer as funções do SAMU e dos Bombeiros em Jaraguá do Sul é essencial para garantir um atendimento rápido e eficaz em situações de emergência. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU), pelo número 192, atua em emergências de natureza clínica, com equipes formadas por profissionais de saúde preparados para oferecer suporte pré-hospitalar em casos como dores súbitas no peito, suspeitas de AVC, crises convulsivas, intoxicações, queimaduras graves e problemas cardiorrespiratórios. O SAMU funciona 24 horas e atende também partos de risco e acidentes com traumas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros, pelo número 193, é responsável por resgate, salvamento e combate a incêndios. Em Jaraguá do Sul, os Bombeiros Voluntários atendem incêndios em edificações e vegetação, salvamentos aquáticos, resgates de pessoas presas em ferragens, vazamentos de produtos tóxicos, buscas em matas ou montanhas, além de situações como soterramentos, deslizamentos, choques elétricos e quedas de altura.</p>
<p>A diferença principal entre os serviços está na especialização: o SAMU pode administrar medicamentos específicos, enquanto os Bombeiros prestam suporte básico de vida e imobilizam vítimas para encaminhamento hospitalar. Em muitas situações, os dois serviços atuam de forma complementar, podendo solicitar apoio mútuo.</p>
<p>Não devem ser acionados SAMU ou Bombeiros em casos sem risco imediato de morte ou sofrimento intenso, como febre prolongada, dores crônicas, vômito, diarreia, cortes com pouco sangramento ou cólicas renais, que devem ser direcionados a Unidades de Pronto Atendimento ou centros médicos. Também não se deve usar esses serviços para transporte a consultas ou exames, nem para casos de dor de dente ou troca de sonda. Questões de segurança pública são responsabilidade da Polícia Militar, pelo número 190.</p>
<p>Entender claramente quando acionar o SAMU ou os Bombeiros em Jaraguá do Sul contribui para um atendimento mais eficiente e pode ser decisivo para salvar vidas em situações de emergência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria traz risco de temporais para Itajaí no fim de semana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tempo-em-itajai-4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:42:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d516271f12c63ab5525262891b7c560df49590bb]]></guid>
<description><![CDATA[Itajaí deve enfrentar uma mudança no tempo com a chegada de uma frente fria, que traz risco de temporais e chuvas fortes a partir de sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Itajaí deve enfrentar uma mudança no tempo com a chegada de uma frente fria, que traz risco de temporais e chuvas fortes a partir de sábado. A cidade de Itajaí ainda registra calor intenso nesta sexta-feira, com temperaturas que podem chegar a 35 graus, sob influência de uma massa de ar quente. O sol predomina, mas há possibilidade de pancadas de chuva isoladas e trovoadas no período da tarde, indicando a aproximação de instabilidade.</p>
<p>No sábado, a chegada de um sistema frontal modifica o cenário climático, com aumento da nebulosidade e previsão de pancadas de chuva e temporais que podem se estender até domingo. A Defesa Civil alerta para a possibilidade de tempestades severas em curtos períodos.</p>
<p>Os riscos associados aos temporais incluem enxurradas, queda de granizo, fortes rajadas de vento e alagamentos pontuais em áreas vulneráveis de Itajaí e do Litoral Norte catarinense. O calor intenso antes da chuva também pode causar desconforto térmico, desidratação e agravar doenças cardiorrespiratórias, especialmente em crianças, idosos e pessoas enfermas.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda que a população evite exposição ao sol nos horários de maior calor, mantenha a hidratação constante e busque abrigo seguro durante os temporais, longe de janelas, árvores, placas e postes. Também orienta a não transitar por ruas alagadas ou pontes submersas e a acompanhar as atualizações meteorológicas pelos canais oficiais.</p>
<p>A população de Itajaí deve ficar atenta às condições climáticas e seguir as orientações para garantir a segurança durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre dois carros termina com capotamento e seis feridos na BR-282]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/carro-capota-acidente-seis-feridos-br-282-urubici/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:24:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6ad63f0d0a48e33e9ae24a9dc939a24c51a1e5f9]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois veículos deixou seis pessoas feridas na BR-282, em Urubici, na Serra catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois veículos deixou seis pessoas feridas na BR-282, em Urubici, na Serra catarinense. A colisão ocorreu no km 137 da rodovia e envolveu um Fiat Mobi, que capotou após o impacto, e um Fiat Palio com placas de São João do Oeste.</p>
<p>Todas as vítimas já estavam fora dos automóveis quando as equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina chegaram ao local. Um passageiro do Mobi apresentava palidez, sudorese e dores na região cervical, sendo imobilizado e encaminhado ao Serviço de Atendimento Móvel de Urgência. O motorista do mesmo carro sofreu ferimento no braço direito e recebeu atendimento médico.</p>
<p>O condutor do Palio foi socorrido com dor intensa e deformidade no ombro esquerdo e levado ao Hospital de Bom Retiro. Os demais ocupantes não apresentavam lesões aparentes, mas foram conduzidos para avaliação por precaução.</p>
<p>Após o resgate, as equipes realizaram a limpeza da pista e organizaram o fluxo de veículos até a chegada da Polícia Rodoviária Federal, que assumiu a ocorrência. As causas do acidente não foram informadas.</p>
<p>O atendimento e os procedimentos no local foram realizados pelas equipes de emergência e pela Polícia Rodoviária Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
