<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 13:47:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso suspeito de duplo homicídio é morto em confronto com a PM em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-suspeito-de-matar-duas-pessoas-em-itajai-e-neutralizado-pela-pmsc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:36:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6b64a083a78ff292a3d7ed5e3a5629b1034b9e01]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem suspeito de envolvimento em dois homicídios foi morto em confronto com a Polícia Militar na noite de segunda-feira, em Itajaí, durante uma operação contra o tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem suspeito de envolvimento em dois homicídios foi morto em confronto com a Polícia Militar na noite de segunda-feira, em Itajaí, durante uma operação contra o tráfico de drogas.</p>
<p>A ação policial ocorreu após denúncia de tráfico de drogas no Morro do Matadouro, local conhecido pelo domínio de facções criminosas. Equipes da Rocam, Tático e Rádio Patrulha foram deslocadas para o local, onde realizaram incursão estratégica para bloquear rotas de fuga dos suspeitos.</p>
<p>No momento da chegada da polícia, os criminosos reagiram com disparos. Um dos suspeitos, identificado como Gabriel Cordeiro dos Santos, de 23 anos, natural de Balneário Camboriú, foi alvejado e morreu no local. Gabriel possuía extensa ficha criminal, incluindo passagens por tráfico de drogas, furto, roubo e participação em um duplo homicídio em Itajaí em 2024.</p>
<p>Durante a fuga, outro suspeito foi preso com drogas e dinheiro, e seis celulares foram apreendidos para perícia. O material apreendido e o suspeito detido foram encaminhados à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais.</p>
<p>A Polícia Militar ressaltou que a operação integra o combate contínuo ao tráfico e ao crime organizado em Itajaí, visando retirar criminosos armados de circulação e garantir a segurança da população.</p>
<p>O corpo do suspeito foi removido após perícia realizada pela Polícia Científica, que também apreendeu a arma utilizada no confronto.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Menina com câncer morre após resgate aéreo na BR-101 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/menina-com-cancer-morre-um-dia-apos-ser-resgatada-de-helicoptero-na-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:33:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fffd7d1f44b1407957a4aea05c6848d7b10bd45a]]></guid>
<description><![CDATA[Criança de 7 anos passou mal durante viagem em Garuva e foi levada de helicóptero a hospital em Curitiba, mas não resistiu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Criança de 7 anos passou mal durante viagem em Garuva e foi levada de helicóptero a hospital em Curitiba, mas não resistiu. A menina, diagnosticada com câncer, passou mal durante uma viagem em Garuva, no Norte de Santa Catarina. Com o agravamento do quadro e o trânsito intenso na BR-101, a família buscou ajuda em um posto da Polícia Rodoviária Federal, que acionou o helicóptero da corporação para o resgate.</p>
<p>O helicóptero pousou na praça de pedágio de Garuva, onde a criança foi estabilizada e embarcada para um voo rápido até Curitiba, reduzindo o tempo de deslocamento para cerca de 20 minutos, em comparação com as duas horas que levaria por via terrestre.</p>
<p>Ao chegar no Aeroporto do Bacacheri, uma ambulância de suporte avançado do Samu aguardava a menina, que foi levada ao Hospital Erastinho, referência em oncologia pediátrica. Apesar dos esforços das equipes, a criança não resistiu e morreu horas depois.</p>
<p>A família confirmou a morte nas redes sociais e agradeceu às equipes que participaram do resgate. A viagem tinha como objetivo realizar o desejo da criança de ver o mar. O caso mobilizou um resgate aeromédico e evidenciou a importância da atuação rápida das equipes de emergência na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro de 51 anos morre em acidente na SC-416 após invadir contramão sob chuva]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-de-51-anos-morre-em-batida-na-sc-416-apos-caminhao-invadir-a-contramao-sob-chuva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:15:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a44540f0ed55422b05850b9f5ee07ca03435c48e]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 51 anos morreu em um grave acidente na rodovia SC-416, em Garuva, envolvendo um caminhão e uma carreta com dois semirreboques.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 51 anos morreu em um grave acidente na rodovia SC-416, em Garuva, envolvendo um caminhão e uma carreta com dois semirreboques. O acidente ocorreu na tarde de segunda-feira, quando o caminhão conduzido por Irineu Marcelo Alves invadiu a pista contrária ao fazer uma curva, colidindo contra os semirreboques da carreta. A colisão aconteceu sob forte chuva, o que dificultou a visibilidade e o controle dos veículos.</p>
<p>Com o impacto, ambos os semirreboques foram lançados para as margens da rodovia e o caminhão tombou sobre a pista. A cabine do caminhão ficou completamente destruída, e o motorista foi encontrado fora do veículo, já sem vida, junto às ferragens.</p>
<p>A SC-416 precisou ser totalmente bloqueada nos dois sentidos para o atendimento da ocorrência e remoção dos veículos. O condutor da carreta permaneceu no local para prestar esclarecimentos. As circunstâncias do acidente serão investigadas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O acidente reforça a necessidade de atenção redobrada em condições climáticas adversas nas rodovias de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Blumenau é alvo de operação que investiga suspeita de rachadinha]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vereador-de-grande-cidade-de-sc-e-alvo-de-operacao-que-apura-suspeita-de-rachadinha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:53:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:474f05f8eaa4baff49b4c8cc4d50048dd82c5910]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil cumpriu mandados de busca e apreensão na Câmara de Vereadores de Blumenau para apurar suspeitas de rachadinha e possível desvio de recursos públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil cumpriu mandados de busca e apreensão na Câmara de Vereadores de Blumenau para apurar suspeitas de rachadinha e possível desvio de recursos públicos. A operação ocorreu na manhã desta terça-feira e foi conduzida pela Delegacia de Investigações Criminais de Blumenau, com apoio da Delegacia de Combate ao Crime Organizado e Lavagem de Capitais. As diligências buscam esclarecer o possível envolvimento de um parlamentar em esquema ilegal de devolução de parte do salário de assessores, além de irregularidades no uso de recursos públicos.</p>
<p>Durante a ação, policiais cumpriram ordens judiciais em dois gabinetes parlamentares. Um dos vereadores investigados deixou o prédio do Legislativo acompanhado por policiais em uma viatura. Até o momento, não há confirmação oficial sobre apreensão de materiais ou documentos.</p>
<p>A Câmara de Vereadores de Blumenau informou que a investigação apura condutas individuais de vereadores e assessores, e que a instituição não está envolvida. O Legislativo segue funcionando normalmente e colabora integralmente com as autoridades, prestando esclarecimentos dentro dos limites legais.</p>
<p>Novas informações sobre a operação e o andamento da investigação serão divulgadas após a conclusão das diligências.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente entre caminhões mata motorista de 51 anos em rodovia de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/grave-acidente-entre-caminhoes-mata-motorista/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:51:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:41d9cf4745fa6d4ad5906809b0d83e68834a85c3]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 51 anos morreu após um acidente na SC-416, em Garuva, no Norte de Santa Catarina. A rodovia ficou interditada por horas para atendimento e perícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 51 anos morreu após um acidente na SC-416, em Garuva, no Norte de Santa Catarina. A rodovia ficou interditada por horas para atendimento e perícia. O acidente ocorreu no km 4,3 da SC-416, por volta das 15h23, em um trecho de pista simples e duplo sentido, sob chuva. O motorista conduzia um caminhão caçamba no sentido Garuva–Itapoá quando perdeu o controle em uma curva à direita, invadiu a pista contrária e atingiu dois semirreboques de uma carreta que seguia no sentido oposto.</p>
<p>O condutor da carreta conseguiu evitar uma colisão frontal direta, não se feriu e dispensou atendimento médico. Ele foi submetido ao teste de alcoolemia, que teve resultado negativo. O caminhoneiro de 51 anos morreu no local devido à força do impacto.</p>
<p>A rodovia SC-416 ficou totalmente bloqueada nos dois sentidos para o trabalho das equipes da Polícia Militar Rodoviária, Corpo de Bombeiros e órgãos de perícia. Após a remoção dos veículos, a pista foi lavada com cerca de 5 mil litros de água e liberada somente à noite.</p>
<p>O trecho é rural, com velocidade máxima permitida de 80 km/h e sinalização visível. Não foram identificadas testemunhas no local. As causas do acidente seguem sob apuração pelos órgãos competentes.</p>
<p>O velório do motorista ocorre na Igreja Nossa Senhora Auxiliadora, no bairro Rio Bonito, em Joinville, com sepultamento marcado para as 16h30 no Cemitério Municipal do Rio Bonito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
