<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 19:11:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após choque em cerca elétrica no interior de Nova Trento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_12b56469a5cfa3a642424b5d587cdb9f9d80d865/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:02:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:12b56469a5cfa3a642424b5d587cdb9f9d80d865]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 71 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica na localidade da Geral do Molha, em Nova Trento. O óbito foi confirmado no local após atendimento das equipes de resgate.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 71 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica na localidade da Geral do Molha, em Nova Trento. O óbito foi confirmado no local após atendimento das equipes de resgate.</p>
<p>O atendimento foi acionado por volta das 9h15, com a presença do Corpo de Bombeiros de São João Batista e da equipe do SAMU de Nova Trento. O helicóptero Arcanjo 01 também foi deslocado para apoio médico, mas a vítima não resistiu ao choque.</p>
<p>A vítima, identificada como Geraldo Till, teria instalado uma cerca energizada ligada diretamente à rede elétrica de 220 volts, sem sistema de pulsação ou segurança, para afastar capivaras que invadiam uma área de plantação. Durante o manuseio da cerca, ele entrou em contato com a corrente elétrica e sofreu o choque fatal.</p>
<p>Após a constatação da morte, a Polícia Científica realizou a perícia e os procedimentos legais, incluindo a remoção do corpo. As circunstâncias do caso seguem registradas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Palhoça realiza manutenção no bairro Nova Palhoça]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_379fa90002745249ef16359197458591d606b4a1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:41:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:379fa90002745249ef16359197458591d606b4a1]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Palhoça promoveu serviços de manutenção e limpeza na Avenida Aleixo Alves de Souza, no bairro Nova Palhoça, visando melhorar a infraestrutura urbana da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Palhoça promoveu serviços de manutenção e limpeza na Avenida Aleixo Alves de Souza, no bairro Nova Palhoça, visando melhorar a infraestrutura urbana da região. As equipes da Prefeitura concentraram os trabalhos na Avenida Aleixo Alves de Souza, uma via importante para o bairro Nova Palhoça. A ação envolveu a limpeza geral da via, remoção de detritos e cuidados com as áreas verdes adjacentes, mobilizando trabalhadores e equipamentos para a execução das atividades.</p>
<p>A operação faz parte do cronograma de serviços urbanos da gestão municipal, que desenvolve ações em diferentes bairros da cidade. A escolha da avenida considerou o fluxo de veículos e pedestres, com o objetivo de manter a organização do espaço público e conservar as estruturas existentes para os moradores.</p>
<p>O planejamento dos serviços buscou minimizar transtornos e garantir a eficiência das melhorias, assegurando que as vias públicas estejam em condições adequadas para o uso diário da população.</p>
<p>A Prefeitura de Palhoça segue com intervenções periódicas para conservar a infraestrutura local e atender às demandas da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Palhoça realiza seletiva de beach tennis para os Jogos Abertos da Terceira Idade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ae04416f7db27b7be348e7c6945ddbda66911173/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:41:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ae04416f7db27b7be348e7c6945ddbda66911173]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Palhoça organizou a etapa seletiva municipal de beach tennis para definir os representantes locais nos Jogos Abertos da Terceira Idade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Palhoça organizou a etapa seletiva municipal de beach tennis para definir os representantes locais nos Jogos Abertos da Terceira Idade. A seletiva aconteceu no dia 13 de fevereiro em Palhoça, reunindo diversos atletas com o objetivo de escolher os competidores que representarão o município nas próximas fases da competição estadual. O evento destacou a integração entre os participantes e o foco no desempenho esportivo, sendo um momento importante para o calendário esportivo sênior da cidade, que busca promover a saúde.</p>
<p>No final da competição, as duplas campeãs foram anunciadas. No quadro feminino, Elanise Michel Fante e Vera Bertoldi conquistaram o primeiro lugar, enquanto na disputa masculina, Roberto Sentosse e Bernardo Mayer foram os vencedores. Essas duplas representarão oficialmente Palhoça nas etapas seguintes dos Jogos Abertos da Terceira Idade.</p>
<p>A Fundação Municipal de Esporte e Cultura foi responsável pela organização do evento, que contou com apoio logístico para garantir o bom andamento das partidas e o bem-estar dos atletas. O Corpo de Bombeiros esteve presente para auxiliar no combate ao calor, e uma equipe técnica acompanhou todo o torneio para assegurar o cumprimento das regras e a organização da competição.</p>
<p>A seletiva de beach tennis reforça o compromisso de Palhoça com o esporte e a promoção da saúde entre a terceira idade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tubarão realiza manutenção em 511 pontos de iluminação pública em fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_30fcea4b83dd95f5bcfa0401ac24183f13a9f83d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:41:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:30fcea4b83dd95f5bcfa0401ac24183f13a9f83d]]></guid>
<description><![CDATA[A Cosip de Tubarão efetuou a manutenção em mais de 500 pontos de iluminação pública durante o mês de fevereiro, abrangendo diversos bairros da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Cosip de Tubarão efetuou a manutenção em mais de 500 pontos de iluminação pública durante o mês de fevereiro, abrangendo diversos bairros da cidade. Durante 12 dias úteis em fevereiro, incluindo os dias de Carnaval, foram atendidos 511 pontos de iluminação pública no município de Tubarão. A média diária superou 42 postes reparados, resultado atribuído às condições climáticas favoráveis e à organização das equipes responsáveis pelos reparos no sistema de iluminação local.</p>
<p>Os trabalhos realizados não se limitaram à substituição de lâmpadas convencionais. Muitas luminárias já eram de tecnologia LED, exigindo intervenções técnicas específicas, como troca de relês, componentes para o acionamento automático das luzes e consertos na fiação elétrica dos postes, evidenciando a complexidade da manutenção da rede.</p>
<p>As equipes atuaram em diversos bairros, incluindo Oficinas, Santo Antônio de Pádua, São Martinho, Centro, Humaitá, São João Margem Direita e Margem Esquerda, além do KM 60, Passagem e loteamentos industriais, onde empresários contribuem para o desenvolvimento da cidade.</p>
<p>A Cosip mantém o compromisso de reduzir ainda mais o tempo de atendimento dos protocolos para garantir a melhoria contínua da iluminação pública em Tubarão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Central de Imunização de Lages passa a funcionar aos sábados para ampliar vacinação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0ba5f15daaec456e5f0a7ec51d1474aa646039f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:40:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ba5f15daaec456e5f0a7ec51d1474aa646039f9]]></guid>
<description><![CDATA[A partir do próximo dia 21, a Central de Imunização de Lages abrirá aos sábados para facilitar o acesso da população às vacinas do calendário nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir do próximo dia 21, a Central de Imunização de Lages abrirá aos sábados para facilitar o acesso da população às vacinas do calendário nacional. A Secretaria Municipal da Saúde de Lages anunciou que a Central de Imunização, localizada na Praça Leoberto Leal, número 20, ao lado da Policlínica Municipal, terá atendimento aos sábados, sempre no terceiro sábado de cada mês. O horário será dividido em dois turnos, das 8h às 12h e das 13h às 17h.</p>
<p>A iniciativa visa atender principalmente trabalhadores e estudantes que têm dificuldade de comparecer durante a semana, buscando aumentar a adesão às campanhas de vacinação e manter o calendário vacinal atualizado. Todas as vacinas do calendário nacional estarão disponíveis.</p>
<p>Para receber a vacina, é necessário apresentar um documento de identificação com foto e a carteira de vacinação, garantindo o registro correto e a atualização da caderneta de imunização. A organização do atendimento depende da colaboração dos cidadãos no cumprimento dessas exigências.</p>
<p>A prefeita Carmen Zanotto destacou que a abertura aos sábados é uma forma de ampliar o acesso e evitar que pessoas deixem de se vacinar por falta de horário. A manutenção da caderneta em dia é considerada um ato de responsabilidade individual com impacto na saúde coletiva.</p>
<p>A medida faz parte da Campanha de Vacinação 2026 e reforça o compromisso da prefeitura em facilitar o acesso aos imunizantes para toda a população de Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre após choque elétrico em Nova Trento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6af66fb79cd2df49c6887a7f1cd44f371baffa62/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:35:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6af66fb79cd2df49c6887a7f1cd44f371baffa62]]></guid>
<description><![CDATA[Geraldo Till, de 72 anos, sofreu uma descarga elétrica ao encostar em uma cerca eletrificada e não resistiu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Geraldo Till, de 72 anos, sofreu uma descarga elétrica ao encostar em uma cerca eletrificada e não resistiu. O incidente ocorreu na manhã desta sexta-feira em Nova Trento, no Vale do Rio Tijucas. Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas por volta das 9h15 e encontraram a vítima em parada cardiorrespiratória.</p>
<p>Familiares relataram que o idoso foi encontrado já caído, sem possibilidade de precisar o tempo do ocorrido. O Samu realizava manobras de ressuscitação cardiopulmonar, com apoio do helicóptero Arcanjo 01, que continuou os procedimentos no local.</p>
<p>Apesar dos esforços das equipes de resgate, o óbito foi confirmado no local. A Polícia Militar e a Polícia Científica foram acionadas para os trâmites legais e investigação das circunstâncias.</p>
<p>As autoridades seguem com as apurações para esclarecer o acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
