<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 20:46:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres morrem em grave acidente na BR-282 em Campos Novos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/duas-mulheres-perdem-a-vida-em-grave-acidente-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 20:06:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f62595f7aa6e6636c5e727e404f8baf808f829ba]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois veículos na BR-282, em Campos Novos, resultou na morte de duas mulheres e ferimentos em um homem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois veículos na BR-282, em Campos Novos, resultou na morte de duas mulheres e ferimentos em um homem. O acidente ocorreu na manhã de domingo, mobilizando equipes de resgate e forças de segurança. No local, foram encontrados um Chevrolet Onix branco e um Toyota Yaris prata fortemente danificados. A condutora do Onix foi encontrada sem vida no banco dianteiro do veículo.</p>
<p>No Toyota Yaris, o motorista de 56 anos sofreu ferimentos e foi encaminhado a uma unidade de saúde. A passageira do banco dianteiro, uma mulher de 50 anos, também faleceu no local. As vítimas fatais foram identificadas como Júlia Piccini Pelinson, médica recém-formada, e Neiva Junges.</p>
<p>Júlia morava em Joaçaba e seguia para Campos Novos para participar de um processo seletivo na área da saúde pública. Neiva era passageira do Yaris, cujo motorista é seu marido, que segue internado no Hospital José Athanázio. O casal retornava para Luzerna após acompanhar a filha em um concurso público.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal assumiu a ocorrência após o atendimento e isolamento da área. As causas e a dinâmica do acidente seguem em investigação. O acidente reforça a necessidade de atenção redobrada nas rodovias do estado para evitar novas tragédias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Depósito com quase 2 toneladas de maconha é localizado às margens da BR-282 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/deposito-com-quase-2-toneladas-de-maconha-e-localizado-as-margens-da-br-282-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:57:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ac140beaaa6c32127cb89a42abdc2c7fb7696a26]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar apreendeu quase duas toneladas de maconha em um depósito localizado às margens da BR-282, no bairro Primavera, em Pinhalzinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar apreendeu quase duas toneladas de maconha em um depósito localizado às margens da BR-282, no bairro Primavera, em Pinhalzinho. A ação ocorreu após denúncia de barulhos vindos de um barracão e a saída suspeita de um veículo em horário incomum. No local, os policiais verificaram pelos acessos externos e, através de janelas abertas, observaram diversos volumes embalados de forma característica para armazenamento de maconha.</p>
<p>Foi solicitado apoio da Operação Protetor de Divisas e Fronteiras, com equipes do 11º Batalhão de Polícia Militar de Fronteira, de São Miguel do Oeste, e houve confirmação da suspeita por meio de troca de informações com a Brigada Militar do Batalhão de Choque de Passo Fundo, no Rio Grande do Sul.</p>
<p>Após acesso ao interior do barracão, a polícia confirmou tratar-se de um depósito de grande porte, com 1.934,65 quilos de maconha e uma balança utilizada para manuseio do entorpecente. Apesar de nenhuma pessoa ter sido localizada, foram encontrados indícios de ocupação recente, como embalagens de alimentos, cadeiras e sinais de uso das instalações sanitárias.</p>
<p>Todo o material apreendido foi encaminhado à Polícia Civil de Santa Catarina, em Chapecó, para os procedimentos legais. As investigações seguem para identificar os responsáveis pelo depósito.</p>
<p>A operação reforça o combate ao tráfico de drogas na região e a importância da colaboração da população na denúncia de atividades suspeitas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
