<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 21:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Menina de 12 anos é reanimada após se afogar em piscina de camping em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/menina-de-12-anos-e-reanimada-apos-se-afogar-em-piscina-de-camping-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 08 Feb 2026 20:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7e8e742da996cb98e646115765773ab145d043b0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma menina de 12 anos foi socorrida após se afogar em uma piscina de camping em Xaxim, Oeste de Santa Catarina, e encaminhada em estado estável ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma menina de 12 anos foi socorrida após se afogar em uma piscina de camping em Xaxim, Oeste de Santa Catarina, e encaminhada em estado estável ao hospital. A ocorrência mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar e do Samu. A central de emergências recebeu o chamado por volta das 15h28, informando que a vítima havia sido retirada da água em parada cardiorrespiratória.</p>
<p>Um casal iniciou o deslocamento em direção a Chapecó para buscar atendimento médico. Durante o trajeto, o veículo foi interceptado no bairro Passo dos Fortes por uma viatura do Corpo de Bombeiros Militar e pela Unidade de Suporte Avançado do Samu, que iniciaram imediatamente os procedimentos de atendimento pré-hospitalar.</p>
<p>Após as manobras de reanimação, a parada cardiorrespiratória da menina foi revertida ainda no local. Ela foi encaminhada ao Hospital Regional do Oeste, onde deu entrada com quadro estável para avaliação e tratamento médico.</p>
<p>O caso é classificado como afogamento em água doce, considerado de grau grave devido à parada cardiorrespiratória. As circunstâncias do afogamento não foram detalhadas até o momento.</p>
<p>A menina permanece em observação no hospital para acompanhamento médico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
