<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 19:12:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Moradores do bairro Alto São Bento, em Itapema, enfrentam quedas frequentes de energia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3bbb7250db5527cd72265291c391d85fc2802646/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:45:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3bbb7250db5527cd72265291c391d85fc2802646]]></guid>
<description><![CDATA[Interrupções no fornecimento de energia elétrica têm ocorrido principalmente no período noturno, afetando o dia a dia dos moradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Interrupções no fornecimento de energia elétrica têm ocorrido principalmente no período noturno, afetando o dia a dia dos moradores. No bairro Alto São Bento, em Itapema, moradores relataram sucessivas quedas de energia nos últimos dias, especialmente durante a noite. Um morador da Rua 902 F destacou que as interrupções têm acontecido com frequência em horários de maior consumo, como por volta das 18h. Em um dos episódios, a energia caiu por volta das 18h30 e só foi restabelecida por volta das 2h da madrugada, retornando inicialmente em 'meia fase', situação em que parte da carga elétrica não funciona corretamente, sendo normalizada apenas na manhã seguinte.</p>
<p>A concessionária responsável pelo fornecimento, Celesc, informou que as interrupções pontuais ocorreram devido ao aumento da demanda no circuito que atende o bairro. Após inspeções, foi identificado que um elo de proteção vinha operando de forma recorrente para proteger a rede em situações de sobrecarga. Na manhã desta quarta-feira, equipes da Celesc realizaram melhorias operacionais, reforçando e adequando o elo de proteção para ampliar a capacidade do sistema e reduzir o risco de novas interrupções.</p>
<p>A concessionária segue acompanhando a situação para garantir a estabilidade do fornecimento de energia no bairro Alto São Bento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pescador morre após barco virar na Beira-Mar Norte em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1689f23f33105af7dfc989684d07de750b29f2a1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:43:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1689f23f33105af7dfc989684d07de750b29f2a1]]></guid>
<description><![CDATA[Um pescador morreu após a embarcação em que estava virar na região da Beira-Mar Norte, em Florianópolis. A vítima foi resgatada em parada cardiorrespiratória e não resistiu ao atendimento pré-hospitalar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um pescador morreu após a embarcação em que estava virar na região da Beira-Mar Norte, em Florianópolis. A vítima foi resgatada em parada cardiorrespiratória e não resistiu ao atendimento pré-hospitalar.</p>
<p>A ocorrência foi registrada por volta das 13h38 após acionamento pelo aplicativo CBMSC Cidadão, que indicava possível vítima na água. As equipes de resgate foram mobilizadas imediatamente e localizaram o pescador ainda na água, após a embarcação virar e deixá-lo à deriva.</p>
<p>Após o resgate, os socorristas iniciaram manobras de reanimação cardiopulmonar no local. Apesar dos esforços das equipes de salvamento e atendimento pré-hospitalar, o homem não resistiu e o óbito foi confirmado posteriormente.</p>
<p>O relatório detalhado do caso deverá ser encaminhado pelas autoridades competentes. O aplicativo CBMSC Cidadão auxilia no acionamento rápido das equipes, permitindo que a população comunique ocorrências diretamente ao Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.</p>
<p>O caso reforça a importância do uso de tecnologias para agilizar o atendimento em situações de emergência no litoral catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rodovia da Imigração em Pedras Grandes é alvo de fiscalização do TCE-SC por irregularidades]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fa41ab62de3f64856cc95a6184806cc11d8f0590/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:30:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fa41ab62de3f64856cc95a6184806cc11d8f0590]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas de Santa Catarina autorizou inspeção nas obras da Rodovia da Imigração após identificar falhas técnicas e documentais no contrato de pavimentação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas de Santa Catarina autorizou inspeção nas obras da Rodovia da Imigração após identificar falhas técnicas e documentais no contrato de pavimentação. A obra de pavimentação da Rodovia da Imigração, em Pedras Grandes, contratada em 2021, passou a ser acompanhada pelo Tribunal de Contas de Santa Catarina em 2024, quando surgiram indícios de irregularidades. Entre os problemas apontados estão a espessura insuficiente do revestimento asfáltico, qualidade abaixo do padrão, sarjetas fora das especificações, defeitos no pavimento, inconsistências em aditivos contratuais e falhas no planejamento financeiro.</p>
<p>Diante das irregularidades, o Tribunal determinou a suspensão dos pagamentos à empresa responsável, medida ratificada pelo Plenário em novembro de 2024 e cumprida pela prefeitura. Apesar do envio de documentos e justificativas ao longo de 2025, persistiram dúvidas técnicas e falta de comprovação das ações corretivas.</p>
<p>Para aprofundar a fiscalização, o relator do caso determinou o arquivamento do processo de acompanhamento e a abertura de um processo de auditoria formal, além de autorizar a realização de inspeção in loco nas obras. A prefeitura foi notificada para apresentar documentos pendentes em até 30 dias.</p>
<p>A medida reforça a necessidade de uma atuação mais rigorosa do Tribunal diante da relevância financeira e dos problemas técnicos identificados na obra da Rodovia da Imigração.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai morre afogado após salvar filho em Jaguaruna, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_42d9e16c66fb5a3dd8c7957ca00c2455d0a2fc08/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:19:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:42d9e16c66fb5a3dd8c7957ca00c2455d0a2fc08]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu afogado após salvar o próprio filho no mar, no Balneário Copa 70, em Jaguaruna, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu afogado após salvar o próprio filho no mar, no Balneário Copa 70, em Jaguaruna, no Sul de Santa Catarina. A ocorrência foi registrada por volta das 18h17, quando guarda-vidas foram acionados por banhistas que relataram que um homem havia submergido na zona de arrebentação, cerca de 400 metros à esquerda do posto Copa 70. Os guarda-vidas civis iniciaram imediatamente as buscas na água.</p>
<p>O filho relatou que ambos caíram em um buraco no mar e que o pai conseguiu empurrá-lo para fora da área de risco antes de desaparecer na água. A criança foi retirada em segurança. As buscas foram retomadas na manhã seguinte, por volta das 5h, e o corpo do homem foi encontrado às 6h na faixa de areia da Praia da Esplanada, aproximadamente quatro quilômetros do ponto inicial da ocorrência. Após a localização, foram adotados os procedimentos legais e os órgãos competentes foram acionados.</p>
<p>O caso reforça o alerta das autoridades sobre os riscos do mar, especialmente em áreas com buracos e correntezas, mesmo em trechos monitorados por guarda-vidas. O incidente destaca a importância da atenção redobrada nas praias, mesmo em locais com vigilância, para evitar tragédias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma inaugura reforma e ampliação da UBS São Marcos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5c4bc376d8843655e48f9e788effd96757fefb0d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:10:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c4bc376d8843655e48f9e788effd96757fefb0d]]></guid>
<description><![CDATA[A Unidade Básica de Saúde do bairro São Marcos, em Criciúma, foi entregue à comunidade após obras de reforma e ampliação que atenderam uma antiga reivindicação local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Unidade Básica de Saúde do bairro São Marcos, em Criciúma, foi entregue à comunidade após obras de reforma e ampliação que atenderam uma antiga reivindicação local. A inauguração da nova estrutura da UBS São Marcos ocorreu nesta quinta-feira, 18, marcando a entrega do equipamento de saúde para a comunidade da Grande Rio Maina. A unidade, classificada como de porte dois, é moderna e ampla, projetada para suprir as necessidades da população local.</p>
<p>A obra enfrentou desafios, incluindo a ausência do repasse estadual inicialmente previsto, o que levou a Prefeitura de Criciúma a assumir a execução do projeto com recursos próprios. Além das melhorias na estrutura física, a unidade recebeu investimentos para aquisição de equipamentos, viabilizados por uma emenda parlamentar articulada pelo vereador Neto Uggioni.</p>
<p>O vereador destacou a importância da entrega da UBS para a região, ressaltando as dificuldades enfrentadas pela comunidade durante o período em que a unidade esteve em obras, quando os moradores precisaram se deslocar para bairros vizinhos para atendimento. Ele agradeceu ao prefeito Vagner Espindola pela conclusão do projeto e pela entrega do benefício à população.</p>
<p>A conclusão da reforma e ampliação da UBS São Marcos representa um avanço significativo para a saúde no bairro São Marcos e no Distrito do Rio Maina, garantindo atendimento mais próximo e qualificado para a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banco do Emprego anuncia mais de 400 vagas em Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_348b961a538ff56c65c27a4ae20e07f97aef20a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:10:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:348b961a538ff56c65c27a4ae20e07f97aef20a2]]></guid>
<description><![CDATA[O Banco do Emprego da Prefeitura de Lages divulga 402 oportunidades de trabalho em diversos setores para profissionais com diferentes níveis de escolaridade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Banco do Emprego da Prefeitura de Lages divulga 402 oportunidades de trabalho em diversos setores para profissionais com diferentes níveis de escolaridade. As vagas são oferecidas por empresas parceiras do programa e abrangem áreas como auxiliar contábil, auxiliar administrativo, borracheiro, construção civil, frigorífico, setor madeireiro, alimentício, confecção, vendas, hotelaria e restaurantes. Também há oportunidades destinadas a Pessoas com Deficiência.</p>
<p>Para se candidatar, os interessados devem comparecer presencialmente à sede do Banco do Emprego, localizada na rua Manoel Thiago de Castro, 258, Centro, próximo à igreja Santa Cruz, munidos de documento oficial com foto, carteira de trabalho física ou digital e comprovante de residência.</p>
<p>A iniciativa visa atender à demanda do mercado local e conectar candidatos às empresas parceiras que necessitam de mão de obra qualificada na região, movimentando o mercado formal de trabalho em Lages.</p>
<p>As inscrições são realizadas somente de forma presencial,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
