<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 22:47:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Leiturista da Celesc de 70 anos é atacado por pit bull em Joinville]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/idoso-atacado-cachorro-trabalho-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:13:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8fc12b15ea413f5ce39ce385babe9ea945b6ecd0]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador de 70 anos ficou gravemente ferido após ser atacado por um cachorro enquanto fazia leitura de energia no bairro Boehmerwald, em Joinville.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador de 70 anos ficou gravemente ferido após ser atacado por um cachorro enquanto fazia leitura de energia no bairro Boehmerwald, em Joinville. Sebastião Carlini, que prestava serviço de leitura de medidores para uma empresa terceirizada da Celesc, foi atacado pelo animal quando se aproximava de uma residência para retirar a fatura de luz. O cachorro teria pulado o muro e avançado contra ele, causando ferimentos principalmente nos braços e pernas.</p>
<p>Um vizinho ajudou no socorro inicial, e Sebastião foi levado ao Pronto Atendimento da Zona Sul, sendo transferido para o Hospital Municipal São José devido à gravidade dos ferimentos. Ele passou por cirurgia nos membros superiores e inferiores, permanece intubado e sob observação médica, com possibilidade de comprometimento parcial dos movimentos do braço direito.</p>
<p>Os tutores do animal não presenciaram o ataque, pois estariam dormindo, mas afirmaram que irão prestar apoio à família da vítima. Até o momento, não foi registrado boletim de ocorrência, e a família ainda avalia quais medidas tomar.</p>
<p>A Celesc confirmou o ataque durante a execução do serviço, informou que o trabalhador recebeu atendimento médico, passou por procedimento cirúrgico e segue em acompanhamento, além de oferecer suporte por meio da empresa responsável pela atividade.</p>
<p>O estado de saúde de Sebastião segue sob monitoramento, enquanto a família aguarda novas atualizações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sicredi lidera ranking do Banco Central em projeções fiscais de longo prazo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sicredi-lidera-ranking-do-banco-central-em-projecoes-fiscais-de-longo-prazo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:49:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e6c1598b9656a50a4e0e1df81be4bef8fc7bdec6]]></guid>
<description><![CDATA[O Sicredi conquistou o primeiro lugar na categoria Fiscal Cesta do Ranking Top 5 do Banco Central, que avalia a precisão das projeções econômicas de longo prazo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sicredi conquistou o primeiro lugar na categoria Fiscal Cesta do Ranking Top 5 do Banco Central, que avalia a precisão das projeções econômicas de longo prazo. A instituição financeira cooperativa destacou-se na avaliação das variáveis fiscais de longo prazo, incluindo resultado primário, resultado nominal, dívida líquida do setor público e dívida bruta do governo federal. O desempenho reflete a complexidade do trabalho técnico, que envolve métodos estatísticos e uma análise aprofundada da legislação orçamentária e tributária.</p>
<p>Além disso, a Sicredi Asset, braço de gestão da instituição, alcançou o terceiro lugar na categoria Selic curto prazo anual, evidenciando o compromisso com análises técnicas consistentes que auxiliam na tomada de decisão e gestão de risco dos fundos de investimento.</p>
<p>O Ranking Top 5 do Banco Central classifica as instituições que mais acertam as projeções das variáveis macroeconômicas acompanhadas pelo Relatório Focus, considerando a precisão das estimativas ao longo do ano para os exercícios corrente e seguinte. O objetivo é estimular a qualidade das projeções e reconhecer o desempenho analítico no mercado financeiro.</p>
<p>O reconhecimento do Sicredi e da Sicredi Asset no ranking reforça a importância da análise técnica rigorosa para o setor financeiro e a economia brasileira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
