<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 22:47:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cachorro cego é resgatado soterrado em Brusque]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cachorro-cego-e-encontrado-soterrado-sob-entulhos-em-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 22:40:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:44087e9e075e927aeecb107b608c907ef30f4df7]]></guid>
<description><![CDATA[Um cachorro cego foi encontrado soterrado entre entulhos no bairro Limeira, em Brusque, e encaminhado para atendimento veterinário em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cachorro cego foi encontrado soterrado entre entulhos no bairro Limeira, em Brusque, e encaminhado para atendimento veterinário em estado grave. O animal foi localizado por volta das 11h, após moradores ouvirem choros vindos de um barranco. A protetora animal Bianca Machado foi ao local e, com a ajuda de familiares, encontrou o cachorro preso sob pedaços de madeira e outros entulhos.</p>
<p>Há suspeita de que o cão tenha sido atropelado, jogado no barranco e coberto com escombros para ocultar sua presença. Após o resgate, o cachorro foi levado a uma clínica veterinária, onde permanece internado e recebe atendimento especializado.</p>
<p>O caso segue sob acompanhamento para avaliação das lesões e possível responsabilização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina lidera crescimento econômico no Brasil em 2025]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/crescimento-economico-santa-catarina-lidera-brasil-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 22:19:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f74a70e292f3402029dde511f4f0908a06e26a00]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registrou alta de 4,9% na atividade econômica entre janeiro e novembro de 2025, desempenho que supera o dobro da média nacional e coloca o estado no topo do ranking de crescimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registrou alta de 4,9% na atividade econômica entre janeiro e novembro de 2025, desempenho que supera o dobro da média nacional e coloca o estado no topo do ranking de crescimento.</p>
<p>O crescimento econômico de Santa Catarina foi impulsionado principalmente pelos setores de indústria, comércio e serviços. A indústria cresceu 3,4%, o comércio teve alta de 5,7% e os serviços avançaram 3,7%, todos índices superiores às médias nacionais nesses segmentos.</p>
<p>O resultado positivo reflete o aquecimento da economia local e contribui para os melhores indicadores sociais do estado, como a menor taxa de desemprego e desigualdade. O governo estadual destaca o esforço para desburocratizar a abertura de empresas e apoiar a geração de emprego e renda.</p>
<p>Santa Catarina lidera o crescimento entre os estados acompanhados pelo Banco Central, seguida por Goiás e Pará. A média nacional de crescimento no período foi de 2,4%. O desempenho econômico coloca Santa Catarina como um modelo de desenvolvimento para o país, com avanços que refletem o trabalho conjunto do governo e da iniciativa privada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil investiga fraude com títulos de crédito falsos e bloqueia bens em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-investiga-fraude-com-titulos-de-credito-falsos-e-bloqueia-bens-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 21:53:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5297e3b63a4fc6b927a97b8e2b329f740e27ed1a]]></guid>
<description><![CDATA[Operação apura prejuízo de R$ 405 mil a fundo de investimento e cumpre mandados de busca em Gaspar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação apura prejuízo de R$ 405 mil a fundo de investimento e cumpre mandados de busca em Gaspar. A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou uma operação para investigar uma fraude envolvendo a emissão de títulos de crédito falsos que causaram prejuízo a um Fundo de Investimento em Direitos Creditórios (FIDC) com sede em Blumenau. A ação foi conduzida pela Delegacia de Combate ao Crime Organizado (DECRIM), vinculada ao Departamento de Investigações Criminais do município.</p>
<p>A investigação aponta que uma empresa com sede em Gaspar teria simulado operações comerciais inexistentes para emitir duplicatas sem lastro real. Esses títulos eram negociados com o FIDC, configurando um esquema para obtenção ilícita de recursos e prejuízo direto ao fundo.</p>
<p>Além disso, há indícios do uso de empresa interposta, formalmente registrada em nome de familiares que não exercem atividade operacional, para conferir aparência de legitimidade às operações e possível prática de lavagem de dinheiro.</p>
<p>Foram cumpridos três mandados de busca e apreensão em endereços de Gaspar para reunir provas. A investigação apura os crimes de estelionato, duplicata simulada e lavagem de dinheiro. Medidas cautelares de bloqueio de bens e sequestro de valores foram deferidas para garantir o ressarcimento ao fundo lesado.</p>
<p>A Polícia Civil segue com as investigações para responsabilizar penalmente os envolvidos na fraude.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
