<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 18:10:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PMSC retira casal que dormia em parquinho infantil no Jardim Atlântico, Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f751384ffa630a518e518d6369ed0c9307742654/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:59:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f751384ffa630a518e518d6369ed0c9307742654]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina retirou um casal que utilizava a casinha infantil de um parquinho como abrigo improvisado no bairro Jardim Atlântico, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina retirou um casal que utilizava a casinha infantil de um parquinho como abrigo improvisado no bairro Jardim Atlântico, em Florianópolis. A ação ocorreu após denúncia e envolveu abordagem da equipe da Polícia Militar, que orientou o casal a não retornar ao local. A documentação dos dois foi verificada e não foram encontradas pendências judiciais ou ilícitos.</p>
<p>A corporação anunciou a implementação de um plano de presença na área, com rondas mais frequentes para manter a ordem e responder às demandas da comunidade. Moradores reconhecem a atuação da Polícia Militar, mas relatam que a situação se repete com frequência, com novos grupos ou os mesmos indivíduos retornando ao parquinho após as abordagens.</p>
<p>Parte da comunidade considera que apenas as medidas de segurança não são suficientes e defende a adoção de ações sociais e estruturais para evitar a reincidência do problema, garantindo que o espaço infantil permaneça livre para as crianças.</p>
<p>A Polícia Militar seguirá atuando dentro de suas atribuições enquanto a comunidade aguarda uma solução definitiva para o uso do parquinho no Jardim Atlântico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
