<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 14:10:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Obras da Conasa Águas de Itapema interditam ruas no bairro Morretes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_810d6a629cc44a5f0d80a0d3362077d3443a45ff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:13:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:810d6a629cc44a5f0d80a0d3362077d3443a45ff]]></guid>
<description><![CDATA[Entre os dias 16 e 21 de fevereiro, ruas do bairro Morretes terão interdição total devido a obras para implantação de adutora e emissário de esgoto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Entre os dias 16 e 21 de fevereiro, ruas do bairro Morretes terão interdição total devido a obras para implantação de adutora e emissário de esgoto. A Conasa Águas de Itapema realiza intervenções no bairro Morretes que exigem bloqueio total de diversas vias. As obras fazem parte da implantação de uma nova adutora de água e da construção de emissários de esgoto no município.</p>
<p>As ruas interditadas incluem trechos das ruas 406 B, 406 G6, 408, 414, 416, 420, 422 e 424. O cronograma das interdições pode ser alterado em função de condições climáticas ou interferências técnicas.</p>
<p>As intervenções envolvem a construção de aproximadamente quatro quilômetros de emissários para transportar o esgoto até a Estação de Tratamento de Esgoto Morretes, além da implantação da nova adutora. O objetivo é ampliar a capacidade de destinação de esgoto e preparar o sistema para expansão da rede coletora.</p>
<p>Após a conclusão de cada trecho, o pavimento será recomposto Moradores e motoristas são orientados a acompanhar as atualizações e utilizar rotas alternativas durante o período de interdição.</p>
<p>A previsão é de que esta etapa das obras seja concluída em três meses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
