<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 21:11:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Procon Balneário Camboriú divulga agenda para o Mês do Consumidor com atendimentos externos e ação educativa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ce354b3ae26140d481c00db22ffb50d427834290/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:51:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ce354b3ae26140d481c00db22ffb50d427834290]]></guid>
<description><![CDATA[O Procon Balneário Camboriú anunciou a programação para o Mês do Consumidor em março, com atendimentos externos em bairros e atividades educativas para ampliar o acesso aos serviços de defesa do consumidor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Procon Balneário Camboriú anunciou a programação para o Mês do Consumidor em março, com atendimentos externos em bairros e atividades educativas para ampliar o acesso aos serviços de defesa do consumidor.</p>
<p>A programação do Procon inclui atendimentos externos em duas regiões do município. A primeira ação está marcada para o dia 16 de março, das 13h às 17h30, na Região Sul, em frente à Subprefeitura no bairro da Barra. O.</p>
<p>Além dos atendimentos externos, o Procon promove uma ação educativa. No dia 26 de março, às 14h30, alunos do 6º ano do Centro de Educação Municipal Armando César Ghislandi farão uma visita orientada à sede do órgão. A iniciativa, em parceria com a Diretoria de Educação Fiscal e Financeira, visa apresentar conteúdos sobre educação para o consumo, direitos do consumidor e funcionamento das entidades de defesa.</p>
<p>A programação busca descentralizar e facilitar o acesso aos serviços do Procon, ampliando o atendimento para diferentes regiões do município e promovendo a formação cidadã por meio da educação para o consumo.</p>
<p>O Procon Balneário Camboriú mantém o compromisso de ampliar o atendimento e a orientação aos consumidores durante todo o mês de março, com ações que contemplam tanto serviços presenciais nos bairros quanto atividades educativas para estudantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atletas de Balneário Camboriú competem no Pan-Americano de Paraciclismo em Indaiatuba]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_82f33cda067ace1729c0eb8bc25175f1192ecd71/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:51:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:82f33cda067ace1729c0eb8bc25175f1192ecd71]]></guid>
<description><![CDATA[Duas atletas da Fundação Municipal de Esportes de Balneário Camboriú participam do Pan-Americano de Paraciclismo, evento realizado em Indaiatuba, São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas atletas da Fundação Municipal de Esportes de Balneário Camboriú participam do Pan-Americano de Paraciclismo, evento realizado em Indaiatuba, São Paulo. O Pan-Americano de Paraciclismo, que reúne 225 atletas de 15 países, ocorre entre os dias 25 de fevereiro e 1º de março. A competição é importante para o ranking internacional e inclui provas de resistência e velocidade, divididas entre velódromo e estrada.</p>
<p>Anny Caroline De Bassi conquistou o terceiro lugar na prova dos 1 mil metros no velódromo, na classe CW5, em sua estreia na competição. Brenda Bensberg Sanches competiu na prova de estrada contra o relógio, na classe TW1, e ainda disputará a prova de 16 km no último dia do evento.</p>
<p>As atletas são parte de um projeto de transição esportiva da Confederação Brasileira de Ciclismo, que identifica atletas com deficiência em outras modalidades. Ambas também competem no atletismo e foram selecionadas após treinamentos específicos.</p>
<p>No Pan-Americano, a classe TW1 é destinada a atletas que utilizam triciclo, enquanto a classe CW5 é para atletas com comprometimentos físicos que usam bicicletas convencionais adaptadas,.</p>
<p>A participação das atletas de Balneário Camboriú no Pan-Americano de Paraciclismo destaca o crescimento do esporte adaptado no Brasil e a importância de projetos que incentivam a transição entre modalidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fundema identifica contaminação por esgoto em pontos do Rio Itajaí-Mirim em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5acdd3f5da7376740441d562b90231629f6276c3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:44:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5acdd3f5da7376740441d562b90231629f6276c3]]></guid>
<description><![CDATA[Monitoramento da qualidade da água realizado pela Fundema em Brusque aponta presença de esgoto doméstico em diversos pontos do Rio Itajaí-Mirim e seus afluentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Monitoramento da qualidade da água realizado pela Fundema em Brusque aponta presença de esgoto doméstico em diversos pontos do Rio Itajaí-Mirim e seus afluentes. A Fundação Municipal do Meio Ambiente (Fundema) intensificou a coleta e análise da qualidade da água em 16 pontos distintos de Brusque, abrangendo o Rio Itajaí-Mirim e seus principais afluentes. A iniciativa integra um programa permanente de acompanhamento ambiental com o objetivo de subsidiar o planejamento de medidas de proteção e orientar políticas públicas de saneamento e preservação dos recursos hídricos.</p>
<p>Os resultados das análises revelaram ausência de agroquímicos, metais pesados e outros poluentes industriais, além de parâmetros químicos majoritariamente favoráveis. No entanto, foram detectados níveis de oxigenação da água abaixo do permitido em alguns trechos, comprometendo a vida aquática e o equilíbrio do ecossistema local.</p>
<p>Os indicadores relacionados ao saneamento básico apresentaram valores acima dos limites legais, especialmente coliformes termotolerantes, Demanda Bioquímica de Oxigênio (DBO) e nitrogênio amoniacal. Destacam-se os casos críticos no Ribeirão Azambuja, próximo ao Sesi Escola, e no Ribeirão Nova Brasília, evidenciando contaminação fecal associada ao descarte irregular de esgoto e à insuficiência de sistemas de tratamento adequados.</p>
<p>A Fundema planeja realizar de três a quatro coletas anuais para monitoramento contínuo da qualidade da água. Enquanto a prefeitura busca implementar a rede de tratamento por concessão, a orientação é para que a população mantenha corretamente sistemas de fossa séptica e filtro anaeróbio, diante da demora na universalização do esgotamento sanitário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema lançará maior programa habitacional da história com 1.120 novos apartamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_246aaa62ac95d415e0c8cc278c5ae28bd2ebb4c0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:46:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:246aaa62ac95d415e0c8cc278c5ae28bd2ebb4c0]]></guid>
<description><![CDATA[Itapema abriu credenciamento para construtoras que irão construir pelo menos 1.120 apartamentos em quatro bairros do município, em um projeto habitacional inédito na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Itapema abriu credenciamento para construtoras que irão construir pelo menos 1.120 apartamentos em quatro bairros do município, em um projeto habitacional inédito na cidade. O Governo Municipal de Itapema iniciou a fase técnica do maior programa habitacional da história local, com o lançamento do Chamamento Público para selecionar empresas da construção civil que executarão o programa Casa Itapema. O credenciamento está aberto até 8 de abril de 2026 e é exclusivo para habilitação de construtoras interessadas em participar do projeto.</p>
<p>Os empreendimentos serão erguidos em terrenos públicos cedidos pelo município, distribuídos entre os bairros Casa Branca, Sertão do Trombudo e Morretes. As torres poderão ter até 12 pavimentos, com limite de 12 unidades por andar, totalizando no mínimo 1.120 apartamentos. O prazo máximo para conclusão das obras é de 36 meses após a assinatura do contrato de financiamento com a Caixa Econômica Federal.</p>
<p>Pelo menos 30% das unidades serão destinadas à Faixa 2 do programa habitacional, voltada para famílias com renda entre R$ 2.640 e R$ 4.400. O município disponibilizará os terrenos, a Caixa realizará a análise e o financiamento, e a construtora selecionada será responsável pela execução integral das obras.</p>
<p>A Prefeitura de Itapema esclarece que, neste momento, não há inscrições abertas para as famílias interessadas. O cadastro habitacional será lançado após a definição das empresas responsáveis pelas construções, com ampla divulgação nos canais oficiais do município.</p>
<p>O projeto Casa Itapema reafirma o compromisso da atual gestão com a política habitacional, ampliando a oferta de moradia em diferentes regiões da cidade por meio de uma parceria entre município, Caixa Econômica Federal e setor da construção civil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador cai de 10 metros durante serviço e mobiliza Arcanjo em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_73bb6e87f5eebcd1bcbcc441b67694795095ea28/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:21:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:73bb6e87f5eebcd1bcbcc441b67694795095ea28]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador sofreu uma queda de aproximadamente 10 metros enquanto realizava atividade em cesto acoplado a caminhão munck na Estrada da Gamboa, em São Francisco do Sul. O resgate contou com a mobilização do helicóptero Arcanjo 03 e equipes do Corpo de Bombeiros Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador sofreu uma queda de aproximadamente 10 metros enquanto realizava atividade em cesto acoplado a caminhão munck na Estrada da Gamboa, em São Francisco do Sul. O resgate contou com a mobilização do helicóptero Arcanjo 03 e equipes do Corpo de Bombeiros Militar.</p>
<p>O acidente aconteceu na manhã desta sexta-feira, na região do Ervino. A ocorrência foi registrada às 9h57, mobilizando viaturas ASU-605, ABTR-74 e a aeronave Arcanjo 03 do 16º Batalhão de Bombeiros Militar. Inicialmente, a vítima foi dada como inconsciente, mas ao chegar ao local, os socorristas encontraram o homem consciente, porém desorientado, com Escala de Coma de Glasgow 14.</p>
<p>Durante a avaliação, o trabalhador apresentava dor nas escápulas, tórax e região cervical, além de edema na região occipital com ferimento cortante, lesão na cavidade oral e perda dentária. Ele relatava também dor abdominal. As pupilas estavam isocóricas e fotorreagentes. Testemunhas informaram que o equipamento lateralizou, provocando a queda, e que o trabalhador não utilizava capacete nem estava preso ao talabarte no momento do acidente.</p>
<p>Após a estabilização no local com suporte avançado da equipe médica do Arcanjo 03, a vítima foi encaminhada ao Hospital São José, em Joinville, para avaliação e tratamento especializado.</p>
<p>O caso segue sob acompanhamento das autoridades competentes, com atenção às condições de segurança no trabalho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por estupro é preso na orla de Balneário Camboriú após denúncia anônima]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5c862899dae49446cd23ec3eb491bf440bddca9d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 19:17:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c862899dae49446cd23ec3eb491bf440bddca9d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 47 anos, condenado por estupro, foi preso na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, após denúncia anônima indicar seu paradeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 47 anos, condenado por estupro, foi preso na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, após denúncia anônima indicar seu paradeiro. Agentes da Delegacia de Investigação Criminal realizaram diligências com base nas informações recebidas e localizaram o suspeito, cumprindo o mandado expedido pelo 1º Juizado de Violência Doméstica e Familiar contra a Mulher da Comarca de Cascavel, no Paraná.</p>
<p>A condenação definitiva impõe ao homem uma pena de 8 anos e 2 meses de reclusão, a ser cumprida em regime inicialmente fechado, pelo crime previsto no artigo 213 do Código Penal. Após a prisão, o homem passou pelos procedimentos legais e foi encaminhado ao sistema prisional, permanecendo à disposição da Justiça. A Polícia Civil ressaltou a importância da colaboração da população e garantiu que denúncias podem ser feitas anonimamente, com sigilo.</p>
<p>A ação reforça o compromisso das autoridades em cumprir decisões judiciais e manter a segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
