<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 12:11:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto e outro fica ferido em ataque a tiros no Centro de Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b00d32b2ee4e2b66658cc199cad623b970ba75a1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:55:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b00d32b2ee4e2b66658cc199cad623b970ba75a1]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque a tiros na Rua Alvina Simas Reis, no Centro de Tijucas, resultou na morte de um homem e deixou outro gravemente ferido na noite de segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque a tiros na Rua Alvina Simas Reis, no Centro de Tijucas, resultou na morte de um homem e deixou outro gravemente ferido na noite de segunda-feira. A Polícia Militar foi acionada após relatos de disparos de arma de fogo por volta das 23h30. No local, populares informaram que as vítimas já haviam sido levadas ao hospital por meios próprios. No hospital, foi confirmado que José Gabriel do Nascimento Farias, natural de Alagoas, sofreu diversos disparos e não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>A outra vítima, Gabriel Batista, natural de Tijucas, foi atingida no ombro esquerdo, recebeu atendimento médico com uso de dreno e necessitou de transferência para o Hospital Regional, com escolta policial até São José. Policiais encontraram estojos de calibre .40 no local do crime.</p>
<p>Moradores relataram que dois homens em uma motocicleta entraram em um beco, efetuaram os disparos contra as vítimas e fugiram em seguida. A Polícia Civil investiga o caso e ainda não identificou a motivação do ataque.</p>
<p>José Gabriel do Nascimento Farias havia sido preso três meses antes, em operação contra o tráfico de drogas no mesmo local, onde foram apreendidos entorpecentes e materiais relacionados ao tráfico. A Polícia Civil apura se há relação entre esse histórico criminal e o ataque registrado.</p>
<p>Até o momento, nenhum suspeito foi preso e as investigações continuam em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Buscas judiciais são cumpridas em caso de violência doméstica no Oeste de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_dfa22d872c239ea338b2c74b507a64c8a8bdbd62/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dfa22d872c239ea338b2c74b507a64c8a8bdbd62]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil realizou mandados de busca e apreensão em Maravilha para coletar provas e proteger vítimas de violência doméstica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil realizou mandados de busca e apreensão em Maravilha para coletar provas e proteger vítimas de violência doméstica. Na tarde de segunda-feira, a Polícia Civil de Santa Catarina cumpriu dois mandados de busca e apreensão no município de Maravilha, localizado no Oeste do estado. A ação foi conduzida pela Delegacia de Polícia de Tigrinhos e pela Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente, à Mulher e ao Idoso (DPCAMI) de Maravilha.</p>
<p>As diligências fazem parte de investigações sobre crimes de violência doméstica e familiar contra a mulher. O objetivo das ordens judiciais foi coletar elementos probatórios para auxiliar no andamento das investigações e garantir a proteção das vítimas envolvidas.</p>
<p>A atuação integrada entre as unidades especializadas busca assegurar uma resposta rápida e eficaz em casos de violência doméstica, além de garantir a responsabilização dos investigados As investigações continuam sob responsabilidade da Polícia Civil.</p>
<p>O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal investiga desvio milionário da Caixa em Dionísio Cerqueira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9685820d0bcb62c712020992e4518151c7cec1a8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:34:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9685820d0bcb62c712020992e4518151c7cec1a8]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou uma operação para apurar um suposto esquema de peculato envolvendo recursos da Caixa Econômica Federal em Dionísio Cerqueira, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou uma operação para apurar um suposto esquema de peculato envolvendo recursos da Caixa Econômica Federal em Dionísio Cerqueira, no Oeste de Santa Catarina.</p>
<p>Durante a ação, agentes cumpriram mandado de busca e apreensão na residência do investigado, onde foram recolhidos documentos, um aparelho celular e um veículo de luxo para análise pericial.</p>
<p>As diligências apontam que o suspeito teria causado um prejuízo estimado em cerca de R$ 1 milhão aos cofres públicos, referente a recursos desviados entre janeiro e agosto de 2022.</p>
<p>A operação visa reunir provas para esclarecer a dinâmica do crime, identificar possíveis outros envolvidos e recuperar valores eventualmente desviados. O investigado poderá responder pelo crime de peculato.</p>
<p>Até o momento, não foram informadas prisões nem divulgada a identidade do investigado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica ferido após caminhão com resíduo orgânico tombar na BR-470]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_25c016a09f4e5c085f04ac07c8fd949a547603e0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:20:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:25c016a09f4e5c085f04ac07c8fd949a547603e0]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão carregado com resíduo orgânico tombou na BR-470, em Gaspar, causando ferimentos ao motorista e interdição da rodovia devido ao vazamento de óleo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão carregado com resíduo orgânico tombou na BR-470, em Gaspar, causando ferimentos ao motorista e interdição da rodovia devido ao vazamento de óleo. O acidente aconteceu no fim da tarde na rotatória de acesso ao município de Gaspar, no bairro Arraial D’Ouro, próximo à empresa AzureLog. Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas e encontraram o motorista fora do veículo, com ferimentos no braço esquerdo, cabeça e perna esquerda.</p>
<p>Após os primeiros atendimentos, o motorista foi levado ao Hospital de Gaspar para cuidados médicos. Não havia outros ocupantes no caminhão e nenhum outro veículo se envolveu no acidente.</p>
<p>O tombamento provocou vazamento de óleo na pista, o que exigiu ações de contenção para evitar riscos e impactos ambientais. A rodovia ficou totalmente interditada durante o trabalho das equipes.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal esteve no local para registrar a ocorrência, sinalizar a via e controlar o trânsito até a liberação da pista. O motorista permanece sob cuidados médicos, enquanto as equipes continuam os trabalhos para garantir a segurança e a liberação da BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
