<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 20:55:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal de Itapema recebe viaturas equipadas para reforçar Canil e ROMU]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8e34e171ed26169e020e933c76490b471d4f0c99/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:38:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8e34e171ed26169e020e933c76490b471d4f0c99]]></guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema incorporou duas novas viaturas Nissan Frontier, adaptadas para atuação operacional, que serão destinadas aos grupamentos Canil e ROMU para ampliar o patrulhamento e a capacidade de resposta na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal de Itapema incorporou duas novas viaturas Nissan Frontier, adaptadas para atuação operacional, que serão destinadas aos grupamentos Canil e ROMU para ampliar o patrulhamento e a capacidade de resposta na cidade.</p>
<p>As duas caminhonetes foram apresentadas como reforço específico para as unidades operacionais da Guarda Municipal. A destinação aos grupamentos Canil e ROMU visa fortalecer o atendimento a ocorrências e intensificar a presença ostensiva em áreas com maior demanda.</p>
<p>A aquisição das viaturas foi viabilizada por emenda parlamentar, com complementação de recursos próprios do município. As viaturas receberam adaptações específicas para atender às necessidades de cada grupamento, proporcionando melhores condições de trabalho e maior eficiência nas ações de segurança pública.</p>
<p>O secretário municipal de Segurança Pública destacou que os investimentos fazem parte de um processo contínuo de estruturação da corporação, enquanto o prefeito ressaltou que o reforço integra uma política permanente de valorização da segurança pública, garantindo mais proteção para a população.</p>
<p>Com as novas viaturas, a Guarda Municipal de Itapema amplia sua capacidade operacional, reforçando o compromisso com a segurança e o bem-estar da comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fábrica clandestina adulterava bebidas vendidas em praia de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b826105596bb1523f1d136dd7b68d877c32c0b95/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 20:02:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b826105596bb1523f1d136dd7b68d877c32c0b95]]></guid>
<description><![CDATA[Operação integrada na Praia Brava flagrou esquema de adulteração de bebidas alcoólicas e apreendeu arma de fogo com o responsável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação integrada na Praia Brava flagrou esquema de adulteração de bebidas alcoólicas e apreendeu arma de fogo com o responsável. Uma ação conjunta da Polícia Militar de Santa Catarina, da Guarda Municipal de Florianópolis e da Prefeitura Municipal de Florianópolis fiscalizou carrinhos de bebidas na orla, verificando alvarás e condições de armazenamento. Durante as diligências, foi encontrado um depósito improvisado em área de mata na Praia Brava, onde diversos carrinhos usados para venda de bebidas estavam armazenados.</p>
<p>No local, foi constatada a adulteração de bebidas alcoólicas, com líquidos de marcas mais baratas sendo transferidos para garrafas de marcas conhecidas e de maior valor comercial para revenda. Além disso, uma arma de fogo foi apreendida com o responsável pelo esquema.</p>
<p>As bebidas adulteradas e a arma foram recolhidas, e o homem conduzido à Central de Plantão Policial do Norte da Ilha para os procedimentos legais. A operação visa proteger a saúde pública, coibir crimes e garantir segurança para moradores e turistas na orla da Capital.</p>
<p>A ação reforça o compromisso das autoridades em combater práticas ilegais e preservar a integridade dos consumidores na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
