<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 19:10:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Juíza determina saída de Santa Catarina para suspeitos de furtos no Carnaval de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8c1267b5a79a7acc657873b11b150f7de47d0d7c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:44:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8c1267b5a79a7acc657873b11b150f7de47d0d7c]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram obrigados a deixar Florianópolis após suspeita de furtos de celulares durante o Carnaval; um deles segue preso preventivamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram obrigados a deixar Florianópolis após suspeita de furtos de celulares durante o Carnaval; um deles segue preso preventivamente. A Justiça de Santa Catarina decidiu que dois gaúchos suspeitos de furtar celulares durante o Carnaval em Florianópolis devem deixar o Estado e retornar ao Rio Grande do Sul. A decisão foi tomada em audiência de custódia, realizada um dia após a prisão do grupo no Norte da Ilha.</p>
<p>O caso teve início quando uma vítima rastreou seu celular furtado até uma residência no bairro Rio Vermelho. A Polícia Militar foi acionada e localizou 16 celulares e um fone de ouvido bluetooth dentro e fora do imóvel. O grupo seria formado por dois homens, uma mulher e uma adolescente de 16 anos, sendo que os adultos são de Porto Alegre e teriam vindo a Florianópolis para praticar furtos nas festividades.</p>
<p>Na audiência, a juíza impôs medidas cautelares aos dois adultos liberados, proibindo-os de permanecer em Florianópolis e na Grande Florianópolis, com retorno obrigatório à cidade de residência em até quatro horas após a soltura. Também foi fixada a proibição de se ausentarem da comarca onde moram por mais de sete dias sem autorização judicial.</p>
<p>Um dos homens teve prisão preventiva decretada após reconhecimento pela vítima como autor do furto. A investigação segue para apurar a participação do grupo em outros furtos registrados durante o Carnaval na Capital.</p>
<p>Os dois adultos liberados cumpriram a determinação e deixaram Santa Catarina no mesmo dia da audiência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
