<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 17:46:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sine SC realiza quase 150 mil encaminhamentos para vagas de emprego em 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sine-sc-fez-150-mil-encaminhamentos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 17:32:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8570069b702ea12bd2440bb34d29b79f60bc16af]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina encerra 2025 com a menor taxa de desemprego do Brasil e amplia a presença do Sistema Nacional de Emprego no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina encerra 2025 com a menor taxa de desemprego do Brasil e amplia a presença do Sistema Nacional de Emprego no estado. O Sistema Nacional de Emprego em Santa Catarina (Sine SC) registrou quase 150 mil encaminhamentos de trabalhadores para vagas de emprego ao longo de 2025. Foram mais de 84 mil vagas cadastradas, com participação ativa dos trabalhadores em entrevistas e processos seletivos intermediados pelo Sine SC.</p>
<p>Santa Catarina gerou mais de 100 mil novos postos de trabalho formal em 2025, consolidando-se como um importante polo de oportunidades. O sistema conta atualmente com mais de 140 unidades distribuídas pelo estado, que oferecem também orientação profissional e suporte aos trabalhadores.</p>
<p>Além dos encaminhamentos, o Sine SC intermediou 66 mil habilitações ao seguro-desemprego, totalizando R$ 350 milhões em benefícios pagos durante o ano. O sistema intensificou sua atuação em eventos e feirões de emprego, realizando 57 ações que resultaram em quase 10 mil encaminhamentos e cerca de 4 mil atendimentos diretos.</p>
<p>Em 2025, foram modernizadas unidades físicas do Sine SC em Criciúma, Mafra, Chapecó, Curitibanos e Itajaí, com novos endereços que proporcionam mais conforto, acessibilidade e qualidade no atendimento.</p>
<p>O fortalecimento das políticas públicas de empregabilidade e a ampliação dos serviços do Sine SC contribuíram para o desempenho positivo do mercado de trabalho em Santa Catarina no último ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
