<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 21:11:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre e moto pega fogo após acidente com caminhão na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-e-moto-pega-fogo-apos-acidente-com-caminhao-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:45:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b07366cb9eb6b6ce51cb75517ac1ac931139913a]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na BR-470, em Blumenau, resultou na morte de um motociclista após colisão com uma carreta no bairro Badenfurt.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na BR-470, em Blumenau, resultou na morte de um motociclista após colisão com uma carreta no bairro Badenfurt. O acidente ocorreu na madrugada deste domingo, por volta das 5h21, envolvendo uma motocicleta e uma carreta. A colisão foi frontal, e com o impacto, a motocicleta incendiou-se, enquanto o condutor foi arremessado na pista.</p>
<p>O motociclista foi encontrado sem sinais vitais e a morte foi confirmada no local. O motorista da carreta não sofreu ferimentos. O tráfego na rodovia foi controlado para o atendimento da ocorrência e para a realização dos procedimentos legais. A Polícia Rodoviária Federal esteve presente para registrar a ocorrência e organizar o trânsito.</p>
<p>As circunstâncias do acidente ainda serão investigadas. O caso segue sob apuração pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação em bares de Itapema e Porto Belo prende foragido e apreende arma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-em-bares-de-itapema-e-porto-belo-prende-foragido-e-apreende-arma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:24:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c8a4313db50fd3ae21097d76524f04645084cd94]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Militar realiza ação nos municípios do Litoral Norte de Santa Catarina, com foco em estabelecimentos com maior incidência de crimes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Militar realiza ação nos municípios do Litoral Norte de Santa Catarina, com foco em estabelecimentos com maior incidência de crimes. A operação Custos Vitae, conduzida pelo 31º Batalhão da Polícia Militar, ocorreu neste sábado e teve como objetivo intensificar o policiamento ostensivo e reforçar a presença policial em áreas com maior registro de furtos e roubos, especialmente em bares e pontos sensíveis.</p>
<p>Em Porto Belo, durante fiscalização em um estabelecimento do tipo conveniência, foi apreendida uma arma de fogo, além de cigarros de origem paraguaia e cigarros eletrônicos, que foram recolhidos para os procedimentos legais.</p>
<p>Em Itapema, durante abordagem em um bar, um homem de 42 anos com mandado de prisão ativo foi detido e encaminhado às autoridades competentes para cumprimento da ordem judicial. A ação reforça o compromisso da Polícia Militar em prevenir crimes e garantir a segurança nos municípios do Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
