<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 21:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Arena de Verão SuperKoch movimenta a praia central de Itapema com esporte e cultura]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/arena-de-verao-superkoch-movimenta-a-praia-central-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 21:10:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fcf77be589ac9580bd3f1cf41bee0f338247fc5b]]></guid>
<description><![CDATA[A Arena Verão SuperKoch 2026 oferece atividades esportivas, lazer gratuito e programação cultural na praia central de Itapema até 25 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Arena Verão SuperKoch 2026 oferece atividades esportivas, lazer gratuito e programação cultural na praia central de Itapema até 25 de janeiro. Montada à beira-mar, a Arena Verão SuperKoch tem transformado a orla central de Itapema em um ponto de encontro durante a temporada de verão. Desde o dia 14, a estrutura reúne esporte, cultura e lazer gratuito para moradores e turistas, com uma programação diversificada ao longo do dia que atrai público de todas as idades.</p>
<p>O espaço oferece aulas de ritmos, zumba, treino funcional, dança para crianças e atividades recreativas com água, todas acompanhadas por profissionais para garantir segurança e inclusão. A animação durante as aulas coletivas tem chamado a atenção, evidenciando o clima de integração e bem-estar promovido pela arena.</p>
<p>Além das atividades esportivas, o local conta com tendas de degustação de marcas parceiras que movimentam o espaço durante o dia. À noite, a arena se transforma em palco para apresentações musicais em formato de luau cultural, com artistas locais se apresentando às sextas, sábados e domingos.</p>
<p>A Arena Verão SuperKoch 2026 reforça o compromisso com o bem-estar, a cultura e o lazer, consolidando-se como uma das principais atrações do verão em Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
