<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 23:46:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso que saiu com Porsche de pátio em Balneário Camboriú é chefe de facção do RS]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/chefe-faccao-rs-retira-porsche-patio-balneario-camboriu-e-preso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 23:31:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d977f23f02151e30426dd9aca4481d752494e4bb]]></guid>
<description><![CDATA[Homem com mais de 30 passagens pela polícia retira veículo de luxo com documentos falsos e é preso em Florianópolis após ação rápida da polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Homem com mais de 30 passagens pela polícia retira veículo de luxo com documentos falsos e é preso em Florianópolis após ação rápida da polícia. Um homem identificado como Luiz Fernando de Oliveira Jardim, conhecido como Rato, conseguiu retirar um Porsche 911 Carrera avaliado em cerca de R$ 1,5 milhão de um pátio credenciado em Balneário Camboriú utilizando documentos falsos. O veículo havia sido apreendido e estava sob responsabilidade do poder público, aguardando liberação ao verdadeiro proprietário.</p>
<p>Luiz Fernando possui mais de 30 passagens pela polícia, incluindo crimes graves como tráfico de drogas e homicídio, e é apontado como líder de uma organização criminosa com atuação no Rio Grande do Sul. Ele apresentou uma procuração que aparentava ser regular, o que convenceu os funcionários do pátio a liberar o carro.</p>
<p>A fraude foi descoberta quando o verdadeiro dono do veículo compareceu ao pátio para buscá-lo e foi informado que o carro já havia sido retirado. A Polícia Militar de Santa Catarina localizou o Porsche no trevo de acesso ao bairro Jurerê, em Florianópolis, e prendeu Luiz Fernando.</p>
<p>O caso está sob investigação para apurar quem falsificou a procuração, como o documento passou pela conferência e se houve falha humana ou planejamento para explorar brechas no sistema.</p>
<p>O Porsche foi devolvido à custódia do Estado, mas as investigações continuam para esclarecer todos os detalhes do golpe.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
