<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 19:34:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado a 21 anos é preso no Centro de Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-condenado-a-21-anos-e-preso-no-centro-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:09:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dfe4a511c385cbeccb9e3ce04e3ace54147ba8e5]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem condenado a 21 anos de prisão em regime fechado foi preso no Centro de Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, durante o cumprimento de um mandado de prisão definitiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem condenado a 21 anos de prisão em regime fechado foi preso no Centro de Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, durante o cumprimento de um mandado de prisão definitiva.</p>
<p>A ordem judicial foi expedida pela Justiça após condenação com trânsito em julgado. Policiais da Delegacia de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais iniciaram diligências para localizar o homem.</p>
<p>A prisão ocorreu no momento em que ele deixava o apartamento onde residia, na região central da cidade. Ele foi abordado e informado sobre o cumprimento do mandado judicial. A condenação está relacionada a crimes de roubo com resultado grave e delitos de trânsito, incluindo roubo qualificado e condução de veículo com resultado lesivo. A pena de 21 anos de reclusão será cumprida em regime fechado.</p>
<p>Após a prisão, o homem foi colocado à disposição do sistema prisional para o cumprimento da pena estabelecida pela Justiça. A Polícia Civil de Santa Catarina reforça que denúncias e informações sobre foragidos podem ser enviadas de forma anônima por e-mail ou pelo Portal Foragidos da PCSC.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é detido com carro furtado em Florianópolis durante ronda na SC-401 Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-e-detido-apos-ser-flagrado-com-carro-furtado-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:49:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0abc83f1444d21af41b63966b592e79c29979797]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos foi preso ao ser flagrado conduzindo um veículo com registro de furto no bairro Costeira do Pirajubaé, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 18 anos foi preso ao ser flagrado conduzindo um veículo com registro de furto no bairro Costeira do Pirajubaé, em Florianópolis. A abordagem ocorreu por volta das 20h15 durante rondas na SC-401 Sul, quando agentes identificaram a irregularidade da placa do Ford Ecosport na Avenida Jorge Lacerda.</p>
<p>Após a interceptação nas proximidades do Núcleo de Educação Infantil Costeira, foi confirmado que o veículo possuía registro de furto ou roubo. O jovem foi encaminhado à Central de Plantão Policial de Florianópolis e o caso registrado como receptação dolosa. O automóvel foi apreendido para os trâmites legais de devolução ao proprietário.</p>
<p>O Ford Ecosport permanece à disposição das autoridades para a restituição ao dono.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casal de jovens recém-casados é encontrado morto dentro de casa em Sinop]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casal-de-jovens-recem-casados-e-encontrado-morto-dentro-de-casa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:29:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eb8282acefbc4dcee3a1f7a3b5c21d85ffbff09a]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal de jovens, ambos com 20 anos, foi encontrado morto em uma quitinete no bairro Belo Horizonte, em Sinop. A causa das mortes ainda está sendo investigada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal de jovens, ambos com 20 anos, foi encontrado morto em uma quitinete no bairro Belo Horizonte, em Sinop. A causa das mortes ainda está sendo investigada. A Polícia Civil foi acionada após uma denúncia sobre o possível encontro de cadáveres. Ao chegar ao local, os policiais encontraram Lavinia Eduarda Cichaseski e João Victor da Silva sem sinais vitais, com os corpos um sobre o outro e um ventilador ligado no interior do imóvel.</p>
<p>Durante a perícia, foram encontrados um estojo de caneta sem tinta com vestígios de pó branco, várias seringas e medicamentos usados para tratamento de obesidade, dor intensa, ansiedade, transtornos do pânico, dependência de opioides e Transtorno de Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH).</p>
<p>Lavinia e João Victor haviam anunciado nas redes sociais o casamento ocorrido no dia 2 de dezembro do ano passado. A ocorrência foi registrada como morte a esclarecer, e o caso segue sob investigação.</p>
<p>As autoridades continuam investigando para determinar as causas das mortes do casal em Sinop.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
