<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 13:47:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criança fica ferida após comer bombom com caco de vidro na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/crianca-fica-ferida-apos-comer-bombom-e-vidro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:36:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f9aee1f602622d883055fdf112bbcce9775cb292]]></guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 4 anos sofreu ferimentos na boca ao consumir um bombom que continha cacos de vidro, parte de uma cesta de chocolates vendida por uma floricultura em São José, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de 4 anos sofreu ferimentos na boca ao consumir um bombom que continha cacos de vidro, parte de uma cesta de chocolates vendida por uma floricultura em São José, na Grande Florianópolis.</p>
<p>O incidente ocorreu em setembro do ano passado e voltou a ser investigado após o Procon de Santa Catarina realizar uma fiscalização no estabelecimento, apreendendo diversos produtos vencidos, incluindo chocolates, bebidas alcoólicas e outros alimentos. A cesta adquirida pela mãe da criança continha itens com prazo de validade expirado desde 2023.</p>
<p>Após a denúncia, foi registrado boletim de ocorrência e o caso foi encaminhado para a Polícia Civil, que acionou o Procon. Um inquérito administrativo foi aberto para apurar possíveis infrações ao Código de Defesa do Consumidor. A floricultura ainda não se manifestou sobre o caso, e o estado de saúde da criança não foi atualizado até o momento.</p>
<p>A investigação segue em andamento, podendo resultar em multas e outras sanções administrativas ao estabelecimento responsável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta pico de calor com termômetros próximos a 40°C nesta sexta-feira]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/sexta-feira-leva-sc-ao-pico-do-calor-com-termometros-encostando-nos-40c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:29:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0c8178f10c8e227821c13c46c275cdbe96792ef5]]></guid>
<description><![CDATA[Uma massa de ar quente provoca aumento significativo das temperaturas em Santa Catarina, com destaque para o Grande Oeste e regiões do Vale do Itajaí e Planalto Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma massa de ar quente provoca aumento significativo das temperaturas em Santa Catarina, com destaque para o Grande Oeste e regiões do Vale do Itajaí e Planalto Norte. O calor intenso é resultado da intensificação dos ventos de norte, que transportam ar quente de regiões centrais do país para o Sul, elevando as temperaturas em todo o estado. As mínimas pela manhã variam entre 15°C e 23°C, dependendo da região, enquanto as máximas à tarde superam os 30°C, chegando perto dos 40°C no Grande Oeste e entre 36°C e 38°C no Planalto Norte e Vale do Itajaí.</p>
<p>No litoral e áreas próximas, a circulação marítima mantém as temperaturas mais amenas, próximas dos 30°C na quinta-feira, podendo alcançar até 35°C na sexta. Para o fim de semana, a passagem de uma frente fria traz instabilidade, com temporais e chuva intensa especialmente no Vale do Itajaí e Norte do estado, além de queda nas temperaturas em algumas regiões.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para os riscos do calor intenso, que pode causar desconforto térmico, desidratação e agravar doenças cardiorrespiratórias, principalmente entre crianças, idosos e pessoas com comorbidades. Recomenda-se evitar exposição ao sol nos horários mais quentes, manter hidratação e redobrar cuidados durante temporais e ventos fortes.</p>
<p>Com a chegada da frente fria, o estado deve observar mudanças no tempo e nas temperaturas, exigindo atenção redobrada da população para os riscos associados ao calor e às condições climáticas adversas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Reconhecimento facial identifica foragido e leva à prisão em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/reconhecimento-facial-identifica-foragido-e-leva-a-prisao-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:08:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:066f60b3a00e600bf38f674d0d848ba2cbc5899d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 41 anos foi preso em Balneário Camboriú após ser identificado por um sistema de reconhecimento facial utilizado pela Polícia Militar de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 41 anos foi preso em Balneário Camboriú após ser identificado por um sistema de reconhecimento facial utilizado pela Polícia Militar de Santa Catarina. A prisão foi realizada por policiais do 12º Batalhão da Polícia Militar durante ações de monitoramento com apoio de tecnologia. Havia um mandado de prisão em aberto contra o suspeito.</p>
<p>A identificação ocorreu a partir da integração entre câmeras com reconhecimento facial e o acompanhamento feito por equipes em campo. O mandado de prisão está relacionado aos crimes de roubo, estabelecimento ou exploração de jogo de azar em local público ou de acesso ao público, e porte ilegal de arma de fogo de uso permitido.</p>
<p>O uso da tecnologia, aliado à atuação dos policiais, integra a chamada “muralha digital”, estrutura de monitoramento que permite a detecção de foragidos da Justiça no município. O sistema de reconhecimento facial será utilizado em todos os eventos previstos para os próximos dias na cidade.</p>
<p>A implantação das tecnologias ocorre por meio de cooperação entre o Governo do Estado de Santa Catarina, a Secretaria de Segurança Pública, a Polícia Militar e demais forças de segurança.</p>
<p>A ação reforça o uso de tecnologia para aumentar a segurança pública em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Control C investiga fraude em licitações em seis cidades de Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mpsc/policia-e-ministerio-publico-fazem-operacao-contra-empresa-suspeita-de-fraudar-licitacoes-em-seis-cidades-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:50:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:71ce415512188776db20eeb82124b68f7b4b751d]]></guid>
<description><![CDATA[Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas realiza ação contra suposta organização criminosa que favorecia empresa em contratos públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas realiza ação contra suposta organização criminosa que favorecia empresa em contratos públicos. A operação Control C – Fase II foi deflagrada para apurar crimes contra a administração pública e fraudes em licitações envolvendo uma empresa prestadora de serviços de licença de uso de software. A ação ocorreu em seis municípios catarinenses: Araranguá, Criciúma, Florianópolis, Palhoça, Sangão e Tubarão, com o cumprimento de dez mandados de busca e apreensão.</p>
<p>A investigação identificou que os Termos de Referência dos editais eram elaborados por integrantes do grupo investigado de forma a direcionar os requisitos técnicos, favorecendo a empresa durante as Provas de Conceito e na contratação final. Além disso, a empresa auxiliava entes públicos na elaboração de decisões administrativas que rejeitavam impugnações de concorrentes, atividade que deveria ser exclusiva dos municípios.</p>
<p>Materiais apreendidos serão analisados pela Polícia Científica de Santa Catarina e pelo GAECO para aprofundar a investigação e identificar outros envolvidos. A operação contou com a participação de peritos criminais e é coordenada pelo Ministério Público de Santa Catarina, com a integração de diversas forças de segurança.</p>
<p>O nome da operação faz referência ao ramo de atuação da empresa investigada e ao método utilizado para copiar informações, simbolizando a repetição de padrões que teriam favorecido a empresa nos processos licitatórios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
