<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 12:47:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso foragido do Sergipe é preso pela PMSC em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-foragido-do-sergipe-e-preso-pela-pmsc-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:39:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e0a802e80e50312b1e069bf4c7f382ae3e55299e]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem com mandado de prisão em aberto desde 2019 por tráfico de drogas, durante uma ação na BR-101 em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem com mandado de prisão em aberto desde 2019 por tráfico de drogas, durante uma ação na BR-101 em Tijucas. A prisão ocorreu na noite de sexta-feira, quando policiais do 31º Batalhão da PMSC receberam informações de que Hallysson Douglas de Oliveira, foragido da Justiça do Sergipe, estaria se deslocando pela BR-101 em um Jeep Renegade com destino ao Paraná. A guarnição se posicionou estrategicamente às margens da rodovia no trecho urbano de Tijucas e localizou o veículo na região central do município.</p>
<p>Durante a abordagem, foi realizada busca pessoal e revista no automóvel, onde foi encontrada uma porção de 5,7 gramas de maconha. Os pertences pessoais do abordado foram catalogados e o veículo removido ao pátio credenciado. A Polícia Militar confirmou o mandado de prisão preventiva expedido pela Vara Criminal de Aracaju, com validade até outubro de 2059.</p>
<p>Após os procedimentos legais, o homem foi encaminhado ao Presídio Masculino de Tijucas, onde permanece à disposição do Poder Judiciário. A ação destaca o trabalho integrado e eficiente da Polícia Militar de Santa Catarina no combate à criminalidade e na captura de foragidos da Justiça, mesmo de outros estados.</p>
<p>A operação reforça o compromisso das forças de segurança em manter a ordem e a segurança pública no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 7 anos morre após choque elétrico dentro de casa em Rio do Sul]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/crianca-de-7-anos-morre-apos-choque-eletrico-dentro-de-casa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:16:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:715ae03a3cd9f98f4ebe16cf4d38c313d8ecca7e]]></guid>
<description><![CDATA[Um menino de 7 anos morreu após sofrer um choque elétrico dentro de uma residência no bairro Fundo Canoas, em Rio do Sul, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um menino de 7 anos morreu após sofrer um choque elétrico dentro de uma residência no bairro Fundo Canoas, em Rio do Sul, no Alto Vale do Itajaí. O atendimento foi registrado na tarde de sexta-feira, com acionamento das equipes às 16h47. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foram acionados e realizaram manobras de reanimação no local.</p>
<p>Ao chegarem, os socorristas encontraram a criança deitada no chão e já sem sinais vitais. Familiares informaram que a criança sofreu a descarga elétrica ao entrar em contato com uma extensão sem capa de proteção, apresentando lesão compatível com queimadura no tórax.</p>
<p>A rede elétrica da residência foi desativada para garantir a segurança da cena. As equipes iniciaram o protocolo de ressuscitação cardiopulmonar por volta das 17h, utilizando desfibrilador externo automático. A equipe avançada do Samu deu continuidade aos procedimentos, mas a criança não respondeu e o óbito foi declarado no local.</p>
<p>As causas e demais circunstâncias do acidente seguem sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa por tráfico de drogas em casa noturna de Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dupla-bebada-e-presa-por-trafico-de-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 11:54:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:da4e055cf926d2a2bd0895e2caa928486d4cc606]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram detidos durante fiscalização da Polícia Militar em uma casa noturna no bairro Sertão de Santa Luzia, em Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram detidos durante fiscalização da Polícia Militar em uma casa noturna no bairro Sertão de Santa Luzia, em Porto Belo. A prisão ocorreu na madrugada de sábado durante patrulhamento rotineiro da Polícia Militar, que intensificava a fiscalização em estabelecimentos noturnos da cidade. Ao perceber movimentação suspeita, os policiais receberam autorização do responsável pelo local para realizar busca no interior da casa noturna.</p>
<p>Durante a revista, foram encontrados porções de drogas embaladas para venda, uma balança de precisão, dinheiro em espécie, celulares e cadernos com anotações relacionadas ao tráfico. Os dois suspeitos foram presos em flagrante e encaminhados à Delegacia de Polícia Civil de Itapema para os procedimentos legais.</p>
<p>A Polícia Militar reforçou que continuará atuando permanentemente no combate ao tráfico de drogas, destacando a importância da denúncia anônima para garantir mais segurança à população. A ação evidencia o esforço das forças de segurança para coibir práticas ilegais em ambientes de entretenimento.</p>
<p>A operação reafirma o compromisso das autoridades em manter a segurança e combater o crime em Porto Belo e região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
