<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 21:47:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil conquista 12º título da Copa América de Futsal com destaque catarinense]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/brasil-conquista-12o-titulo-da-copa-america-de-futsal-com-destaque-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:38:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a3415e3b609bd2dc21ae556312ca43fee85ff1a1]]></guid>
<description><![CDATA[A Seleção Brasileira de Futsal venceu todas as partidas na Copa América disputada no Paraguai, consolidando sua hegemonia continental com forte participação de atletas e técnico de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Seleção Brasileira de Futsal venceu todas as partidas na Copa América disputada no Paraguai, consolidando sua hegemonia continental com forte participação de atletas e técnico de Santa Catarina.</p>
<p>A competição foi realizada em Luque, no Paraguai, onde o Brasil manteve campanha invicta. O time venceu Bolívia, Peru, Uruguai e Argentina na primeira fase, superou o Paraguai na semifinal e derrotou novamente a Argentina na final, repetindo o confronto do Mundial de 2024.</p>
<p>Santa Catarina teve destaque na equipe com o goleiro Willian, de Jaraguá do Sul, o ala Dyego Zuffo, de Palmitos, o pivô Pito, de Chapecó, que marcou um dos gols decisivos na final, e o técnico Marquinhos Xavier, natural de Lages.</p>
<p>O presidente da Fesporte, Jeferson Batista, ressaltou a fase positiva do futsal no estado, destacando a importância da formação de base e a sequência de títulos, incluindo o sexto título do Jaraguá Futsal na Liga Nacional no fim de 2025.</p>
<p>O sucesso da seleção brasileira e a participação catarinense reforçam o futsal do estado como referência para jovens atletas que buscam alcançar o alto rendimento na modalidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idosa atropelada enquanto atravessava faixa de pedestre morre em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/idosa-atropelada-enquanto-atravessava-faixa-de-pedestre-morre-no-hospital-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:13:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0d34e702720a794cacbec46f4337328d45ab1a23]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 69 anos morreu no hospital após ser atropelada na faixa de pedestres no bairro Santa Terezinha, em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 69 anos morreu no hospital após ser atropelada na faixa de pedestres no bairro Santa Terezinha, em Santa Catarina. O atropelamento ocorreu na rua Santos Dumont, quando a vítima, identificada como Albertina Rocha, foi atingida por um Renault Kwid branco. A motorista do veículo, que é condutora de aplicativo, afirmou que tentou evitar a colisão, mas não conseguiu frear a tempo.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros e do Samu prestaram atendimento no local. A idosa foi socorrida consciente, porém desorientada, com suspeita de traumatismo craniano, e encaminhada ao Hospital Azambuja, onde morreu horas depois.</p>
<p>A dinâmica do acidente foi registrada por uma câmera de segurança instalada na via. A motorista relatou que tentou desviar do atropelamento, mas não conseguiu evitar o impacto. O caso reforça a importância da atenção redobrada ao atravessar faixas de pedestres e a necessidade de cuidados por parte dos motoristas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governos de Balneário Camboriú e Camboriú alinham projeto de prevenção de enchentes]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prevencao-enchentes-parque-inundavel/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:05:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fcc8544a34d6cd89ea6480d701040c86780148cc]]></guid>
<description><![CDATA[Reunião entre os governos municipais definiu os próximos passos do Parque Inundável, projeto que visa prevenir enchentes e garantir abastecimento de água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Reunião entre os governos municipais definiu os próximos passos do Parque Inundável, projeto que visa prevenir enchentes e garantir abastecimento de água. Representantes dos governos de Balneário Camboriú e Camboriú se reuniram para discutir o andamento do projeto do Parque Inundável. A obra tem como objetivo principal a prevenção de enchentes na região e a criação de uma reserva de água potável para abastecer as duas cidades.</p>
<p>Durante o encontro, foi formalizado um grupo de trabalho conjunto para acompanhar o desenvolvimento e implantação do parque. Os prefeitos entregarão o projeto executivo e os memoriais atualizados à Caixa Econômica Federal, que fará a análise final dos documentos. Após a aprovação, o processo de licitação poderá ser iniciado.</p>
<p>O investimento previsto para o projeto ultrapassa R$ 120 milhões, com recursos do PAC – Prevenção a Desastres Climáticos. Parte dos recursos será repassada a fundo perdido e outra parte por meio de financiamento. Balneário Camboriú ficará responsável pelo repasse para a construção do dique inicial, enquanto Camboriú cuidará das desapropriações necessárias.</p>
<p>A expectativa é que a licitação da obra comece em maio, após a aprovação dos documentos pela Caixa, marcando um importante avanço na prevenção de enchentes e na garantia de abastecimento de água para as cidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições para a Lei de Incentivo à Cultura de Balneário Camboriú terminam na segunda-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/inscricoes-lic-2026-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:05:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8473c5b899289179547665f48f779b9a7ed0e0e6]]></guid>
<description><![CDATA[O prazo para inscrições na LIC 2026, que destina R$ 2 milhões para projetos culturais em Balneário Camboriú, encerra-se na próxima segunda-feira, dia 9.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prazo para inscrições na LIC 2026, que destina R$ 2 milhões para projetos culturais em Balneário Camboriú, encerra-se na próxima segunda-feira, dia 9. A Lei Municipal de Incentivo à Cultura de Balneário Camboriú oferece recursos para 42 projetos culturais que serão executados ao longo de 2026. As inscrições devem ser feitas de forma online e gratuita pela plataforma 1Doc, com prazo final até as 23h59min do dia 9 de fevereiro de 2026.</p>
<p>Nesta edição, os projetos selecionados receberão cotas de patrocínio que variam entre R$ 22,5 mil e R$ 90 mil. O edital traz novidades, como o prazo estendido para a execução dos projetos para 12 meses e a criação das modalidades Eventos e Minha Primeira LIC, esta última destinada a novos proponentes.</p>
<p>O processo de seleção foi reestruturado, priorizando a avaliação do mérito cultural antes da análise documental. Projetos com equipes majoritariamente compostas por mulheres, negros, indígenas ou pessoas com deficiência, além de ações de sustentabilidade ambiental e acessibilidade, receberão pontuação extra.</p>
<p>Os interessados devem consultar o Edital Nº 016/2025/FCBC para detalhes sobre regras e documentação necessária e realizar a inscrição dentro do prazo para garantir a participação no programa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú antecipa entrega do cartão material escolar com valores reajustados]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cartao-material-escolar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:05:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:16cf2dfbee6283c033916ab62f28eb8c10e43c45]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Balneário Camboriú iniciou a distribuição antecipada do cartão material escolar para alunos da rede municipal, com valores reajustados para o ano letivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação de Balneário Camboriú iniciou a distribuição antecipada do cartão material escolar para alunos da rede municipal, com valores reajustados para o ano letivo.</p>
<p>A entrega do cartão material escolar, prevista inicialmente para sexta-feira, foi antecipada para quinta-feira. Pais e responsáveis devem retirar o benefício no Centro Educacional Municipal onde o estudante está matriculado. Informações sobre a lista de materiais e as papelarias credenciadas estão disponíveis no aplicativo BC Digital.</p>
<p>Os valores do cartão foram reajustados para este ano. Alunos do 1º ao 3º ano do ensino fundamental recebem crédito de R$ 163,50, enquanto os do 4º e 5º ano têm R$ 172,20. Estudantes do 6º ao 9º ano contam com R$ 175,20. O novo valor permite a compra de materiais mais diversificados, como caixas de lápis de cor com 24 cores.</p>
<p>O uso do cartão é restrito a papelarias credenciadas pela prefeitura, com estabelecimentos localizados em diversos bairros da cidade. A lista dos comércios habilitados pode ser consultada no aplicativo BC Digital. O benefício cobre itens básicos como cadernos, lápis, canetas, borrachas, réguas, tesouras e colas, com especificações detalhadas por ano escolar disponíveis no aplicativo.</p>
<p>A Secretaria de Educação orienta que os responsáveis verifiquem a lista completa dos materiais antes de realizar as compras para garantir a aquisição dos produtos corretos para o período letivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval Zé Folia 2026 terá sete dias de festa em São José]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carnaval-ze-folia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:05:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e013ab68f35df3efc93a45f3c43a2481805e5eee]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José anunciou a programação do Carnaval Zé Folia 2026, que ocorrerá entre os dias 11 e 17 de fevereiro com eventos em diversos bairros e na orla da Beira-Mar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José anunciou a programação do Carnaval Zé Folia 2026, que ocorrerá entre os dias 11 e 17 de fevereiro com eventos em diversos bairros e na orla da Beira-Mar. A abertura oficial do Carnaval Zé Folia está marcada para a terça-feira, dia 11 de fevereiro, com a Escolha da Corte do Carnaval no palco principal na Beira-Mar, das 19h à meia-noite. A programação foi estruturada para abranger diferentes localidades do município, buscando oferecer eventos acessíveis aos moradores de várias regiões da cidade.</p>
<p>O Carnaval Zé Folia inclui atrações específicas para o público infantil e familiar, com bailes e atividades para crianças concentradas principalmente na estrutura montada na Beira-Mar. A organização destaca o cuidado com a estrutura e a segurança, visando uma festa democrática e para todos.</p>
<p>Durante o evento, estão previstos blocos de rua em diversos bairros, como o Bloco Boteco Toninho no Centro Histórico, o Bloco do Bé na Praia Comprida, o Bloco Boteco do Betão em Areias, entre outros. O encerramento será na terça-feira, dia 17, com o baile infantil Folia de Zé na Beira-Mar e o Bloco Santo Antônio em Barreiros.</p>
<p>A Prefeitura de São José orienta o público a conferir os horários e locais da programação nos canais oficiais para aproveitar as festividades com segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages implanta nova sinalização de trânsito em avenidas após recapeamento]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sinalizacao-transito-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:04:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:16e1985ce368ced94152f6a3b55b693e9e5e9aef]]></guid>
<description><![CDATA[As avenidas Marechal Castelo Branco e 1º de Maio, em Lages, receberam nova sinalização de trânsito após obras de recapeamento asfáltico, visando organizar o fluxo e aumentar a segurança viária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As avenidas Marechal Castelo Branco e 1º de Maio, em Lages, receberam nova sinalização de trânsito após obras de recapeamento asfáltico, visando organizar o fluxo e aumentar a segurança viária.</p>
<p>A nova sinalização inclui pintura de faixas de rolamento, sinalização horizontal, marcação de eixos e reforço visual nas áreas de travessia, com o objetivo de ampliar a segurança para motoristas, motociclistas e pedestres que utilizam diariamente as vias.</p>
<p>O secretário do Planejamento Urbano destacou que a sinalização é essencial para consolidar os investimentos no pavimento, ressaltando que o novo asfalto melhora o conforto e a fluidez do trânsito, mas a segurança depende da orientação adequada dos usuários.</p>
<p>A Diretoria de Trânsito alertou para o aumento da velocidade nos trechos recém-recapeados, lembrando que o asfalto novo pode estimular o excesso de velocidade, o que é uma das principais causas de acidentes graves, e pediu a colaboração dos motoristas para respeitar os limites e a sinalização.</p>
<p>A prefeita destacou que as ações fazem parte de um planejamento integrado, que inclui a fresagem e recomposição do asfalto, e ressaltou a importância do respeito às regras de trânsito para garantir a segurança e a qualidade de vida da população. Os trabalhos seguirão em outros pontos da cidade.</p>
<p>A implantação da nova sinalização em Lages reforça o compromisso com a segurança viária e a melhoria da mobilidade urbana, contando com a colaboração dos condutores para o sucesso das medidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
