<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 17:10:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Duas crianças escapam de incêndio em casa de Vargem Bonita, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5b20b3180f5b8a80ed956b1072dde8cb0c8fa5f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 17:04:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5b20b3180f5b8a80ed956b1072dde8cb0c8fa5f6]]></guid>
<description><![CDATA[Duas crianças conseguiram sair ilesas de um incêndio que atingiu o pavimento superior de uma residência na Vila Campina da Alegria, em Vargem Bonita, no Meio-Oeste catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas crianças conseguiram sair ilesas de um incêndio que atingiu o pavimento superior de uma residência na Vila Campina da Alegria, em Vargem Bonita, no Meio-Oeste catarinense. O incêndio teve início por volta das 16h36 e atingiu principalmente o andar superior de uma casa antiga de dois andares localizada na rua Ipê. As crianças estavam dentro do imóvel no momento do fogo e foram auxiliadas por vizinhos para sair antes que as chamas se alastrassem.</p>
<p>Quando as equipes de resgate chegaram, o pavimento superior já estava completamente tomado pelo fogo. O combate inicial foi feito por brigadistas da empresa Irani Papel e Embalagem, com apoio de caminhão-pipa, seguido pelo Corpo de Bombeiros Voluntários de Irani e do Corpo de Bombeiros Militar de Catanduvas. A energia elétrica do imóvel foi cortada para garantir a segurança dos bombeiros.</p>
<p>A estrutura da casa oferecia risco elevado devido ao pavimento duplo, forração dupla e grande quantidade de material combustível na parte inferior, com possibilidade de colapso estrutural e queda de materiais. Cerca de 20 mil litros de água foram usados para conter o fogo e resfriar uma residência lateral, evitando a propagação das chamas.</p>
<p>Nenhuma pessoa ficou ferida e a ocorrência foi encerrada sem vítimas. A perícia será realizada pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina para identificar as causas do incêndio, e o local passará por avaliação técnica.</p>
<p>Os dados da família foram registrados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é esfaqueado após invasão na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_44288610e6fbe1f78ba6b5f580a5b0f46f44d78d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 16:19:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:44288610e6fbe1f78ba6b5f580a5b0f46f44d78d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 50 anos morreu esfaqueado na noite desta segunda-feira no bairro Canto dos Steffens, em Águas Mornas, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 50 anos morreu esfaqueado na noite desta segunda-feira no bairro Canto dos Steffens, em Águas Mornas, na Grande Florianópolis. A Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada por volta das 20h35 para atender à ocorrência. Ao chegar ao local, a vítima já estava sem vida.</p>
<p>O homem apontado como autor do crime, de 43 anos, relatou que a vítima teria invadido a residência e feito ameaças de morte. Ele utilizou uma faca de cozinha para se defender. Durante o atendimento, a Polícia Militar informou que o suspeito apresentava sinais visíveis de embriaguez, o que dificultou a coleta de informações mais detalhadas.</p>
<p>As circunstâncias da invasão e da dinâmica do crime deverão ser apuradas pela investigação, que também buscará esclarecer as responsabilidades e verificar a versão apresentada pelo suspeito.</p>
<p>Até o fechamento desta reportagem, não havia confirmação oficial sobre a prisão do suspeito ou o encaminhamento dado à ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
