<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 20:47:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar intensifica buscas após assalto violento em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pmsc-caca-criminosos-apos-assalto-violento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:38:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d96a3ac5625206e269df30bb9f6b75f4ae626faf]]></guid>
<description><![CDATA[Criminosos realizaram assalto à mão armada em loja de materiais de construção no dia de pagamento, fugindo com carro de cliente que já foi recuperado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Criminosos realizaram assalto à mão armada em loja de materiais de construção no dia de pagamento, fugindo com carro de cliente que já foi recuperado. Na tarde desta sexta-feira, a Espíndula Materiais de Construção, em Tijucas, foi alvo de um assalto planejado que aproveitou o dia de pagamento para a ação criminosa. Um dos envolvidos entrou inicialmente no estabelecimento sem esconder o rosto para avaliar a segurança do local, retornando em seguida com um comparsa, ambos encapuzados e armados.</p>
<p>Durante o assalto, funcionários e a proprietária foram rendidos sob ameaça de arma de fogo. Enquanto um criminoso mantinha as vítimas sob vigilância, o outro foi até a área administrativa, possivelmente para roubar o dinheiro destinado ao pagamento dos funcionários. Após o crime, os assaltantes fugiram levando o veículo de um cliente, que já foi recuperado pela Polícia Militar.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina mantém um cerco na região e realiza buscas para localizar e prender os autores. A corporação trata o caso como prioridade absoluta, destacando que o crime não ficará impune. Este foi o primeiro assalto violento registrado em Tijucas após várias semanas sem ocorrências desse tipo.</p>
<p>As ações da Polícia Militar seguem em andamento para garantir a segurança da população e a rápida resolução do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista fica ferido ao tentar apagar fogo em caminhão na SC-114, em Lages]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pneu-explode-enquanto-motorista-apagava-fogo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:34:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a19b25c9987f9300cc71a7cf3568f96bec369506]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista de 43 anos sofreu ferimento no ombro ao tentar conter um incêndio em seu caminhão na rodovia SC-114, em Lages, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista de 43 anos sofreu ferimento no ombro ao tentar conter um incêndio em seu caminhão na rodovia SC-114, em Lages, na Serra Catarinense. O caminhão, um VOLVO/FH 460 com placas de Ilhota, transportava toras de pinus em um semirreboque KRONE. O veículo trafegava no sentido BR-282 para BR-470 quando o sistema de freios apresentou falha, causando o superaquecimento e incêndio em um dos pneus do lado direito do truque.</p>
<p>Ao perceber o fogo, o motorista parou o caminhão no acostamento e tentou apagar as chamas com um extintor. Durante a ação, o pneu explodiu, atingindo seu ombro e provocando uma lesão leve.</p>
<p>Populares acionaram a Polícia Militar Rodoviária, que registrou o sinistro no km 224 da SC-114. O Corpo de Bombeiros atuou para conter o fogo, evitando que as chamas atingissem a carga de madeira.</p>
<p>Não houve envolvimento de outros veículos nem necessidade de interdição da pista. O caso destaca os riscos enfrentados por caminhoneiros em regiões de serra, onde o sistema de freios é bastante exigido.</p>
<p>A ocorrência foi registrada como sinistro de trânsito com danos materiais e ferido leve.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cerimônia de abertura dos Jogos Olímpicos de Inverno de Milão-Cortina destaca cultura italiana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cerimonia-de-abertura-dos-jogos-olimpicos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:20:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c9501f975a2c5642574e68b33ef998109e1224cf]]></guid>
<description><![CDATA[A cerimônia de abertura dos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026, realizada em múltiplos locais na Itália, celebrou ícones da cultura italiana e contou com a participação da cantora Mariah Carey.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cerimônia de abertura dos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026, realizada em múltiplos locais na Itália, celebrou ícones da cultura italiana e contou com a participação da cantora Mariah Carey.</p>
<p>A cerimônia teve início no estádio San Siro, em Milão, com temperatura amena e céu claro, reunindo homenagens a figuras como Leonardo da Vinci, Dante, Puccini, Pausini, Armani e Fellini, além de elementos típicos da cultura italiana como massa e vinho. A cantora Mariah Carey interpretou a música &quot;Nel Blu Dipinto Di Blu&quot;, conhecida como &quot;Volare&quot;, durante o evento.</p>
<p>Os Jogos Olímpicos de Inverno de 2026 são os mais extensos da história, com competições distribuídas em quatro locais: Milão, Cortina d’Ampezzo, Livigno e Predazzo. Essa estrutura permitiu que esportes de montanha fossem representados no Desfile das Nações sem a necessidade de deslocamento dos espectadores até Milão. A cerimônia de encerramento será realizada em Verona.</p>
<p>Duas piras olímpicas foram acesas em homenagem aos estudos geométricos de Leonardo da Vinci, localizadas em Milão e Cortina. O espetáculo contou com apresentações de bailarinos da academia do Teatro alla Scala, personagens representando compositores de ópera, e referências à história e cultura italianas, incluindo a Roma Antiga, o Renascimento e o Carnaval de Veneza.</p>
<p>O evento também destacou a moda italiana com roupas nas cores da bandeira nacional criadas por Giorgio Armani, interpretadas por Laura Pausini, que cantou o hino nacional. A atriz Sabrina Impacciatore apresentou uma seção sobre a evolução das Olimpíadas, enquanto Brenda Lodigiani demonstrou gestos de mão típicos italianos, reforçando os temas de harmonia e paz da cerimônia.</p>
<p>A cerimônia de abertura dos Jogos Olímpicos de Inverno de 2026 em Milão-Cortina marcou o início oficial do evento esportivo, combinando tradição, cultura e inovação em uma celebração inédita para a Itália.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MPSC solicita novas diligências sobre coação e ameaça no caso Orelha]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mpsc-solicita-novas-diligencias-sobre/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:52:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f3d916a8a1ed8d5e987225f9b037689bbed65c67]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina vai pedir novas informações à Polícia Civil sobre ameaças e coação relacionadas ao caso de agressão a cães na Praia Brava, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério Público de Santa Catarina vai pedir novas informações à Polícia Civil sobre ameaças e coação relacionadas ao caso de agressão a cães na Praia Brava, em Florianópolis. Os procedimentos envolvem possíveis ameaças feitas ao porteiro do prédio onde os adolescentes investigados por maus-tratos a animais residem. Essas ações ocorreram após a repercussão do caso do cão Orelha, agredido em frente ao condomínio.</p>
<p>A 32ª Promotoria de Justiça da Comarca da Capital, especializada em Meio Ambiente, deixou de atuar no caso das ameaças e coação, pois entendeu que esses crimes derivam de conflitos pessoais e não estão diretamente ligados aos maus-tratos aos animais. O procedimento foi redistribuído para a 2ª Promotoria Criminal da Capital, que pode reavaliar os elementos e retomar a investigação se encontrar conexão entre os fatos.</p>
<p>O inquérito sobre os maus-tratos aos cães chegou ao Ministério Público e está em análise. Nos próximos dias, novas diligências devem ser solicitadas tanto no caso ambiental quanto no criminal. A promotoria também avalia se os fatos configuram tentativa de obstrução de justiça, o que pode alterar o andamento do processo.</p>
<p>O Ministério Público de Santa Catarina segue acompanhando o caso e deve tomar novas medidas para esclarecer os fatos relacionados às agressões e ameaças.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
