<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 15:11:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PMs salvam homem no mar após 15 horas de serviço no Carnaval em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3abec72a41b71929354d27eac8119cca486fef5c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:39:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3abec72a41b71929354d27eac8119cca486fef5c]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais militares que retornavam do Carnaval realizaram um resgate no mar na Praia dos Ingleses, em Florianópolis, durante a madrugada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais militares que retornavam do Carnaval realizaram um resgate no mar na Praia dos Ingleses, em Florianópolis, durante a madrugada. A ocorrência aconteceu por volta das 2h, quando as guarnições da Operação Carnaval foram alertadas por populares sobre um homem em perigo no mar. Os policiais desembarcaram e correram até a faixa de areia, onde visualizaram o homem distante da margem, em desespero.</p>
<p>Os soldados Thiago Henrique Lopes, Emily Aguiar da Silva e Erick Pereira de Oliveira entraram no mar agitado para realizar o salvamento. O mar forte dificultava o avanço, e o homem apresentava comportamento alterado, chegando a agarrar os policiais durante o resgate, que durou cerca de cinco a sete minutos.</p>
<p>Após trazerem a vítima à areia, o Corpo de Bombeiros foi acionado para prestar os primeiros atendimentos e encaminhar o homem ao hospital. Ele apresentava fala desconexa e sinais de possível surto psicótico, relatando consumo de cocaína e álcool e acreditando estar sendo perseguido.</p>
<p>A ação rápida e coordenada dos policiais, mesmo após horas de trabalho intenso no Carnaval, evitou uma tragédia, demonstrando preparo técnico, coragem e compromisso com a vida. O resgate reforça o papel essencial da Polícia Militar de Santa Catarina na proteção da população, especialmente em situações imprevisíveis durante a madrugada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado causa acidente e interdita Serra do Rio do Rastro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_56346d61bef1aa7604a8fad95d63fb92e5edc26e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:35:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:56346d61bef1aa7604a8fad95d63fb92e5edc26e]]></guid>
<description><![CDATA[Acidente na SC-390 bloqueou o trânsito por cerca de uma hora após veículo colidir contra paredão de pedras na Serra do Rio do Rastro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Acidente na SC-390 bloqueou o trânsito por cerca de uma hora após veículo colidir contra paredão de pedras na Serra do Rio do Rastro. Um motorista de 46 anos perdeu o controle do veículo em um trecho de curva fechada e rampa acentuada da SC-390, na Serra do Rio do Rastro, e colidiu frontalmente contra a encosta de pedras. O acidente ocorreu por volta das 12h e provocou a interdição total da rodovia no km 405,300, gerando filas no sentido Bom Jardim da Serra–Lauro Müller.</p>
<p>O condutor admitiu ter consumido bebida alcoólica antes de dirigir e apresentava forte odor etílico no momento da abordagem. No veículo foram encontradas latas de cerveja e garrafas de bebidas destiladas. Ele recusou-se a realizar o teste do bafômetro e o exame clínico no Instituto Geral de Perícia.</p>
<p>O motorista sofreu lesões leves no supercílio e foi socorrido pelo Samu, sendo encaminhado ao Hospital Municipal de Lauro Müller com dores cervicais. A rodovia foi liberada após a remoção do veículo e a finalização dos procedimentos no local.</p>
<p>O acidente reforça a importância da direção responsável, especialmente em condições adversas como pista molhada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vila do Carnaval Papa-Siri reúne 12 mil foliões em Itajaí com programação para todas as idades]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_dc6dc5d527456f1b7210d3303d5fa356bce5afcc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:16:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dc6dc5d527456f1b7210d3303d5fa356bce5afcc]]></guid>
<description><![CDATA[A Vila do Carnaval Papa-Siri, em Itajaí, recebeu cerca de 12 mil foliões em um domingo de festa que começou com baile infantil e terminou com shows de samba e pagode.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Vila do Carnaval Papa-Siri, em Itajaí, recebeu cerca de 12 mil foliões em um domingo de festa que começou com baile infantil e terminou com shows de samba e pagode. Durante a tarde, a programação foi voltada ao público infantil, com marchinhas tradicionais e músicas que animaram o baile para crianças. O evento contou com fantasias, brincadeiras e atrações especialmente pensadas para os pequenos, criando um ambiente familiar desde o início da festa.</p>
<p>À noite, a programação mudou para o samba e pagode. A cantora Bárbara Damásio iniciou as apresentações com clássicos do samba e músicas tradicionais de carnaval. Em seguida, o grupo Família Moadir apresentou um show que mesclou samba, pagode e músicas autorais, mantendo o público animado e reunindo foliões de diferentes idades.</p>
<p>Um destaque da Vila do Carnaval Papa-Siri foi o Camarote PCD, espaço destinado a pessoas com deficiência, garantindo acessibilidade e participação no evento. A iniciativa faz parte das ações para ampliar a inclusão e a participação de diferentes públicos na programação oficial do Carnaval em Itajaí.</p>
<p>O domingo na Vila do Carnaval Papa-Siri consolidou-se como um dos dias mais movimentados da programação, reunindo famílias, moradores e visitantes em uma festa para todas as idades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Açougueiro é condenado a mais de 9 anos por tentativa de homicídio em supermercado de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_787e1e1ce8e006826c2fb5ed8dd7e28318fc7b63/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:14:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:787e1e1ce8e006826c2fb5ed8dd7e28318fc7b63]]></guid>
<description><![CDATA[Um açougueiro foi condenado a 9 anos e 4 meses de prisão por tentar matar um colega de trabalho em São Francisco do Sul, no Norte de Santa Catarina. A pena será cumprida inicialmente em regime fechado, e o réu permanecerá preso durante os recursos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um açougueiro foi condenado a 9 anos e 4 meses de prisão por tentar matar um colega de trabalho em São Francisco do Sul, no Norte de Santa Catarina. A pena será cumprida inicialmente em regime fechado, e o réu permanecerá preso durante os recursos.</p>
<p>O crime aconteceu em julho de 2025 dentro de um supermercado no bairro Ubatuba. O ataque ocorreu após um conflito profissional entre os funcionários, motivado pela recusa do agressor em aceitar que a vítima assumisse uma posição de liderança no local de trabalho.</p>
<p>Durante o julgamento, foi constatado que o réu desferiu golpes violentos contra o colega, atingindo várias partes do corpo, como mandíbula, abdômen, clavícula, antebraços, mão e coxa. A vítima passou por cirurgia de emergência e teve o quadro estabilizado após o atendimento médico.</p>
<p>O Conselho de Sentença qualificou o crime como tentativa de homicídio duplamente qualificado, devido ao recurso que dificultou a defesa da vítima e ao motivo considerado fútil. A Justiça negou o direito de recorrer em liberdade, mantendo a prisão preventiva até o trânsito em julgado.</p>
<p>A decisão reforça a gravidade do caso e a necessidade da custódia cautelar diante das circunstâncias apresentadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
