<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 15:33:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Praia de Tijucas recebe programação intensa de verão com jogos, shows e luau em janeiro]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/praia-de-tijucas-recebe-jogos-de-verao-shows-e-luau-no-mes-de-janeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:45:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:47c773539a3e06575a3c0e6525cf441cc145b338]]></guid>
<description><![CDATA[A Praia de Tijucas se destaca no verão catarinense com uma série de atividades gratuitas entre os dias 21 e 30 de janeiro, incluindo esportes, cultura e ações de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Praia de Tijucas se destaca no verão catarinense com uma série de atividades gratuitas entre os dias 21 e 30 de janeiro, incluindo esportes, cultura e ações de saúde. A programação do Sesc Verão 2026, em parceria com a Prefeitura de Tijucas, oferece jogos de verão, shows musicais, luau, aulas coletivas, recreação infantil e ações ambientais e de saúde na faixa de areia e orla da praia. A abertura ocorre no dia 21 de janeiro com luau e apresentações musicais.</p>
<p>Durante os dias seguintes, haverá atividades como aulões de funcional e ritmos, plantio de mudas, orientações sobre saúde, jogos esportivos, arteterapia, yoga, além de competições de vôlei, futevôlei, corrida e beach tênis. As inscrições para os jogos devem ser feitas antecipadamente na Fundação de Esportes.</p>
<p>A programação segue com atividades de bem-estar, recreação infantil, oficinas e shows musicais até o encerramento no dia 30 de janeiro, que contará com distribuição de mudas, aulão de ritmos e apresentações musicais ao entardecer.</p>
<p>O evento reforça o uso da Praia de Tijucas como espaço público ativo durante o verão, unindo esporte, cultura, saúde e lazer em um único local. A programação está sujeita a alterações.</p>
<p>A iniciativa consolida a Praia de Tijucas como um ponto de encontro para moradores e visitantes durante o verão, promovendo integração e qualidade de vida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em estufa de fumo causa prejuízo de R$ 50 mil a produtor em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-em-estufa-de-fumo-causa-prejuizo-de-r-50-mil-a-produtor-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:28:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1dd1883bc7d41712846b3f5060413976d15c0159]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio destruiu uma estufa de secagem de fumo em Pouso Redondo, causando prejuízo estimado em R$ 50 mil para o proprietário rural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio destruiu uma estufa de secagem de fumo em Pouso Redondo, causando prejuízo estimado em R$ 50 mil para o proprietário rural. O fogo atingiu a estrutura na manhã desta segunda-feira, por volta das 7h18, na localidade de Ribeirão Vassouras. Ao chegar ao local, a equipe do Corpo de Bombeiros encontrou a estufa tomada pelas chamas, com fardos de fumo em processo de secagem sendo consumidos pelo fogo.</p>
<p>Para controlar o incêndio, foram utilizados cerca de 3 mil litros de água. Após a contenção, os bombeiros retiraram o material queimado e verificaram o local para evitar novos focos de incêndio. Não houve registro de feridos.</p>
<p>A estufa é uma etapa essencial no processo de secagem do fumo, o que amplia o impacto econômico do incidente para o produtor. As causas do incêndio ainda não foram informadas e devem ser apuradas.</p>
<p>Após o atendimento, a área foi deixada em segurança e a equipe retornou ao quartel. O incêndio reforça a importância da segurança nas estruturas agrícolas para evitar prejuízos na produção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
