<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 19:46:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sinduscon Costa Esmeralda inicia nova gestão para o triênio 2026–2028]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sinduscon-costa-esmeralda-abre-nova-gestao-para-o-trienio-2026-2028/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:08:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a44ff95c3e7d9bb65d69ed317436a954b01fd472]]></guid>
<description><![CDATA[O Sinduscon Costa Esmeralda empossou a nova diretoria que comandará a entidade entre 2026 e 2028, com foco em mobilidade urbana, parcerias estratégicas e desenvolvimento regional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sinduscon Costa Esmeralda empossou a nova diretoria que comandará a entidade entre 2026 e 2028, com foco em mobilidade urbana, parcerias estratégicas e desenvolvimento regional. Francisco de Assis Hasckel assumiu a presidência do Sinduscon Costa Esmeralda, sucedendo Rodrigo Passos Silva, que esteve à frente do sindicato por seis anos. A base territorial do sindicato inclui os municípios de Itapema, Porto Belo e Bombinhas, regiões que apresentam crescimento significativo na construção civil e impacto no desenvolvimento econômico local.</p>
<p>A nova gestão prioriza o diálogo constante com o poder público e a construção de parcerias estratégicas. Entre os temas destacados estão mobilidade urbana, habitação popular, fortalecimento do turismo de negócios, qualidade de vida, engordamento da faixa de areia e reurbanização da orla.</p>
<p>A mobilidade urbana é apontada como um dos desafios mais urgentes da Costa Esmeralda, especialmente devido à BR-101 e aos acessos urbanos que afetam o deslocamento de trabalhadores, moradores e turistas. A diretoria defende soluções integradas que ultrapassem os limites municipais e a ampliação do diálogo com órgãos públicos, entidades regionais e projetos de Parcerias Público-Privadas.</p>
<p>Outra proposta é a criação de um grande centro de eventos para impulsionar o turismo de negócios e diversificar a economia local, reforçando o posicionamento de Itapema e da Costa Esmeralda como polos modernos e atrativos para novos investimentos.</p>
<p>O presidente Francisco de Assis Hasckel destacou a importância da continuidade do trabalho realizado pela gestão anterior, ressaltando a responsabilidade de promover a união do setor e buscar soluções para os desafios das cidades que compõem a base territorial do sindicato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher atropelada é dada como morta e reanimada em rodovia de Bauru]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/atropelada-e-dada-como-morta-pelo-samu-e-reanimada-por-socorrista-em-rodovia-de-sp/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:53:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1b6287a3811ba4a5cc5dacd8aba82fce903da8ca]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 29 anos atropelada na Rodovia Comandante João Ribeiro de Barros, em Bauru, foi inicialmente declarada morta pelo Samu e deixada na pista, mas foi reanimada por um médico socorrista da concessionária responsável pela via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 29 anos atropelada na Rodovia Comandante João Ribeiro de Barros, em Bauru, foi inicialmente declarada morta pelo Samu e deixada na pista, mas foi reanimada por um médico socorrista da concessionária responsável pela via.</p>
<p>O atropelamento ocorreu no domingo, quando o Samu foi acionado e constatou o óbito da vítima no local. A rodovia foi interditada e o Instituto Médico Legal foi acionado para remoção do corpo.</p>
<p>Ao chegar à ocorrência, a Polícia Militar Rodoviária encontrou a vítima coberta com uma manta térmica sobre a pista, momento em que um médico da concessionária percebeu sinais vitais e iniciou manobras de reanimação. A mulher foi encaminhada em estado grave ao Pronto-Socorro Central de Bauru.</p>
<p>O motorista envolvido relatou que a vítima atravessou a rodovia de forma repentina, impossibilitando qualquer manobra para evitar o atropelamento. A Prefeitura de Bauru informou que apura os fatos relacionados ao atendimento do Samu e que, se constatadas irregularidades, serão adotadas as providências cabíveis. A vítima foi transferida para o Hospital de Base de Bauru, onde permanece internada na Unidade de Terapia Intensiva em estado grave. O caso segue em investigação.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso para esclarecer todas as circunstâncias do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe de quatro filhos é morta a tiros em Balneário Piçarras; amigos criam vaquinha para ajudar crianças]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/vaquinha-filhos-daiane-morta-balneario-picarras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:53:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d905d1124a92ff2d4c07d4fcb72481176f59335f]]></guid>
<description><![CDATA[Daiane Simão da Costa foi assassinada pelo ex-companheiro na manhã de sábado, gerando comoção e mobilização solidária para apoiar seus quatro filhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daiane Simão da Costa foi assassinada pelo ex-companheiro na manhã de sábado, gerando comoção e mobilização solidária para apoiar seus quatro filhos. O crime ocorreu por volta das 6 horas em Balneário Piçarras, no Vale do Itajaí. Daiane, de 35 anos, foi atingida a tiros enquanto se deslocava para a base policial, local onde trabalhava na equipe de limpeza do Pronto Atendimento. O ex-companheiro, de 42 anos, autor do disparo, tentou tirar a própria vida em seguida e morreu no hospital.</p>
<p>O homem havia deixado o sistema prisional quatro dias antes do crime e possuía diversos registros policiais, incluindo ameaça contra mulher e descumprimento de medida protetiva. No local do crime, foram apreendidos uma pistola, munições e um telefone celular, que serão encaminhados para perícia.</p>
<p>A Prefeitura de Balneário Piçarras lamentou a morte e destacou a dedicação de Daiane no serviço público. O município está oferecendo suporte à família, incluindo auxílio funeral e acompanhamento psicológico para os quatro filhos da vítima.</p>
<p>Amigos e pessoas próximas criaram uma vaquinha on-line para ajudar financeiramente as crianças. A campanha busca garantir suporte imediato e expressar solidariedade diante da perda repentina.</p>
<p>A tragédia mobilizou a comunidade local em uma corrente de apoio para amparar as crianças que ficaram sem a mãe.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Falsa juíza é alvo de operação da Polícia Civil em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/falsa-juiza-e-alvo-de-operacao-da-pcsc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:53:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c881782f1ce78f8e2cea5a10c544791516dfb90b]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil cumpriu mandado de busca e apreensão em Itapiranga contra mulher que se passava por juíza federal para aplicar golpes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil cumpriu mandado de busca e apreensão em Itapiranga contra mulher que se passava por juíza federal para aplicar golpes. A ação foi realizada pela Delegacia de Polícia de Fronteira de Itapiranga, no Extremo-Oeste de Santa Catarina, e investiga uma mulher de 31 anos, natural do Pará, suspeita de estelionato, exploração de prestígio e fingir-se funcionária pública.</p>
<p>A suspeita estava na cidade há cerca de quatro meses e usava linguagem técnica, postura formal e objetos institucionais para convencer vítimas de que exercia cargo no Poder Judiciário, conseguindo acesso a documentos pessoais e pagamentos indevidos.</p>
<p>Durante o cumprimento da ordem judicial, foram apreendidos celulares, notebook, documentos pessoais de terceiros, pastas com contratos, um broche do Judiciário Federal e duas pistolas de airsoft, uma com aparência semelhante à arma modelo Glock.</p>
<p>O material será submetido à perícia técnica para colher mais provas, identificar novas vítimas e verificar envolvimento de outras pessoas no esquema. A investigação continua em andamento.</p>
<p>A Polícia Civil orienta que outras vítimas da falsa juíza compareçam à Delegacia de Polícia para registrar boletim de ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
