<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 17:10:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Escola em Tempo Integral do Bairro Ilhota é oficialmente entregue em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_23b4f2057e000e8d2676d7730bff93fb9b1779b3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:47:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:23b4f2057e000e8d2676d7730bff93fb9b1779b3]]></guid>
<description><![CDATA[A Escola em Tempo Integral Professora Maria Inez de Oliveira, localizada no bairro Ilhota, foi oficialmente inaugurada em Itapema, atendendo mais de 150 alunos do 1º ao 6º ano com atividades em período integral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Escola em Tempo Integral Professora Maria Inez de Oliveira, localizada no bairro Ilhota, foi oficialmente inaugurada em Itapema, atendendo mais de 150 alunos do 1º ao 6º ano com atividades em período integral.</p>
<p>A unidade escolar está situada na Rua 1208, nº 139, no bairro Ilhota, e já funcionava desde o ano passado. A cerimônia de inauguração ocorreu com o início do novo ano letivo e contou com a assinatura da ordem de serviço para a cobertura da quadra esportiva, além da entrega de um novo parquinho para os alunos.</p>
<p>Os estudantes participam das aulas regulares pela manhã, permanecem na escola para o almoço ao meio-dia e desenvolvem atividades em salas-ambiente no período da tarde, com projetos interdisciplinares que incluem educação financeira, linguagem, artes, ciência da natureza, robótica e iniciativas voltadas à saúde, corpo e mente.</p>
<p>A proposta pedagógica da escola prevê a ampliação do tempo de permanência dos alunos com foco em atividades complementares ao ensino regular. A cobertura da quadra esportiva permitirá maior uso do espaço para atividades físicas e eventos escolares.</p>
<p>A escola homenageia a professora Maria Inez de Oliveira, nascida em 1927 em Itapema, educadora e diretora escolar que foi uma das primeiras professoras do município a buscar formação fora da cidade. Ela faleceu em julho de 2023.</p>
<p>A entrega oficial da Escola em Tempo Integral Professora Maria Inez de Oliveira reforça o compromisso com a educação integral e a ampliação das oportunidades para os alunos do bairro Ilhota em Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista de 22 anos morre após colisão com guincho parado em Brusque]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8676451176f4b3504839c24956002b65937a6f70/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:17:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8676451176f4b3504839c24956002b65937a6f70]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem motociclista perdeu a vida em um grave acidente de trânsito no bairro Limeira, em Brusque, após colidir contra um caminhão-guincho estacionado na via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem motociclista perdeu a vida em um grave acidente de trânsito no bairro Limeira, em Brusque, após colidir contra um caminhão-guincho estacionado na via. O acidente ocorreu na rua Alberto Müller por volta das 10h30 da manhã. A vítima pilotava uma motocicleta Honda CG quando bateu contra um caminhão-guincho Hyundai que estava parado, transportando uma Fiat Strada na plataforma.</p>
<p>Com o impacto, o motociclista sofreu ferimentos gravíssimos, incluindo a amputação de uma das pernas no local. Equipes do Corpo de Bombeiros e do Samu foram acionadas para atendimento, mas a morte foi confirmada na cena após tentativas de reanimação.</p>
<p>A Polícia Militar esteve presente para realizar os levantamentos e organizar o trânsito. O motorista do guincho permaneceu no local e estava visivelmente abalado. A dinâmica completa do acidente ainda será esclarecida pelas autoridades por meio dos procedimentos técnicos.</p>
<p>O caso causou comoção entre moradores da região e nas redes sociais, especialmente pela idade da vítima e pela gravidade do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Funcionamento dos serviços bancários e Pix durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b208703362b0ae5790f17a20a3032610c9b09865/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:18:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b208703362b0ae5790f17a20a3032610c9b09865]]></guid>
<description><![CDATA[As agências bancárias terão atendimento interrompido durante o Carnaval, mas as transações eletrônicas, incluindo o Pix, funcionarão normalmente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As agências bancárias terão atendimento interrompido durante o Carnaval, mas as transações eletrônicas, incluindo o Pix, funcionarão normalmente. O último dia de funcionamento normal das agências bancárias será nesta sexta-feira (13). A partir de segunda (16) até terça-feira (17), o atendimento será totalmente interrompido, com retorno previsto para quarta-feira (18), a partir do meio-dia. Durante esse período, não haverá compensações, incluindo transferências eletrônicas disponíveis (TED), devido ao feriado bancário.</p>
<p>Apesar do fechamento das agências, as transações eletrônicas, especialmente o Pix, funcionarão 24 horas por dia, todos os dias, inclusive durante os feriados, garantindo movimentação financeira contínua.</p>
<p>Contas de consumo como água, energia e telefone que vencerem durante o Carnaval poderão ser pagas no primeiro dia útil após o feriado, sem acréscimo de valor. Já tributos e impostos devem ser pagos antecipadamente, até sexta-feira, para evitar juros e multas.</p>
<p>A programação especial do Carnaval movimenta as ruas e a cidade se prepara para receber milhares de foliões, enquanto os serviços bancários ajustam seu funcionamento para o período festivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
