<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 23:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Levantamento aponta principais infrações de trânsito em Brusque em 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/infracoes-transito-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:11:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:830e86308152fcb9f8f7ac718c77cc7bbdd46773]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Trânsito e Mobilidade de Brusque registrou 37.165 infrações de trânsito no município ao longo de 2025, destacando os comportamentos que mais comprometem a segurança nas vias urbanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Trânsito e Mobilidade de Brusque registrou 37.165 infrações de trânsito no município ao longo de 2025, destacando os comportamentos que mais comprometem a segurança nas vias urbanas.</p>
<p>O levantamento detalha as dez infrações mais comuns cometidas por condutores em Brusque. A infração mais frequente foi o estacionamento em desacordo com a regulamentação, representando 36,08% do total. Em seguida, a falta do uso do cinto de segurança correspondeu a 13,70%, enquanto o uso do telefone celular ao volante somou 7,46% das autuações.</p>
<p>A análise dos dados evidencia que o comportamento dos motoristas é o principal fator para o volume de autuações. A recorrência dessas condutas indica a necessidade de conscientização contínua sobre as regras de trânsito para melhorar a segurança viária no município.</p>
<p>As informações obtidas orientam as ações da Secretaria de Trânsito e Mobilidade, que utiliza os dados para direcionar campanhas educativas, fiscalização e intervenções de engenharia de tráfego nos pontos críticos da cidade, visando a preservação de vidas.</p>
<p>O levantamento reforça a importância do respeito às normas de trânsito e do comportamento responsável dos condutores para garantir a segurança e a fluidez no trânsito de Brusque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages organiza entrega de kits escolares para volta às aulas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/volta-as-aulas-lages-entrega-kits-escolares/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:11:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2633c42da47b0fb157ff01137fce65d47c0f47a1]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Lages prepara a distribuição de 15 mil kits de material escolar e mochilas para os alunos da rede municipal, com início previsto para o primeiro dia letivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Lages prepara a distribuição de 15 mil kits de material escolar e mochilas para os alunos da rede municipal, com início previsto para o primeiro dia letivo. Os kits escolares, que incluem mochilas, estão armazenados no Barracão de Suprimentos da Secretaria Municipal da Educação e serão entregues a partir de 4 de fevereiro, data do início das aulas. A ação visa garantir que todos os estudantes tenham os recursos necessários para o ano letivo.</p>
<p>Os materiais foram montados Para crianças do Berçário, os kits incluem itens adaptados como copo de transição, prato de alimentação, babador e toalha pequena. O planejamento da secretaria prevê que os preparativos para professores e equipes diretivas comecem no dia 2 de fevereiro, buscando um início do ano letivo organizado e eficiente.</p>
<p>A entrega dos kits faz parte de uma determinação da gestão municipal para apoiar a jornada educacional dos alunos da rede municipal de Lages.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú inicia oficina de massoterapia para idosos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/massoterapia-para-idosos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:07:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f4286d9010093db099b9134fd87eda414c64d9b3]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú lança uma oficina semanal de massoterapia para idosos, focada em bem-estar e qualidade de vida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú lança uma oficina semanal de massoterapia para idosos, focada em bem-estar e qualidade de vida. A Prefeitura de Balneário Camboriú, por meio da Secretaria da Pessoa Idosa, inicia uma oficina de massoterapia para idosos, com sessões semanais das 14h às 17h. A atividade tem como objetivo melhorar a qualidade de vida dos participantes, atuando nos sistemas motor e psicológico por meio de uma prática integrativa que beneficia a saúde de forma ampla.</p>
<p>A massoterapia direcionada ao público da terceira idade auxilia no alívio de sintomas relacionados ao envelhecimento, como má circulação, promovendo a melhora do fluxo linfático e a recuperação das funções físicas de mobilidade. Além dos benefícios físicos, a prática também contribui para a melhora do sono, alívio da ansiedade e otimização das funções sensório-motoras.</p>
<p>A oficina será conduzida pela massoterapeuta voluntária Daniele Cristina dos Santos Júlio, que destaca a promoção do bem-estar, alívio de dores musculares, redução do estresse e incentivo ao autocuidado. Entre os objetivos estão a melhora do tônus muscular, aumento da flexibilidade, melhora da circulação, relaxamento muscular, aumento da confiança, alívio da depressão e diminuição da fadiga.</p>
<p>Os interessados devem agendar a participação diretamente na sede da Secretaria da Pessoa Idosa, localizada na Rua 1822, número 614, no Centro, com atendimento das 7h às 18h. A massoterapia é destacada como uma prática importante para o relaxamento do corpo, especialmente para os idosos, promovendo impactos positivos na saúde e bem-estar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa com drogas e objeto de 19 cm escondidos nas partes íntimas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-presa-drogas-objeto-19cm-partes-intimas-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:02:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c6d028cb086ec1cf2cddf2dfd133d3f7908293c7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi detida pela Polícia Militar em Jaraguá do Sul após a descoberta de drogas e um objeto de 19 centímetros ocultados em seu corpo durante uma abordagem no bairro Nereu Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi detida pela Polícia Militar em Jaraguá do Sul após a descoberta de drogas e um objeto de 19 centímetros ocultados em seu corpo durante uma abordagem no bairro Nereu Ramos.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma ação atípica que durou várias horas no bairro Nereu Ramos, em Jaraguá do Sul, resultando na prisão de uma mulher suspeita de envolvimento com o tráfico de drogas.</p>
<p>Durante a abordagem em uma residência, os policiais desconfiaram que a droga estava sendo escondida pela própria mulher. Após um longo diálogo e tentativas de convencimento, o entorpecente foi encontrado e retirado seguindo os protocolos legais e de segurança.</p>
<p>Além das drogas, foi apreendido um objeto com cerca de 19 centímetros, que pode ter sido utilizado para auxiliar na ocultação do material. A mulher recebeu voz de prisão por tráfico de drogas e foi encaminhada às autoridades competentes, enquanto o material apreendido foi recolhido para investigação.</p>
<p>A ocorrência destaca o trabalho da Polícia Militar em Jaraguá do Sul no combate ao tráfico de drogas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
