<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 15:11:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Filas quilométricas marcam sábado de Carnaval na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_349534eea2844a31ee16ee11966fb4f996b10f0e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 14:54:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:349534eea2844a31ee16ee11966fb4f996b10f0e]]></guid>
<description><![CDATA[O sábado de Carnaval na Grande Florianópolis foi marcado por engarrafamentos e acidentes que afetaram o trânsito na região, incluindo a interdição da ponte Colombo Sales e lentidão na BR-101.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O sábado de Carnaval na Grande Florianópolis foi marcado por engarrafamentos e acidentes que afetaram o trânsito na região, incluindo a interdição da ponte Colombo Sales e lentidão na BR-101.</p>
<p>Na BR-101, no sentido sul, um engavetamento sobre o viaduto do Aririú causou lentidão às 11h40, com velocidade média de 9 km/h. A ponte Colombo Sales, importante ligação entre a Ilha e a região continental, ficou interditada por cerca de uma hora devido a um acidente entre um carro e uma moto. O motociclista sofreu ferimentos graves e foi encaminhado ao Hospital Governador Celso Ramos.</p>
<p>Na Beira-mar Norte, uma carreta com problemas mecânicos provocou lentidão na avenida às 11h25. Reflexos do trânsito lento eram sentidos até as imediações do Trapiche. O Centro de Florianópolis passou por bloqueios especiais durante o Carnaval, com interdições que começaram às 11h na Av. Paulo Fontes e acessos à Praça XV de Novembro, e que foram ampliadas.</p>
<p>Durante o Carnaval, a marginal da Avenida Gustavo Richard, em frente à Arena Floripa, foi destinada ao embarque e desembarque de carros de aplicativo, e entre 14h e 2h diversas ruas do centro permaneceram bloqueadas para garantir a segurança e organização do evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dupla corrida pela vida mobiliza forças de segurança na Ponte Colombo Salles em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_121314da168f7ed84d9b3f3fa6e289d6bea04595/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 14:18:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:121314da168f7ed84d9b3f3fa6e289d6bea04595]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente e um trabalho de parto ocorreram simultaneamente na manhã deste sábado na Ponte Colombo Salles, em Florianópolis, mobilizando equipes de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente e um trabalho de parto ocorreram simultaneamente na manhã deste sábado na Ponte Colombo Salles, em Florianópolis, mobilizando equipes de emergência. Por volta das 10h, um veículo apresentou problemas mecânicos e parou na faixa da direita da ponte, quando um motociclista colidiu violentamente contra a traseira do carro. O impacto causou ferimentos severos ao motociclista, que foi socorrido pelo SAMU e Corpo de Bombeiros e encaminhado ao Hospital Celso Ramos. A ponte foi totalmente interditada para atendimento da vítima e segurança do local, causando congestionamento e comprometendo a saída da Ilha.</p>
<p>Durante o bloqueio, uma gestante que aguardava na fila entrou em trabalho de parto. Policiais organizaram uma escolta com sirenes para conduzir o veículo até a maternidade, garantindo atendimento rápido e seguro. Pouco depois das 10h38, a via foi liberada e o trânsito começou a ser normalizado.</p>
<p>Em menos de uma hora, a Ponte Colombo Salles foi palco de duas situações extremas: o socorro a um acidente grave e o atendimento a um nascimento iminente, demonstrando a atuação integrada das equipes de emergência no local.</p>
<p>As ações rápidas das forças de segurança foram fundamentais para preservar vidas em um cenário de emergência na Ponte Colombo Salles, em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Integrante da escola de samba Império Vermelho e Branco morre durante Carnaval de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_68887e30ad7412e933b4e48ffe04f572ce693e02/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 14:17:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:68887e30ad7412e933b4e48ffe04f572ce693e02]]></guid>
<description><![CDATA[Gisele Regina dos Passos sofreu uma parada cardiorrespiratória na Passarela Nego Quirido durante a concentração para o desfile e não resistiu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Gisele Regina dos Passos sofreu uma parada cardiorrespiratória na Passarela Nego Quirido durante a concentração para o desfile e não resistiu. Gisele Regina dos Passos, integrante da escola de samba Império Vermelho e Branco, faleceu na noite de sexta-feira após sofrer uma parada cardiorrespiratória na Passarela Nego Quirido, em Florianópolis, durante a concentração da primeira noite do desfile de Carnaval.</p>
<p>A escola de samba informou que Gisele estava animada e acompanhou toda a concentração, planejando desfilar em homenagem ao pai. A família dela tem uma forte ligação com a Império Vermelho e Branco, e a perda foi lamentada por amigos, familiares e pela comunidade carnavalesca.</p>
<p>A Liga das Escolas de Samba de Florianópolis prestou solidariedade aos familiares e amigos, ressaltando a importância da memória de Gisele para o Carnaval local. A prefeitura de Florianópolis também manifestou pesar e se solidarizou com a comunidade da escola e os familiares.</p>
<p>O desfile seguiu com homenagens a Gisele, que será lembrada pela sua contribuição e paixão pela escola de samba Império Vermelho e Branco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
