<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 14:46:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Tijucas inicia obras de saneamento para mais de 6 mil moradores]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/esgoto-volta-a-ser-prioridade-em-tijucas-prefeitura-anuncia-saneamento-para-6-mil-moradores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:57:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:365ca6bcfae4375dedb6fd1c77a49a44fdb6705c]]></guid>
<description><![CDATA[Tijucas começa a implantar rede de esgoto no loteamento Mata Atlântica, atendendo 100% da área ao longo de 2026 e beneficiando milhares de moradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tijucas começa a implantar rede de esgoto no loteamento Mata Atlântica, atendendo 100% da área ao longo de 2026 e beneficiando milhares de moradores. A prefeitura de Tijucas anunciou o início de uma das maiores obras de saneamento básico da história do município, com a implantação da rede de esgoto no loteamento Mata Atlântica. A obra deve contemplar toda a área do loteamento, que possui mais de 20 anos e nunca teve esse tipo de infraestrutura.</p>
<p>O sistema de esgoto no loteamento Galápagos, que já existia mas estava inativo, foi ativado, permitindo que os imóveis da região possam ser ligados à rede de coleta e tratamento, evitando o despejo irregular de dejetos. A prioridade anterior da administração foi resolver problemas de abastecimento de água, especialmente em regiões como Bosque da Mata e Br Felice.</p>
<p>A meta da administração municipal é alcançar 90% de cobertura de esgotamento sanitário até o final de 2028, dentro do plano de universalização do saneamento. As obras serão realizadas com recursos da arrecadação municipal, incluindo o IPTU, e o cronograma será divulgado para minimizar transtornos à população durante a execução.</p>
<p>A ampliação da rede de esgoto é considerada fundamental para a saúde pública, o meio ambiente e a qualidade de vida, evitando o despejo irregular em drenagens pluviais, rios e praias. A obra no Mata Atlântica marca o início de uma nova fase para o saneamento básico em Tijucas.</p>
<p>A prefeitura reforça o compromisso com melhorias graduais no saneamento básico, beneficiando mais de 6 mil moradores e promovendo avanços importantes para o município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
