<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 02:10:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por estupro de vulnerável é preso em Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4ca6150effc8208e37e7153e723c9e9a394ed07d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 00:32:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4ca6150effc8208e37e7153e723c9e9a394ed07d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem com mandado de prisão em aberto na área rural de Tijucas, no Vale do Rio Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina prendeu um homem com mandado de prisão em aberto na área rural de Tijucas, no Vale do Rio Tijucas. A prisão ocorreu na tarde de sábado, na Estrada Geral do Campo Novo, após denúncias indicarem que o condenado estava escondido na localidade. O homem, identificado como Sergio Fantoni, natural de Gaspar, possuía uma sentença definitiva de 12 anos em regime fechado pelo crime de estupro de vulnerável.</p>
<p>Durante a abordagem, Sergio foi encontrado escondido embaixo da cama. Ele e a esposa informaram que haviam se mudado para a área rural seguindo orientação do advogado, com a intenção de permanecer foragido até completar 80 anos para evitar o cumprimento da pena.</p>
<p>Após os procedimentos, o condenado foi levado ao Presídio Regional de Tijucas, onde permanece à disposição da Justiça. A ação faz parte de uma ofensiva da Polícia Militar no Vale do Rio Tijucas para localizar e prender condenados por crimes sexuais, com foco no cumprimento de mandados e na resposta à Justiça para as vítimas.</p>
<p>A Polícia Militar reforça que a busca por condenados é contínua e baseada em denúncias e inteligência, demonstrando que não há espaço para esconderijos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
