<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 22:11:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carga de vinhos importados é apreendida por transporte irregular em cidade de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_09d99756c553aa2c09d538fd4b717e62c1e3c149/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 22:00:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:09d99756c553aa2c09d538fd4b717e62c1e3c149]]></guid>
<description><![CDATA[Uma carga de vinhos importados foi apreendida em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina, por transporte irregular durante patrulhamento entre a SC-480 e a BR-282.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma carga de vinhos importados foi apreendida em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina, por transporte irregular durante patrulhamento entre a SC-480 e a BR-282. Durante a abordagem, os policiais notaram que um veículo acelerou ao perceber a presença da viatura, o que motivou o acompanhamento e a fiscalização.</p>
<p>Foram encontradas aproximadamente 62 caixas de vinho, totalizando cerca de 348 garrafas de origem estrangeira sem comprovação fiscal, configurando o crime de descaminho. O veículo e a mercadoria foram apreendidos e encaminhados à Receita Federal para os procedimentos cabíveis.</p>
<p>A ação reforça as fiscalizações contra o transporte irregular de mercadorias em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil realiza simulado de inundação em Itajaí no bairro Cordeiros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5529df98ae5ba52e1eb53bb0e24fdca4d490ad21/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 21:52:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5529df98ae5ba52e1eb53bb0e24fdca4d490ad21]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Itajaí promove um simulado de inundação no bairro Cordeiros para aprimorar protocolos de evacuação e organização de pontos seguros para a população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Itajaí promove um simulado de inundação no bairro Cordeiros para aprimorar protocolos de evacuação e organização de pontos seguros para a população. O simulado ocorrerá no domingo, entre 9h30 e 12h30, com base operacional na Escola Básica Antônio Ramos, localizada na Avenida Independência, que funcionará como abrigo temporário. O ponto de encontro para os moradores será o Terminal Cordeiros, de onde seguirão os protocolos de segurança definidos pelas equipes no local.</p>
<p>A atividade integra uma mobilização estadual da Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina e tem como objetivo testar os procedimentos de segurança e resposta rápida em situações de desastres naturais. Durante o exercício, haverá acionamento de sirenes e movimentação de viaturas e equipes operacionais na região, com orientação para que a população mantenha a calma.</p>
<p>A participação da comunidade é fundamental para o sucesso do treinamento, ampliando a cultura de prevenção e garantindo que os moradores saibam como agir em emergências reais. A Defesa Civil reforça o convite para que os moradores do bairro Cordeiros participem ativamente do exercício preventivo e educativo, que visa fortalecer a resiliência da cidade diante de eventos climáticos adversos.</p>
<p>Em caso de dúvidas, a população pode entrar em contato com a Defesa Civil pelo telefone de emergência 199.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após bater contra muro de casa em Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6e97d8e166c71eb7b5393a79fa35b8077627725c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 21:28:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6e97d8e166c71eb7b5393a79fa35b8077627725c]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista perdeu a vida após colidir contra o muro de uma residência no bairro Tabuleiro, em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista perdeu a vida após colidir contra o muro de uma residência no bairro Tabuleiro, em Camboriú. O acidente aconteceu na madrugada deste sábado, por volta das 4h30, na Rua Guaraparim, nas proximidades da Pizzaria da Bica. O condutor de uma Honda/Twister invadiu a calçada antes de atingir o muro da casa.</p>
<p>O impacto foi tão forte que destruiu parte do muro e das grades da residência. O motociclista sofreu ferimentos graves e teve o óbito confirmado no local. Equipes do Corpo de Bombeiros e da Polícia Militar foram acionadas para atender a ocorrência. As circunstâncias que levaram à perda de controle da moto ainda serão investigadas.</p>
<p>O caso está sendo apurado para esclarecer as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
