<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 17:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Serviços públicos em Itapema funcionam em horários especiais no feriado de Nossa Senhora dos Navegantes]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/veja-o-funcionamento-dos-servicos-publicos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:01:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d9010a07670c40d3c70ccfafb476ab71fc88f064]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema informou que não haverá expediente nas repartições públicas nesta segunda-feira, 2 de fevereiro, devido ao feriado municipal de Nossa Senhora dos Navegantes, mas serviços essenciais terão atendimento especial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema informou que não haverá expediente nas repartições públicas nesta segunda-feira, 2 de fevereiro, devido ao feriado municipal de Nossa Senhora dos Navegantes, mas serviços essenciais terão atendimento especial.</p>
<p>O feriado marca o encerramento da tradicional Festa em Honra a Nossa Senhora dos Navegantes, padroeira dos navegantes, organizada pela Paróquia Santo Antônio com apoio da Secretaria Municipal de Cultura. A celebração é uma das manifestações religiosas mais importantes do calendário de Itapema.</p>
<p>Na área da saúde, a UPA, o Hospital Municipal Santo Antônio e o SAMU funcionarão 24 horas. A UBS do bairro Morretes atenderá das 7h às 22h. No turismo, o Mirante do Encanto estará aberto das 9h às 18h. A segurança contará com a Guarda Municipal pelo telefone 153 e a Defesa Civil pelo número 199.</p>
<p>A programação religiosa no Canto da Praia inclui procissão terrestre às 8h, saída da Igreja Matriz Santo Antônio até o Rancho dos Pescadores, seguida da reza do Santo Terço às 8h30, missa paroquial às 9h e procissão marítima com bênção dos barcos às 10h. A festividade reúne moradores e visitantes em um momento de fé e tradição à beira-mar.</p>
<p>Apesar da pausa administrativa nas repartições públicas, os serviços essenciais de saúde, turismo e segurança garantem atendimento à população e turistas durante o feriado em Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
