<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 20:47:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem volta a respirar após afogamento em praia de Bombinhas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-volta-respirar-afogamento-praia-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:43:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:595b3425f74ce0c3ff402fb226c2210e41133e46]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi reanimado após sofrer afogamento grave na Praia do Mariscal, em Bombinhas, e encaminhado ao hospital com apoio do helicóptero.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi reanimado após sofrer afogamento grave na Praia do Mariscal, em Bombinhas, e encaminhado ao hospital com apoio do helicóptero. Um casal entrou no mar em um trecho com forte correnteza na Praia do Mariscal, no Litoral Norte de Santa Catarina, e foi arrastado para uma área mais profunda. A mulher foi retirada da água com auxílio de salva-vidas e pessoas presentes na praia.</p>
<p>O homem, encontrado em estado extremamente grave, foi resgatado em seguida. Uma operação de socorro reuniu equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, do SAMU e o apoio aéreo do Arcanjo.</p>
<p>Inicialmente, a vítima estava em parada cardiorrespiratória, mas após atendimento intensivo e manobras realizadas pelas equipes de resgate, os sinais vitais foram restabelecidos. Ele foi transportado com vida ao hospital pelo helicóptero.</p>
<p>O caso reforça o alerta sobre os riscos das correntes de retorno no litoral e destaca a importância da atuação rápida e integrada dos socorristas para salvar vidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda-vidas é atacado com barra de ferro e sofre traumatismo craniano em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/guarda-vidas-e-atacado-com-barra-de-ferro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:35:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f3063283028cc83bbff49719553d0c31f6954bfe]]></guid>
<description><![CDATA[Um guarda-vidas foi gravemente ferido após ser atacado com uma barra de ferro na praia de Cabeçudas, em Itajaí. O suspeito foi preso em flagrante por tentativa de homicídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um guarda-vidas foi gravemente ferido após ser atacado com uma barra de ferro na praia de Cabeçudas, em Itajaí. O suspeito foi preso em flagrante por tentativa de homicídio. O ataque ocorreu na região dos molhes da Atalaia, na tarde desta terça-feira. A vítima sofreu lesões graves na cabeça, pescoço e boca, apresentando intenso sangramento e sinais de confusão mental, além de perda de memória recente.</p>
<p>Testemunhas informaram que a agressão foi repentina e pelas costas, com o agressor desferindo o golpe enquanto o guarda-vidas estava de costas. Após a queda, houve uma nova tentativa de agressão que foi impedida pela intervenção de pessoas presentes na praia.</p>
<p>O suspeito tentou fugir, mas foi contido por populares e outro guarda-vidas até a chegada da Polícia Militar, que apreendeu a barra de ferro utilizada no ataque. A vítima foi socorrida pelo Corpo de Bombeiros e encaminhada ao Hospital e Maternidade Marieta Konder Bornhausen, onde permanece internada.</p>
<p>O agressor recebeu voz de prisão em flagrante por tentativa de homicídio e foi levado à Central de Plantão Policial. A Polícia Civil investiga as circunstâncias e a motivação do crime.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer os detalhes do ataque e garantir a responsabilização do agressor.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prédios de luxo são lacrados em Itapema por despejo irregular de esgoto]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/predios-de-luxo-sao-lacrados-em-itapema-e-podem-sofrer-multas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:31:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8de337fb0d898e490d23ede428c42447c3fa2dd0]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema intensificou a fiscalização contra despejos irregulares de esgoto em imóveis próximos à praia, resultando no lacre de dois prédios após constatação de irregularidades que comprometem a qualidade ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema intensificou a fiscalização contra despejos irregulares de esgoto em imóveis próximos à praia, resultando no lacre de dois prédios após constatação de irregularidades que comprometem a qualidade ambiental.</p>
<p>As ações de fiscalização começaram no início da semana e tiveram reforço nesta quarta-feira, com vistorias concentradas na Meia Praia. As equipes identificaram ligações clandestinas que despejavam efluentes na rede de drenagem pluvial, que desemboca diretamente na faixa de areia, afetando a balneabilidade e a qualidade ambiental do mar.</p>
<p>A operação foca em imóveis localizados em áreas sensíveis próximas à praia, onde qualquer irregularidade tem impacto imediato. A Prefeitura estabeleceu tolerância zero para esse tipo de prática, determinando que proprietários comprovem a ligação correta do imóvel à rede de esgoto no prazo de 20 dias após notificação, sob risco de multa, lacre e outras sanções.</p>
<p>A Fundação Ambiental Área Costeira de Itapema destacou que o lançamento clandestino de esgoto prejudica a água e coloca em risco a saúde de moradores e turistas. A fiscalização deve ser reforçada com o uso de robôs de inspeção para identificar irregularidades com maior precisão, inclusive em trechos internos das tubulações.</p>
<p>As vistorias são contínuas e diárias, e a participação da população é fundamental. Denúncias podem ser feitas diretamente à Fundação Ambiental pelo telefone ou WhatsApp disponibilizado, e todas as informações recebidas passam por apuração técnica que pode resultar em medidas administrativas.</p>
<p>A Prefeitura de Itapema mantém o compromisso de proteger o meio ambiente e a saúde pública, intensificando a fiscalização para garantir o cumprimento das normas de saneamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Viva Verão Itapema oferece aulas gratuitas de dança e atividades físicas na orla]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/viva-verao-itapema-oferece-aulas-gratuitas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:30:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e59d20f02eaafc28b06a03a07afce2aec7f759aa]]></guid>
<description><![CDATA[O projeto Viva Verão Itapema ampliou sua programação com aulas gratuitas de dança e atividades físicas ao longo da orla, promovendo saúde e lazer para moradores e turistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto Viva Verão Itapema ampliou sua programação com aulas gratuitas de dança e atividades físicas ao longo da orla, promovendo saúde e lazer para moradores e turistas. As aulas são conduzidas por professores convidados e acontecem em diferentes pontos da praia, como a Arena Viva Verão e a região da Rua 217, em horários variados durante a semana e aos fins de semana. A iniciativa é uma ação da Secretaria Municipal de Esporte, que busca levar o esporte de forma acessível e inclusiva para a população.</p>
<p>Além das aulas, a Arena Viva Verão recebe diversas atividades esportivas e recreativas, incluindo vôlei de praia, futevôlei, beach soccer e beach tênis. O espaço também é palco do Itapema Open de Beach Tênis, realizado aos domingos, reunindo atletas e visitantes.</p>
<p>O Viva Verão Itapema segue com programação até 1º de março, oferecendo shows, gastronomia, atividades para toda a família e eventos esportivos que transformam a orla em um espaço de experiências durante toda a temporada.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso com a promoção da saúde, lazer e bem-estar na orla de Itapema, incentivando a prática de atividades físicas para moradores e turistas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarda-vidas sofre traumatismo craniano após ataque com barra de ferro em praia de Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/guarda-vidas-traumatismo-craniano-ataque-barra-ferro-praia-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:21:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5803e82079f62026f31065464e13e5c56a4be41b]]></guid>
<description><![CDATA[Um guarda-vidas foi gravemente ferido após ser atacado com uma barra de ferro na região dos molhes da Atalaia, no bairro Cabeçudas, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um guarda-vidas foi gravemente ferido após ser atacado com uma barra de ferro na região dos molhes da Atalaia, no bairro Cabeçudas, em Itajaí. No início da tarde de terça-feira, uma tentativa de homicídio foi registrada na praia de Itajaí. A vítima, que trabalha como guarda-vidas, sofreu lesões graves na cabeça, pescoço e interior da boca, apresentando intenso sangramento e sinais de confusão mental, além de perda recente de memória.</p>
<p>O ataque ocorreu de forma repentina e pelas costas, quando o agressor desferiu um golpe com a barra de ferro. Após a vítima cair desacordada, uma nova tentativa de agressão foi impedida pela intervenção de pessoas presentes no local.</p>
<p>O suspeito foi contido por outro guarda-vidas e populares até a chegada da Polícia Militar, que apreendeu a barra de ferro usada no ataque. A vítima foi socorrida pelo Corpo de Bombeiros e encaminhada ao Hospital e Maternidade Marieta Konder Bornhausen, onde permanece internada e está sendo avaliada pela equipe médica.</p>
<p>O agressor foi preso em flagrante por tentativa de homicídio e encaminhado à Central de Plantão Policial. A Polícia Civil investiga as circunstâncias e a motivação do crime. O caso segue sob investigação para esclarecer os detalhes do ataque ocorrido em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
