<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Santa Catarina reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 19:02:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Relatório do IMA aponta 35% das praias de Santa Catarina impróprias para banho]]></title>
<link>https://scc10.com.br/cotidiano/meio-ambiente/sc-tem-35-das-praias-improprias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:27:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[b28aaa4255e5876453 at https://scc10.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina divulgou o nono relatório da temporada 2025/2026, indicando que 65% dos pontos monitorados no litoral catarinense estão próprios para banho, enquanto 35% estão impróprios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina divulgou o nono relatório da temporada 2025/2026, indicando que 65% dos pontos monitorados no litoral catarinense estão próprios para banho, enquanto 35% estão impróprios.</p>
<p>Foram avaliados 260 pontos no litoral de Santa Catarina, com 169 locais classificados como próprios e 91 como impróprios para banho. As amostragens foram realizadas entre os dias 5 e 7 de janeiro, abrangendo municípios do Litoral Sul ao Norte, incluindo Florianópolis, São José, Palhoça, Itajaí, Balneário Camboriú, Itapema, Bombinhas, Laguna, Joinville e São Francisco do Sul.</p>
<p>O relatório trouxe novidades, como a inclusão de um novo ponto de monitoramento na foz do Rio Capivari, em Florianópolis, que apresentou condição imprópria para banho devido ao risco de contaminação. Já o ponto próximo no mar foi classificado como próprio. Em Itapoá, um ponto não teve coleta por falta de acesso.</p>
<p>O IMA recomenda evitar o banho de mar nas primeiras 24 a 48 horas após chuvas intensas e também próximo a rios, canais e galerias de drenagem, devido ao risco de contaminação por enxurrada. A classificação dos pontos segue critérios que consideram a concentração da bactéria Escherichia coli nas amostras coletadas.</p>
<p>Além disso, o relatório alerta para sinais de florações de algas, como mudança na cor da água, odor forte e presença de macroalgas, orientando banhistas a evitar contato e comunicar a Vigilância Sanitária em caso de suspeita.</p>
<p>O monitoramento da balneabilidade das praias segue como ferramenta importante para a segurança dos banhistas durante a temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente entre carro e caminhão deixa cinco feridos na BR-470, em Ilhota]]></title>
<link>https://scc10.com.br/cotidiano/transito/acidente-entre-carro-e-caminhao-deixa-cinco-feridos-na-br-470/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 02:00:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[cc4b16bc2843d163e3 at https://scc10.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e um caminhão na BR-470, em Ilhota, resultou em cinco pessoas feridas, incluindo duas crianças, uma delas de 2 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro e um caminhão na BR-470, em Ilhota, resultou em cinco pessoas feridas, incluindo duas crianças, uma delas de 2 anos. O acidente ocorreu na região da Pedra do Amolar, em Ilhota, no Vale do Itajaí, e foi atendido pelos Bombeiros Voluntários de Ilhota com apoio de outras equipes de emergência. No local, foram encontradas inicialmente três vítimas presas às ferragens, totalizando cinco feridos após avaliação da cena.</p>
<p>O motorista do carro, um homem de 36 anos, teve ferimentos leves e recusou atendimento médico. Uma passageira de 25 anos estava presa no veículo com rebaixamento do nível de consciência e foi rapidamente retirada para atendimento. Uma criança de 10 anos, no banco traseiro, apresentava abrasão no tórax e foi levada ao hospital para avaliação.</p>
<p>Um bebê de 2 anos foi encontrado fora do veículo com ferimentos no crânio e também foi encaminhado ao hospital. O motorista do caminhão sofreu ferimentos graves, incluindo amputação de um dos pés, e foi estabilizado e levado ao hospital pela equipe de bombeiros.</p>
<p>No atendimento ao acidente atuaram equipes dos Bombeiros Voluntários de Ilhota, Corpo de Bombeiros Militar de Navegantes, Samu de Navegantes, Polícia Rodoviária Federal e DEAP. As vítimas receberam atendimento médico e foram encaminhadas para hospitais da região para avaliação e tratamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Soldado acusado de matar cabo do Exército a facadas será julgado pela Justiça comum]]></title>
<link>https://scc10.com.br/cotidiano/seguranca/soldado-acusado-de-matar-cabo-do-exercito-a-facadas-sera-julgado-pela-justica-comum/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:27:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[81677b88bef5297f3f at https://scc10.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal do Júri de Brasília aceitou a denúncia contra o soldado Kelvin Barros da Silva, acusado de feminicídio e destruição de cadáver dentro de unidade militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal do Júri de Brasília aceitou a denúncia contra o soldado Kelvin Barros da Silva, acusado de feminicídio e destruição de cadáver dentro de unidade militar. O crime ocorreu em 5 de dezembro de 2025, dentro do 1º Regimento de Cavalaria de Guardas, em Brasília. A vítima, cabo Maria de Lourdes Freire Matos, foi atingida por uma facada no pescoço. Após o ataque, o soldado teria ateado fogo nas dependências da banda de música do quartel, onde a vítima era lotada, carbonizando o corpo e destruindo a área atingida.</p>
<p>O Ministério Público classificou o caso como feminicídio, destacando o menosprezo e discriminação pela condição de mulher, além de apontar uma causa de aumento de pena pela crueldade e impossibilidade de defesa da vítima. O réu foi expulso do Exército e transferido para o sistema prisional.</p>
<p>Apesar do crime ter ocorrido em uma unidade militar, a Justiça do Distrito Federal decidiu que o julgamento será pela Justiça comum, pois o crime não teve relação com a atividade militar. A Justiça Militar seguirá responsável por apurar eventuais crimes conexos de natureza militar.</p>
<p>O julgamento pelo Tribunal do Júri garante a participação da sociedade no processo,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após tentar matar o próprio pai com motosserra em Santa Catarina]]></title>
<link>https://scc10.com.br/cotidiano/seguranca/homem-e-preso-apos-tentar-matar-o-proprio-pai-com-motosserra-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:19:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[c98776f5b358a26afb at https://scc10.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 74 anos foi preso em flagrante após tentar assassinar o pai de 94 anos durante uma discussão familiar em Palmitos, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 74 anos foi preso em flagrante após tentar assassinar o pai de 94 anos durante uma discussão familiar em Palmitos, no Oeste de Santa Catarina. A tentativa de homicídio ocorreu após uma discussão sobre o uso de herbicida na propriedade rural onde ambos residem. O suspeito não concordava com a decisão do pai de proibir a aplicação do veneno agrícola no local.</p>
<p>Durante o desentendimento, o homem abasteceu uma motosserra e avançou contra o pai, que estava sentado na varanda da casa. A agressão foi interrompida por familiares que intervieram, evitando uma tragédia.</p>
<p>O idoso sofreu cortes na mão e no antebraço esquerdo, além de escoriações. A polícia foi acionada, localizou o suspeito em sua residência com a motosserra e efetuou a prisão em flagrante. O homem permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 11 anos sofre AVC após meningite meningocócica não diagnosticada a tempo]]></title>
<link>https://scc10.com.br/cotidiano/saude/familia-nao-reconhece-sintomas-de-meningite-e-crianca-de-11-anos-sofre-avc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:32:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[e8e44f0fcdb71569e3 at https://scc10.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Menino desenvolveu meningite meningocócica e teve um acidente vascular cerebral após sintomas iniciais serem confundidos com infecção pulmonar. Ele ficou internado por 30 dias e ainda enfrenta sequelas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Menino desenvolveu meningite meningocócica e teve um acidente vascular cerebral após sintomas iniciais serem confundidos com infecção pulmonar. Ele ficou internado por 30 dias e ainda enfrenta sequelas.</p>
<p>Franki Purdy apresentou sinais iniciais de meningite, como perda de apetite e cansaço, que foram atribuídos a uma infecção pulmonar já em tratamento. A situação piorou rapidamente com dores na perna, febre alta e convulsões, culminando em um AVC durante a noite.</p>
<p>Ao chegar ao hospital, o menino estava em estado grave, com o pulmão direito colapsado e meningite em estágio avançado. Ele passou metade do período de internação em coma e iniciou terapias para recuperar a mobilidade.</p>
<p>A meningite meningocócica é uma doença bacteriana que afeta as membranas protetoras do cérebro. Sua letalidade varia entre 20% e 24%, e de 10% a 20% dos sobreviventes podem apresentar sequelas graves, como comprometimento neurológico.</p>
<p>Atualmente, Franki ainda necessita de auxílio para atividades básicas, mas tem apresentado melhora gradual em sua autonomia. O caso reforça a importância do diagnóstico precoce da meningite, cujos sintomas iniciais podem ser confundidos com outras infecções, dificultando o reconhecimento e o tratamento oportuno da doença.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ciclone extratropical provoca temporais com vento forte e granizo em Santa Catarina]]></title>
<link>https://scc10.com.br/cotidiano/tempo/temporal-vento-e-granizo-ciclone-extratropical-deixa-cinco-estados-em-alerta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 22:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[10735e40b4f51d6b35 at https://scc10.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina está em alerta para temporais, ventos fortes e queda de granizo neste fim de semana devido à formação de um ciclone extratropical na região do Uruguai.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina está em alerta para temporais, ventos fortes e queda de granizo neste fim de semana devido à formação de um ciclone extratropical na região do Uruguai. A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu alerta para instabilidade em todas as regiões do estado durante o fim de semana. O ciclone extratropical, que se forma entre a Argentina e o Uruguai, não deve avançar sobre Santa Catarina, mas, combinado com altas temperaturas e umidade, favorece a ocorrência de temporais generalizados.</p>
<p>No sábado, as tempestades devem ocorrer em todas as regiões a partir da tarde, com maior intensidade à noite no litoral. O risco varia de moderado a alto para eventos associados a ventos fortes e granizo, que podem causar destelhamentos, queda de árvores, danos na rede elétrica e chuvas intensas localizadas.</p>
<p>No domingo, os temporais ganham força no litoral e áreas próximas, enquanto o Grande Oeste apresenta instabilidades mais isoladas com entrada gradual de ar mais seco. As temperaturas à noite podem cair para cerca de 9 °C no Planalto Sul e entre 10 °C e 14 °C no Grande Oeste, enquanto durante a tarde o calor predomina com máximas próximas de 35 °C no litoral e Grande Florianópolis.</p>
<p>A partir de segunda-feira, o tempo tende a ficar mais firme e seco com o afastamento do ciclone para o oceano, mantendo o calor e o predomínio de sol, com temperaturas em torno de 30 °C. A semana seguirá com características típicas do verão, incluindo chance de pancadas de chuva entre a tarde e a noite.</p>
<p>A população deve permanecer atenta aos alertas e recomendações da Defesa Civil durante o período de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Apreensões de maconha nas rodovias estaduais de SC crescem 130% em 2025]]></title>
<link>https://scc10.com.br/cotidiano/seguranca/apreensoes-de-maconha-crescem-130-nas-rodovias-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:45:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[4149edd0563bcca16f at https://scc10.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Comando de Polícia Militar Rodoviária de Santa Catarina divulgou o balanço das apreensões realizadas nas rodovias estaduais ao longo de 2025, destacando um aumento significativo nas apreensões de maconha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Comando de Polícia Militar Rodoviária de Santa Catarina divulgou o balanço das apreensões realizadas nas rodovias estaduais ao longo de 2025, destacando um aumento significativo nas apreensões de maconha.</p>
<p>O relatório do Comando de Polícia Militar Rodoviária (CPMRv) aponta que as apreensões de maconha nas rodovias estaduais de Santa Catarina aumentaram 130,51% em 2025 em comparação com o ano anterior. Além da maconha, foram retirados de circulação 9,51 quilos de cocaína, 65,53 quilos de skunk e 31,03 quilos de crack.</p>
<p>No combate ao contrabando, a Polícia Militar Rodoviária apreendeu 528.093 maços de cigarros e 20.090 garrafas de bebidas alcoólicas transportadas irregularmente, configurando crime de descaminho. Também foram apreendidas 17 armas de fogo e 379 munições durante diversas operações no estado.</p>
<p>Grande parte das ocorrências foi registrada em operações integradas com outras unidades da Polícia Militar e forças de segurança, evidenciando o papel estratégico da Polícia Militar Rodoviária na proteção das rodovias estaduais e no combate ao crime.</p>
<p>O levantamento considera exclusivamente as ocorrências nas rodovias estaduais de Santa Catarina, sem incluir dados das rodovias federais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
