<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 13:46:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil impede feminicídio em Araranguá, SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tu-te-esconde-aqui-vagabunda-policia-civil-impede-feminicidio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:40:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e2c5c2e6a11d04b34a040b3a1c82786765663170]]></guid>
<description><![CDATA[Homem descumpriu medidas protetivas, perseguiu a ex-companheira e foi preso em flagrante após a vítima procurar a CPP em Araranguá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Homem descumpriu medidas protetivas, perseguiu a ex-companheira e foi preso em flagrante após a vítima procurar a CPP em Araranguá. Um homem de 45 anos foi preso na tarde desta semana em Araranguá, no Sul de Santa Catarina, por descumprir medidas protetivas e ameaçar a ex-companheira. O casal está separado desde novembro do ano passado, mas o agressor não aceitava o término e passou a perseguir a vítima de forma constante, inclusive no local de trabalho.</p>
<p>Mesmo após a mulher mudar de endereço para tentar fugir das perseguições, ele continuou a segui-la, ignorando ordens judiciais que determinavam distância e proibição de contato. Câmeras de segurança registraram o momento em que o agressor se aproximou da vítima, que aguardava um carro de aplicativo, e proferiu ameaças.</p>
<p>A vítima acionou duas vezes o botão do pânico, mas o homem não havia sido localizado. Com medo de ser morta, ela procurou diretamente a CPP de Araranguá, o que levou à prisão em flagrante do agressor, morador de Balneário Arroio do Silva. Ele foi encaminhado ao Presídio Regional de Araranguá.</p>
<p>A rápida atuação dos agentes foi decisiva para garantir a integridade física da vítima. O caso segue sob responsabilidade das autoridades policiais e judiciais. A Polícia Civil reforça a importância da denúncia e do cumprimento das medidas protetivas para a prevenção da violência contra a mulher.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta para temporais e ventos fortes em Santa Catarina neste fim de semana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-emite-alerta-para-temporais-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:20:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8761376198cb1918b906521b1c2d85d2af4f36d5]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina alerta para temporais entre as tardes e noites de sábado e domingo, com risco de danos e alagamentos em diversas regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina alerta para temporais entre as tardes e noites de sábado e domingo, com risco de danos e alagamentos em diversas regiões do estado. O alerta foi divulgado pela Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil na manhã de sábado. As condições climáticas típicas do verão incluem calor intenso e céu claro pela manhã, com formação de instabilidades a partir da tarde, especialmente entre o Meio-Oeste e o Litoral.</p>
<p>O fenômeno será reforçado pela circulação de ventos associada a um ciclone extratropical em alto-mar, afastado da costa catarinense. Há risco moderado a alto para destelhamentos, quedas de galhos e árvores, danos na rede elétrica e alagamentos, além da possibilidade de queda de granizo.</p>
<p>No domingo, apesar do afastamento do sistema, o tempo permanece instável com novos temporais isolados na faixa leste do estado, apresentando risco baixo a moderado para alagamentos, enxurradas pontuais e danos na rede elétrica.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda que a população busque abrigo seguro durante tempestades, evite ficar próximo a árvores e postes durante ventos fortes e não atravesse ruas ou pontes alagadas, além de acompanhar os alertas atualizados nos canais oficiais.</p>
<p>A população deve permanecer em alerta durante o fim de semana, principalmente nas regiões mais afetadas pelas instabilidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Blumenau por suspeita de estupro contra a própria filha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-e-preso-em-blumenau-por-suspeita-de-estupro-de-contra-a-propria-filha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 13:07:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5eb2ae19a9ff142638236158df680e37fe1d1726]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 42 anos foi preso em Blumenau sob suspeita de estupro de vulnerável contra sua filha de 13 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 42 anos foi preso em Blumenau sob suspeita de estupro de vulnerável contra sua filha de 13 anos. A prisão ocorreu na manhã de sexta-feira, 30, realizada pela Delegacia de Proteção à Criança, Adolescente, Mulher e Idoso (DPCAMI), responsável pelas investigações do caso. Os abusos teriam ocorrido em pelo menos três ocasiões diferentes,.</p>
<p>O homem foi encontrado praticando atividades esportivas no município no momento da abordagem, que ocorreu sem intercorrências. Após a detenção, ele foi conduzido à sede da DPCAMI para os procedimentos policiais e, em seguida, encaminhado ao Presídio Regional de Blumenau, onde permanece à disposição do Poder Judiciário.</p>
<p>Para preservar a identidade da vítima e evitar sua revitimização, não foram divulgados nomes ou o local exato da prisão, em conformidade com o Estatuto da Criança e do Adolescente.</p>
<p>A investigação segue sob responsabilidade da unidade especializada, dada a gravidade das denúncias e o vínculo familiar entre o suspeito e a vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carga ilegal com 960 caixas de vinho é apreendida em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carga-ilegal-com-960-caixas-de-vinho-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:50:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:225cc6cdd91d960d5aa5c445692c17c18bdd5b37]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação integrada resultou na apreensão de uma grande carga contrabandeada em Água Doce, no Oeste catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação integrada resultou na apreensão de uma grande carga contrabandeada em Água Doce, no Oeste catarinense. Na noite de 30 de janeiro, na SC-150, km 16, em Água Doce, um caminhão Iveco Stralis com semirreboque foi abordado por agentes da Polícia Militar Rodoviária de Santa Catarina, Polícia Rodoviária Federal e Receita Federal. O motorista, de 29 anos, inicialmente afirmou transportar sacos de maravalha, mas a vistoria revelou centenas de caixas com produtos estrangeiros sem regularização.</p>
<p>Foram encontradas cerca de 960 caixas de vinho de diversas marcas, 170 caixas de camarão congelado e 150 galões de azeite de oliva de 5 litros, todos sem documentos de desembaraço aduaneiro exigidos pela legislação brasileira.</p>
<p>O motorista foi detido e encaminhado à delegacia da Polícia Federal. O caminhão e a carga foram levados para a unidade da Receita Federal em Joaçaba para os procedimentos legais. A operação reforça o combate ao contrabando e descaminho em rodovias do interior de Santa Catarina, destacando o risco à saúde pública causado por alimentos sem inspeção sanitária.</p>
<p>A Polícia Militar Rodoviária reforça a importância do combate a esse tipo de crime para proteger a economia e a saúde da população catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
