<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 16:46:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente na SC-154 mata casal e dois filhos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-sc-154-mata-casal-e-dois-filhos-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:33:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f886a98fb3561fc599cb80c05115fe48ab9fb7c3]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro pessoas, incluindo um casal e dois filhos, morreram em um grave acidente na SC-154, no interior de Passos Maia, no Oeste catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro pessoas, incluindo um casal e dois filhos, morreram em um grave acidente na SC-154, no interior de Passos Maia, no Oeste catarinense. O acidente ocorreu por volta das 17h e envolveu um carro e um caminhão. No carro estavam seis pessoas. Uma criança de quatro anos morreu no local, e a mãe, que estava grávida, foi encaminhada em estado grave ao Hospital de Ponte Serrada, mas não resistiu.</p>
<p>O motorista do carro ficou preso nas ferragens, foi levado ao Hospital Regional do Oeste e também morreu. Um No caminhão havia dois homens que não se feriram. Três crianças foram levadas por populares ao Hospital de Ponte Serrada antes da chegada das equipes de resgate. Uma delas morreu, enquanto as outras duas seguem sob cuidados médicos. A ocorrência mobilizou o Corpo de Bombeiros, a aeronave da Polícia Civil e a equipe do Samu Aeromédico.</p>
<p>As circunstâncias da colisão serão apuradas pelas autoridades competentes. A rodovia recebeu atendimento para resgate, remoção das vítimas e liberação do tráfego. O acidente mobilizou diversas equipes de resgate e as investigações seguem em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Confronto entre Polícia Militar e traficante termina com criminoso morto em Balneário Camboriú e Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/se-policia-vim-naqueles-pique-traficante-que-desafiava-a-pmsc-em-bc-e-neutralizado-em-confronto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:08:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c85bc007797cd0960e5d5d6900ad78d96dff17bf]]></guid>
<description><![CDATA[Um confronto armado entre a Polícia Militar de Santa Catarina e um traficante resultou na morte do criminoso na noite do dia 17, após perseguição entre Balneário Camboriú e Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um confronto armado entre a Polícia Militar de Santa Catarina e um traficante resultou na morte do criminoso na noite do dia 17, após perseguição entre Balneário Camboriú e Camboriú.</p>
<p>A ocorrência teve início após denúncia anônima de que um homem estaria armado na varanda de um edifício na Rua Brusque, em Balneário Camboriú. Policiais foram ao local e observaram suspeitos armados fugindo pelos telhados. As buscas indicaram que eles se deslocaram para o bairro Municípios, mas não foram localizados.</p>
<p>Outra denúncia levou os policiais até a Rua Bélgica, no bairro Jardim Europa, em Camboriú, onde os suspeitos tentaram fugir novamente. Durante a abordagem, um jovem de 20 anos, conhecido como &quot;Capela&quot;, apontou uma arma contra os policiais, provocando um confronto armado. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência constatou o óbito do suspeito no local.</p>
<p>Em uma das residências usadas pelos suspeitos, a polícia encontrou uma balança de precisão, 56 gramas de skunk e 73 gramas de maconha, indicativos de tráfico de drogas. O criminoso morto possuía mais de 20 registros policiais por diversos crimes e era investigado por integrar associação criminosa envolvida em furtos na região.</p>
<p>Outro jovem de 18 anos, também com passagens policiais e que utiliza tornozeleira eletrônica, conseguiu fugir. Diligências continuam para sua localização. A Polícia Militar afirmou que a ação foi realizada dentro da legalidade, com técnica e proporcionalidade, reafirmando o compromisso com a segurança pública.</p>
<p>A Polícia Civil e a Polícia Científica foram acionadas para perícia no local do confronto, e as investigações seguem em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre veículos causa caos e carro pega fogo na BR-101]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-entre-veiculos-incendio-br-101-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:06:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d6b1c5333faadfe7993dd6ab490c0d8ea56a221]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito na BR-101, em Itajaí, no sentido Navegantes, provocou lentidão e um incêndio em um dos veículos na manhã deste domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente de trânsito na BR-101, em Itajaí, no sentido Navegantes, provocou lentidão e um incêndio em um dos veículos na manhã deste domingo. Durante a colisão, um dos carros envolvidos pegou fogo, chamando a atenção dos motoristas que passavam pela rodovia. Equipes de atendimento foram acionadas para limpar a pista, o que contribuiu para o congestionamento e o trânsito caótico por parte da manhã.</p>
<p>O trecho da BR-101 em Itajaí é conhecido pelo alto número de acidentes e exige atenção redobrada dos condutores, especialmente nos horários de maior fluxo. Motoristas foram orientados a reduzir a velocidade e manter distância segura até que o tráfego seja normalizado.</p>
<p>Até o momento, não há informações oficiais sobre pessoas feridas no acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
