<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 16:10:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morto em confronto com a PM era líder de organização criminosa em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_17c3c1ea50729d48a96e1d9037f750ccfe5a5d9e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 15:44:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:17c3c1ea50729d48a96e1d9037f750ccfe5a5d9e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem apontado como líder de uma organização criminosa no Morro do Mocotó, em Florianópolis, morreu após confronto com a Polícia Militar durante cumprimento de mandado de prisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem apontado como líder de uma organização criminosa no Morro do Mocotó, em Florianópolis, morreu após confronto com a Polícia Militar durante cumprimento de mandado de prisão.</p>
<p>A ação ocorreu na tarde de sexta-feira (27), quando equipes do Tático do 4º Batalhão tentaram abordar o suspeito, identificado como Washington Luiz Ferreira Inácio, conhecido como “Gibi”. Durante a abordagem houve troca de tiros, e o homem foi atingido.</p>
<p>Washington tinha dois mandados de prisão em aberto por homicídio e era considerado foragido do sistema prisional. Ele acumulava 43 boletins de ocorrência por crimes como homicídio, roubo, extorsão mediante sequestro, tráfico de drogas, organização criminosa, porte ilegal de arma de fogo e ameaça.</p>
<p>Durante a ação, disparos também partiram de uma área elevada da Comunidade do Mocotó, e a Polícia Militar reagiu à situação. O homem foi socorrido pelo Samu, mas não resistiu aos ferimentos. Com ele foi apreendida uma pistola calibre 9 milímetros.</p>
<p>A operação reforça o combate às organizações criminosas que atuam em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
