<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Cobertura jornalística de Santa Catarina com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 22:26:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pitbull é morto com tiro após tentar atacar idosa e policial em SC - Jornal Razão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_17360a7bb35a01747bce51287c2800dfb6b4eee2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:08:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:17360a7bb35a01747bce51287c2800dfb6b4eee2]]></guid>
<description><![CDATA[Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Políti…</p>
<p>Pular para o conteúdo MENU Publicações Legais Segurança Geral Política Meio Ambiente Economia SAÚDE ESPORTE ENTRETENIMENTO EMPREENDEDORISMO GERAL DESTAQUES OBITUÁRIO TECNOLOGIA ESPECIAIS EDITAIS FAMOSOS CULTURA Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente Últimas Notícias Segurança Política Economia Destaques Geral Meio Ambiente em Segurança Pitbull é morto com tiro após tentar atacar idosa e policial em SC Por equipe Jornal Razão Publicado em 09/02/2026 19h08 | Atualizado há 14 minutos Compartilhar: Animal estava solto, atacou outros cães e avançou contra uma idosa e um policial. Na manhã desta segunda-feira (9), um cão da raça pitbull morreu após a Polícia Militar intervir em uma ocorrência envolvendo risco a moradores no bairro São Jorge, em Xanxerê, no Oeste de Santa Catarina.</p>
<p>Clique e receba notícias do Jornal Razão em seu WhatsApp: Entrar no grupo Diante da situação, uma guarnição foi deslocada para o local. Durante o atendimento, os policiais passaram a acompanhar os cães e realizaram buscas para identificar o responsável. Moradores da região foram orientados a permanecer dentro de casa e manter portas e portões fechados, como forma de prevenção.</p>
<p>Em determinado momento, um dos animais entrou em uma residência onde estava uma idosa. Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gigante têxtil de SC adquire marca e anuncia pacote de investimentos de R$ 35 milhões - Visor Notícias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/sc_6dbe0c1f3e1b88fd78a6fc1637a4a1395fe0f5b3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:20:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SC]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sc:6dbe0c1f3e1b88fd78a6fc1637a4a1395fe0f5b3]]></guid>
<description><![CDATA[ECONOMIA Gigante têxtil de SC adquire marca e anuncia pacote de investimentos de R$ 35 milhões Aquisição da Casa Argivai integra pacote de investimentos da Appel Home e mira crescimento acelerado nos segmentos de mesa, cozinha e decoração Lucas Koerich 09/02/2026 - 16h20 Foto: Divulgação 📄 Resumo do artigo --> A Appe…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>ECONOMIA Gigante têxtil de SC adquire marca e anuncia pacote de investimentos de R$ 35 milhões Aquisição da Casa Argivai integra pacote de investimentos da Appel Home e mira crescimento acelerado nos segmentos de mesa, cozinha e decoração Lucas Koerich 09/02/2026 - 16h20 Foto: Divulgação 📄 Resumo do artigo --&gt; A Appe…</p>
<p>ECONOMIA Gigante têxtil de SC adquire marca e anuncia pacote de investimentos de R$ 35 milhões Aquisição da Casa Argivai integra pacote de investimentos da Appel Home e mira crescimento acelerado nos segmentos de mesa, cozinha e decoração Lucas Koerich 09/02/2026 - 16h20 Foto: Divulgação 📄 Resumo do artigo --&gt; A Appel Home, uma das maiores indústrias têxteis do Brasil, com sede em Brusque, anunciou a aquisição da Casa Argivai, marca com atuação nacional consolidada no segmento de mesa posta, cozinha e decoração. O negócio integra um pacote de investimentos de R$ 35 milhões, preparado para marcar os 50 anos da companhia, e reforça a estratégia de expansão do portfólio e fortalecimento da presença da empresa no varejo nacional.</p>
<p>Com a incorporação da Casa Argivai, a Appel amplia sua atuação nas categorias de mesa e cozinha, complementando o mix já consolidado de cama, mesa e banho. Além das marcas próprias, a companhia também atua fortemente no modelo private label, com produção em larga escala para grandes redes varejistas do país.</p>
<p>Casa Argivai mira triplicar faturamento em três anos Atualmente, a Casa Argivai registra faturamento anual de R$ 12 milhões, com distribuição para cerca de mil clientes em todo o Brasil. A meta da Appel Home é triplicar esse volume em até três anos, superando a marca de R$ 30 milhões, por meio da reestruturação do portfólio, ampliação da capilaridade comercial e fortalecimento da presença nos pontos de venda.</p>
<p>Ao mesmo tempo, passa a contar com o suporte da estrutura industrial, logística e comercial da Appel Home, o que deve garantir crescimento sustentável e ganho de escala. O tema segue em acompanhamento, e novas informações devem ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
