<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 11:47:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso com arma de fogo de uso restrito em Luiz Alves]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-com-arma-de-fogo-de-uso-restrito-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:34:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:304ce86d71771b2cbe33f464ce1e65c9e77326eb]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante por porte ilegal de arma de fogo de uso restrito na tarde desta sexta-feira, em Luiz Alves, após diligências da Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso em flagrante por porte ilegal de arma de fogo de uso restrito na tarde desta sexta-feira, em Luiz Alves, após diligências da Polícia Militar. A prisão ocorreu após informações de que o suspeito estaria circulando armado entre os municípios de Luiz Alves, Ilhota e Navegantes. A Polícia Militar iniciou buscas na região e localizou o homem durante uma abordagem, constatando que ele portava uma arma de fogo na cintura.</p>
<p>Durante buscas no local, foram encontradas munições que também foram apreendidas. O homem recebeu voz de prisão, não ofereceu resistência e não apresentava lesões no momento da condução.</p>
<p>Após a prisão, o suspeito foi encaminhado à Central de Plantão Policial de Itajaí, onde foram adotados os procedimentos legais cabíveis. O caso seguirá sob apuração das autoridades competentes.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina segue atuando para garantir a segurança nas cidades do Vale do Itajaí e Litoral Norte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lei contra uso de drogas em espaços públicos já aplicou 4,7 mil multas em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/lei-contra-uso-de-drogas-em-espacos-publicos-ja-aplicou-47-mil-multas-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:16:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8bfa5856a7d7964f2678c3e9e6bf5fdd3b719c24]]></guid>
<description><![CDATA[Desde julho de 2024, a lei estadual que pune o consumo e porte de drogas ilícitas em espaços públicos resultou em 4.709 multas aplicadas em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Desde julho de 2024, a lei estadual que pune o consumo e porte de drogas ilícitas em espaços públicos resultou em 4.709 multas aplicadas em Santa Catarina. A Lei nº 18.987 estabelece multa equivalente a um salário mínimo para quem for flagrado usando ou portando entorpecentes em ambientes públicos, incluindo ruas, praças, parques e áreas próximas a órgãos públicos. A fiscalização é feita pelas forças de segurança de forma integrada, com foco na coibição do consumo e porte de drogas em locais de uso comum.</p>
<p>Em caso de reincidência no prazo de 12 meses, o valor da multa é dobrado. A sanção administrativa não impede outras penalidades previstas na legislação penal nem eventuais reparações civis.</p>
<p>Joinville lidera o ranking de autuações com 361 multas aplicadas, seguida por Itajaí com 330, Jaraguá do Sul com 237, e Florianópolis e Blumenau, ambas com 224 registros. Os valores arrecadados com as multas são destinados a ações de prevenção e tratamento da dependência química, distribuídos entre o Fundo para Melhoria da Segurança Pública, o Fundo Especial Antidrogas e o Fundo Estadual de Saúde.</p>
<p>A medida busca garantir tranquilidade à população, adotando tolerância zero ao consumo de drogas em locais coletivos e reforçando ações de enfrentamento ao problema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é preso em Joinville após alerta internacional por crimes sexuais contra menores]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-e-preso-em-joinville-apos-alerta-internacional-por-crimes-sexuais-contra-menores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:07:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:73a6bbcad64573062ca5407fffa257c689c58338]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil prendeu um jovem de 20 anos em Joinville, suspeito de explorar sexualmente adolescentes pela internet, após um alerta internacional indicar risco elevado associado ao investigado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil prendeu um jovem de 20 anos em Joinville, suspeito de explorar sexualmente adolescentes pela internet, após um alerta internacional indicar risco elevado associado ao investigado.</p>
<p>A prisão foi realizada pela Delegacia de Proteção à Criança, Adolescente, Mulher e Idoso (DPCAMI), que cumpriu mandado de prisão preventiva e de busca e apreensão na residência do suspeito no bairro Comasa. Durante a ação, foram apreendidos dois celulares e um cartão de memória, que serão periciados para auxiliar nas investigações.</p>
<p>O investigado responde por estupro de vulnerável e por produção e armazenamento de material de abuso sexual infantojuvenil. As apurações indicam que ele usava redes sociais para se aproximar de adolescentes e aplicou técnicas de manipulação psicológica conhecidas como “grooming” para convencer meninas entre 12 e 15 anos a produzir conteúdo sexual, com vítimas em diferentes estados brasileiros.</p>
<p>O caso ganhou maior gravidade após um alerta internacional apontar sinais de escalada de violência, interesse por ataques violentos e possível busca por armamento, classificando o jovem como em processo avançado de radicalização. Havia preocupação com ameaças a crianças, adolescentes, mulheres, animais e ao próprio investigado, o que levou ao compartilhamento de informações entre autoridades brasileiras e estrangeiras.</p>
<p>Após a prisão, o jovem foi encaminhado ao Presídio de Joinville e permanece à disposição da Justiça. As investigações continuam para apurar a extensão dos crimes e identificar outras possíveis vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
