<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 18:47:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adoção garante tratamento e nova chance a cadela Pretinha após morte de Orelha em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/adocao-garante-tratamento-e-da-nova-chance-a-cadela-pretinha-apos-morte-de-orelha-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:43:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:362067b3b9916e20bbcffe406f78707078a275b7]]></guid>
<description><![CDATA[A cadela Pretinha, companheira inseparável do cão comunitário Orelha, foi adotada por empresário que assumiu os custos do tratamento enquanto ela enfrenta insuficiência renal grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cadela Pretinha, companheira inseparável do cão comunitário Orelha, foi adotada por empresário que assumiu os custos do tratamento enquanto ela enfrenta insuficiência renal grave.</p>
<p>Pretinha está sob os cuidados do empresário Bruno Ducatti, que assumiu oficialmente a tutela do animal e os custos do tratamento. A cadela enfrenta um quadro grave de insuficiência renal e é acompanhada por um grupo de cinco veterinários. Os custos médicos já ultrapassaram R$ 17 mil, e Pretinha passou recentemente pela terceira sessão de hemodiálise e uma transfusão de sangue.</p>
<p>O empresário, que mora em São Paulo e frequenta Florianópolis, tomou conhecimento da situação de Pretinha pelas redes sociais e decidiu ajudar após ver moradores vendendo canecas para custear o tratamento. Ele já é tutor de outros animais e não conheceu Pretinha pessoalmente, concentrando-se na recuperação clínica da cadela.</p>
<p>A veterinária responsável pelo tratamento, Fernanda Oliveira, informou que Pretinha tem insuficiência renal crônica associada a hemoparasitose, com quadro crítico e prognóstico reservado, apresentando cerca de 40% de chance de recuperação. Após um período em lar temporário, a cadela precisou retornar à clínica para suporte intensivo 24 horas por dia.</p>
<p>Pretinha era companheira inseparável de Orelha, cão comunitário da Praia Brava, que faleceu recentemente. A moradora Carolina Bechelli Zylan, que cuidava dos dois, destacou o vínculo entre eles e relatou que a morte de Orelha levou ao recolhimento de Pretinha e à descoberta do problema de saúde. A adoção oficial encerra um capítulo de incerteza, mas o tratamento continua, dependendo da resposta clínica nas próximas semanas.</p>
<p>O futuro de Pretinha depende do acompanhamento veterinário e da evolução do tratamento, que segue em curso para garantir sua recuperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Presídio Masculino de Chapecó economiza 3,2 milhões de litros de água por mês com reaproveitamento de chuva]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/reaproveitamento-da-chuva-economiza-32-mil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:09:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f0bf40d0216cfc84840220a756ff91e91a33e061]]></guid>
<description><![CDATA[Sistema sustentável no presídio reduz 80% do consumo de água potável e gera economia mensal de R$ 77 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Sistema sustentável no presídio reduz 80% do consumo de água potável e gera economia mensal de R$ 77 mil. O Presídio Masculino de Chapecó, no oeste catarinense, implantou um sistema de reaproveitamento de água pluvial que economiza mais de 3,2 milhões de litros de água potável por mês, equivalente a 80% do consumo total da unidade. A água da chuva é captada por calhas no telhado e armazenada em uma cisterna com capacidade para 470 mil litros.</p>
<p>A água reaproveitada é utilizada em descargas sanitárias, lavagem de viaturas e limpeza geral do presídio, que atende 680 internos e cerca de 50 servidores. Em períodos de estiagem, o sistema é abastecido por um lago próximo para garantir o funcionamento contínuo das atividades.</p>
<p>Com essa iniciativa, o presídio reduz a pressão sobre o abastecimento urbano e economiza mais de R$ 77 mil por mês nas contas públicas. O projeto alia inovação, economia e sustentabilidade, podendo servir de modelo para outras unidades prisionais do estado e do país.</p>
<p>O sistema sustentável do Presídio Masculino de Chapecó demonstra que é possível integrar gestão fiscal eficiente e responsabilidade ambiental no sistema penitenciário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Radares desaparecem na Via Expressa de Florianópolis durante troca de equipamentos]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/radares-desaparecem-em-via-com-circulacao-de-mais-de-100-mil-veiculos-por-dia-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:02:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d3d013ca54c1c03931f5fbbf5dcce44fc2d4abc]]></guid>
<description><![CDATA[Os radares de fiscalização de velocidade foram removidos da Via Expressa de Florianópolis, uma das vias mais movimentadas da região, gerando dúvidas entre os usuários. A substituição dos dispositivos está em andamento, sem data definida para conclusão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os radares de fiscalização de velocidade foram removidos da Via Expressa de Florianópolis, uma das vias mais movimentadas da região, gerando dúvidas entre os usuários. A substituição dos dispositivos está em andamento, sem data definida para conclusão.</p>
<p>A retirada dos radares ocorreu devido ao encerramento do contrato com a empresa que operava os equipamentos. O Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes está trabalhando para instalar novos dispositivos, mas ainda não informou quando a fiscalização eletrônica será restabelecida.</p>
<p>Enquanto isso, a Polícia Rodoviária Federal realiza a fiscalização de forma manual na Via Expressa. Os limites de velocidade permanecem os mesmos: 100 km/h para veículos leves e 80 km/h para veículos pesados. A PRF não informou se haverá intensificação das rondas ou uso de radares móveis durante o período de transição.</p>
<p>O trecho da Via Expressa faz parte da BR-282, rodovia federal que liga o Litoral ao Oeste de Santa Catarina. Situações semelhantes de substituição de radares também ocorrem em outros estados, como Acre, Rondônia e Pernambuco.</p>
<p>Os motoristas são orientados a manter cautela redobrada para garantir a segurança no trecho e evitar acidentes enquanto os novos radares não são instalados. A atenção dos condutores é fundamental para a segurança viária durante este período de transição na fiscalização eletrônica da Via Expressa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
