<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 12:48:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CRECI fecha imobiliária clandestina em Itapema durante ação contra fraudes no Litoral de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/creci-fecha-imobiliaria-clandestina-em-itapema-durante-acao-contra-fraudes-no-litoral-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:44:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e5e58c824f329f9f64b7d4b4b384de7455d789b6]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta fechou uma imobiliária irregular em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, durante ação de combate ao exercício ilegal da corretagem de imóveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta fechou uma imobiliária irregular em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, durante ação de combate ao exercício ilegal da corretagem de imóveis. A fiscalização foi coordenada pelo Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC), com apoio do PROCON Municipal, da Fiscalização Fazendária da Prefeitura de Itapema e da Guarda Municipal. A empresa não possuía registro no Conselho nem responsável técnico habilitado, configurando exercício ilegal da profissão por pessoa física e jurídica.</p>
<p>Além disso, a empresa estava sem as regularizações exigidas pela legislação municipal e foi notificada a regularizar a situação junto ao fisco de Itapema em dez dias. Durante a ação, foi constatado que um corretor inscrito no Rio Grande do Sul atuava no local sem autorização para Santa Catarina, e dois indivíduos exerciam funções típicas de corretagem sem inscrição no CRECI-SC.</p>
<p>O presidente do CRECI-SC afirmou que a fiscalização visa proteger a população e garantir segurança nas negociações imobiliárias, atendendo a denúncias de profissionais regulares. Em janeiro, cerca de 200 pessoas foram autuadas em Santa Catarina por atuação clandestina no mercado imobiliário, totalizando 6.664 autuações entre 2022 e 2025.</p>
<p>Os casos são encaminhados ao Ministério Público para as medidas legais cabíveis. O CRECI-SC defende mudanças na legislação para endurecer as punições, apoiando o Projeto de Lei 3614/2015, que busca criminalizar a atuação clandestina e prever penas mais severas.</p>
<p>A operação reforça a necessidade de fiscalização rigorosa para coibir irregularidades no mercado imobiliário em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[GAECO cumpre mandados e apreende câmaras de bronzeamento artificial clandestinas em Indaial]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/gaeco-cumpre-mandados-e-apreende-camaras-de-bronzeamento-artificial-clandestinas-em-indaial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:26:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d923866640b17a2d98c40df17424bcffe29d49f3]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas cumpriu três mandados de busca e apreensão em Indaial para combater a prática clandestina de bronzeamento artificial por câmaras de radiação ultravioleta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas cumpriu três mandados de busca e apreensão em Indaial para combater a prática clandestina de bronzeamento artificial por câmaras de radiação ultravioleta.</p>
<p>A ação foi realizada na tarde de quinta-feira, com apoio da Vigilância Sanitária Municipal de Indaial, e resultou na apreensão de câmaras de bronzeamento artificial, registros de atendimentos, produtos e valores relacionados aos serviços ilegais. As câmaras funcionavam em residências adaptadas para dificultar a fiscalização, uma vez que a exploração desse serviço é proibida pela ANVISA.</p>
<p>A operação, chamada Contraluz, recebeu esse nome devido à natureza clandestina das atividades investigadas, que ocorriam em ambientes residenciais com acesso restrito e horários alternativos para evitar a fiscalização. A investigação apura a prática de procedimentos vedados pela Resolução RDC nº 56/2009 da ANVISA, que coloca em risco a saúde pública.</p>
<p>Os materiais apreendidos serão encaminhados à Polícia Científica para exames e emissão de laudos periciais, que auxiliarão no prosseguimento das investigações. O GAECO busca identificar outros envolvidos e aprofundar a apuração de uma possível rede criminosa. A investigação tramita em sigilo.</p>
<p>O GAECO é uma força-tarefa do Ministério Público de Santa Catarina, composta por diversas instituições, com o objetivo de identificar, prevenir e reprimir organizações criminosas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Temporal causa alagamentos, quedas de árvores e destelhamentos em Chapecó]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/temporal-provoca-alagamentos-quedas-de-arvores-e-destelhamentos-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:16:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fc7b2f140976caf30a37fdc1f0f2b534835bfbcf]]></guid>
<description><![CDATA[Uma forte chuva atingiu Chapecó, no Oeste de Santa Catarina, provocando alagamentos, danos estruturais e transtornos no trânsito durante o fim da tarde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma forte chuva atingiu Chapecó, no Oeste de Santa Catarina, provocando alagamentos, danos estruturais e transtornos no trânsito durante o fim da tarde. O temporal gerou alagamentos em diversas ruas da cidade, bloqueando vias e dificultando a circulação de moradores e motoristas. Equipes foram acionadas para prestar suporte e liberar as áreas afetadas.</p>
<p>Além dos alagamentos, foram registradas quedas de árvores e destelhamentos em diferentes pontos, incluindo o bairro Cristo Rei, onde um muro cedeu devido à força da chuva. O acúmulo de água comprometeu o trânsito, especialmente nas vias urbanas de grande movimento, exigindo atenção redobrada dos motoristas no horário de pico.</p>
<p>A previsão indica que o sistema de baixa pressão continuará influenciando o tempo em Santa Catarina, com possibilidade de temporais isolados em várias regiões do estado nos próximos dias.</p>
<p>A Defesa Civil mantém o monitoramento das condições climáticas para garantir a segurança da população diante das instabilidades previstas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso que matou cabo da PMSC há 16 anos é neutralizado em Palhoça]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-16-anos-apos-matar-cabo-da-pmsc-criminoso-e-neutralizado-em-palhoca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:02:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:67ef76bb15d4ef60c1535a17c6c4daab65d317a0]]></guid>
<description><![CDATA[Após 16 anos do assassinato de um cabo da Polícia Militar de Santa Catarina, o criminoso foi neutralizado durante uma ação policial no bairro Caminho Novo, em Palhoça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após 16 anos do assassinato de um cabo da Polícia Militar de Santa Catarina, o criminoso foi neutralizado durante uma ação policial no bairro Caminho Novo, em Palhoça. Durante patrulhamento na madrugada de sexta-feira, policiais do Batalhão de Choque avistaram uma motocicleta em uma área conhecida pelo tráfico de drogas e atuação da facção PGC. Ao tentar abordar o condutor, que demonstrou nervosismo e tentou fugir, os policiais reagiram a um movimento brusco do suspeito, que foi atingido e morreu no local.</p>
<p>O homem identificado como Caynã Dias de Oliveira, conhecido como NK ou Tupac, possuía uma extensa ficha criminal e foi confirmado como autor do homicídio do cabo Paulo Roberto Coelho, ocorrido em 2009 durante uma perseguição a um suspeito de roubo em São José.</p>
<p>Com o criminoso foram apreendidas uma pistola calibre .380 com numeração suprimida e munições. A ação da Polícia Militar encerra a trajetória de um criminoso violento e reforça a resposta do Estado contra quem ataca os agentes de segurança.</p>
<p>A Polícia Militar destacou que a operação foi realizada pela paz, pela ordem e pela memória dos policiais que morreram em serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Imetro fiscaliza 47 mil itens e reduz reprovação para 12,1% em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/imetro-fiscaliza-47-mil-itens-em-acao-para-evitar-fraudes-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:49:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5f6085ee055b03a65f92c7f5d1868ec64c039d3b]]></guid>
<description><![CDATA[O Programa Compra Segura SC, coordenado pelo Imetro-SC, analisou mais de 47 mil produtos adquiridos pelo governo estadual em 2025, reduzindo o índice de reprovação para 12,1%, contra mais de 50% no ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Programa Compra Segura SC, coordenado pelo Imetro-SC, analisou mais de 47 mil produtos adquiridos pelo governo estadual em 2025, reduzindo o índice de reprovação para 12,1%, contra mais de 50% no ano anterior.</p>
<p>Durante o ano de 2025, fiscais do Instituto de Metrologia do Governo de Santa Catarina realizaram mais de 100 ações fiscais, ampliando em 90% o alcance do programa, que passou a incluir o interior do estado, almoxarifados centrais, escolas agrícolas, colégios militares e unidades prisionais. Entre os 47 mil produtos analisados, 120 lotes foram submetidos a ensaios laboratoriais.</p>
<p>O índice de reprovação caiu para 12,1% em 2025, uma redução significativa em relação a 2024, quando as irregularidades ultrapassavam 50%. O programa atua no combate a fraudes, como produtos entregues com quantidade inferior à informada no rótulo ou fora dos padrões de qualidade exigidos, contribuindo para a eficiência no uso dos recursos públicos.</p>
<p>Durante uma fiscalização no almoxarifado da Secretaria de Estado de Justiça e Reintegração Social, 12 lotes de produtos de higiene e limpeza foram analisados. Um lote de água sanitária foi reprovado por apresentar volume inferior ao permitido, e três lotes de colchões apresentaram densidade e dimensões abaixo das declaradas pelos fabricantes. As empresas responsáveis foram autuadas e respondem a processos administrativos.</p>
<p>O Programa Compra Segura SC integra a política estadual de compras, coordenada pela Diretoria de Gestão de Licitações e Contratos da Secretaria de Estado da Administração e executada pelo Imetro-SC, consolidando avanços na fiscalização e na qualidade dos produtos adquiridos pelo governo de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
