<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 20:10:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cobertura de esgoto em Santa Catarina precisa alcançar 90% até 2033, aponta TCE/SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ec5577522457e035441b47bf8f67ff80068fcb84/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 19:20:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ec5577522457e035441b47bf8f67ff80068fcb84]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina atende menos de 36% da população com coleta e tratamento de esgoto e enfrenta o desafio de ampliar esse índice para 90% até 2033,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina atende menos de 36% da população com coleta e tratamento de esgoto e enfrenta o desafio de ampliar esse índice para 90% até 2033, O Tribunal de Contas de Santa Catarina (TCE/SC) realizou uma reunião com agências reguladoras do setor de saneamento para discutir a baixa cobertura de esgoto no Estado e as ações necessárias para o cumprimento da meta estabelecida pelo marco legal. O vice-presidente do TCE/SC destacou a importância de conhecer a realidade dos municípios e o que está sendo feito para alcançar o objetivo, ressaltando que o desafio exige parceria e não pode ser resolvido isoladamente.</p>
<p>Durante o encontro, foi debatida a necessidade de regulamentar as soluções alternativas adotadas por municípios, que nem sempre são validadas para o cumprimento das metas nacionais. As agências reguladoras terão papel estratégico ao fornecer dados de fiscalização e informações técnicas para um diagnóstico mais preciso do setor.</p>
<p>A iniciativa integra uma série de ações do TCE/SC voltadas para a área ambiental, incluindo seminários e acordos de cooperação técnica com órgãos estaduais e federais. O objetivo é atuar de forma colaborativa com gestores e agências reguladoras para avançar no saneamento básico e garantir a melhoria dos serviços públicos essenciais.</p>
<p>O TCE/SC reforça seu compromisso em apoiar e controlar as ações para que Santa Catarina alcance a cobertura de esgoto de 90% da população até 2033,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Turista uruguaio morre afogado na Praia das Bananeiras, em Governador Celso Ramos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5ce4b858b0da56501d9afe404867a032d34d50d4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:56:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5ce4b858b0da56501d9afe404867a032d34d50d4]]></guid>
<description><![CDATA[Um turista uruguaio de 41 anos morreu afogado na Praia das Bananeiras, em Governador Celso Ramos, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um turista uruguaio de 41 anos morreu afogado na Praia das Bananeiras, em Governador Celso Ramos, na Grande Florianópolis. Equipes de socorro foram acionadas imediatamente após o homem ser retirado da água. O resgate aéreo também prestou apoio à ocorrência.</p>
<p>Os socorristas realizaram procedimentos de reanimação cardiopulmonar ainda na faixa de areia, mas o óbito foi confirmado no local. Testemunhas relataram que o turista estava acompanhado de um grupo que participava de uma excursão na cidade. As circunstâncias do afogamento não foram detalhadas até a última atualização.</p>
<p>As autoridades devem apurar o caso para esclarecer como ocorreu o incidente. O caso segue sob investigação para determinar as causas do afogamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
