<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 18:10:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta para temporais com risco alto de alagamentos e deslizamentos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a5c7e54577e4a633779daefc67234c65308510d7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:11:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a5c7e54577e4a633779daefc67234c65308510d7]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina alerta para temporais com chuva intensa entre a tarde de sábado e domingo, com risco elevado de alagamentos, enxurradas e deslizamentos em diversas regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina alerta para temporais com chuva intensa entre a tarde de sábado e domingo, com risco elevado de alagamentos, enxurradas e deslizamentos em diversas regiões do estado.</p>
<p>O alerta meteorológico indica que o aquecimento, a alta umidade e perturbações atmosféricas favorecem a formação de instabilidades em todas as regiões catarinenses. Os temporais devem ocorrer de forma localizada, característica do verão, porém com potencial para volumes elevados de chuva em curto intervalo de tempo.</p>
<p>As áreas destacadas em laranja no mapa meteorológico apresentam risco alto para alagamentos, enxurradas e deslizamentos, especialmente onde já houve precipitação elevada no dia anterior. Nas áreas em amarelo, o risco é moderado, com ocorrência mais isolada. Há também possibilidade de vendavais e queda de granizo pontuais com risco moderado em todo o estado.</p>
<p>A Defesa Civil orienta a população a buscar abrigo em local seguro durante os temporais, evitando janelas, objetos que possam ser arremessados, árvores, placas, muros e postes de energia. Recomenda não atravessar ruas alagadas, pontes ou pontilhões submersos e a acionar os números de emergência 199 ou 193 em caso de necessidade.</p>
<p>Acompanhe as atualizações pelos canais oficiais da Defesa Civil e redobre os cuidados em áreas de encosta durante o fim de semana.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
