<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 23:47:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Domingo será de calor com risco de temporais isolados em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/domingo-sera-de-calor-e-risco-de-temporais-isolados-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 23:31:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f54f7c882c563d76b701e21d680b875e75d6828a]]></guid>
<description><![CDATA[O domingo começa com tempo estável, mas a partir da tarde há possibilidade de temporais isolados, especialmente no Litoral e no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O domingo começa com tempo estável, mas a partir da tarde há possibilidade de temporais isolados, especialmente no Litoral e no Vale do Itajaí. As áreas mais à leste do estado concentram o risco de instabilidade, com possibilidade de granizo e rajadas intensas de vento de forma localizada. O risco para ocorrências como destelhamentos, danos na rede elétrica, queda de galhos e árvores e alagamentos pontuais é classificado como baixo a moderado.</p>
<p>As temperaturas pela manhã permanecem semelhantes às do sábado, enquanto à tarde os termômetros podem chegar a 31°C a 33°C no Vale do Itajaí, 30°C a 32°C no Oeste e no Litoral Sul, e entre 24°C e 29°C nas demais regiões.</p>
<p>O dia terá sol entre nuvens em todo o estado, com pancadas de chuva e temporais isolados a partir da tarde no Litoral e no Vale do Itajaí. A condição meteorológica é influenciada por uma massa de ar seco e quente associada a um sistema de alta pressão no Sul do Brasil, favorecendo a convecção típica de dias quentes de verão.</p>
<p>Os ventos sopram de sudoeste a sudeste, com intensidade fraca a moderada. Mantenha-se atento às condições do tempo e tome os cuidados necessários durante os períodos de instabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
