<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 23:46:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tubarão-cabeça-chata é provável espécie em ataque fatal a adolescente em Olinda]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tubarao-cabeca-chata-e-a-provavel-especie-em-ataque-que-matou-adolescente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:27:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:32dcffb2e6ff5d52a3179b71ecc868e54838e6ac]]></guid>
<description><![CDATA[Adolescente de 13 anos morreu após ataque de tubarão em Olinda, Região Metropolitana do Recife. Lesão apresenta padrão compatível com dentição do tubarão-cabeça-chata.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adolescente de 13 anos morreu após ataque de tubarão em Olinda, Região Metropolitana do Recife. Lesão apresenta padrão compatível com dentição do tubarão-cabeça-chata. O Comitê Estadual de Monitoramento de Incidentes com Tubarões identificou o tubarão-cabeça-chata como a espécie mais provável envolvida no ataque que vitimou o adolescente Deivison Rocha Dantas. A lesão fatal, na coxa direita, tinha 33 centímetros de diâmetro e corresponde ao padrão de dentição do gênero Carcharhinus, especialmente do tubarão-cabeça-chata.</p>
<p>As características ambientais do local do ataque, próximo a estuários e desembocaduras de rios, reforçam a hipótese da presença dessa espécie, comum na região e habituada a ambientes costeiros e fluviais. Desde 1992, a maioria dos incidentes com tubarões em Pernambuco ocorreu na Região Metropolitana do Recife.</p>
<p>Um trecho de 33 quilômetros entre o Paiva, em Cabo de Santo Agostinho, e o Farol, em Olinda, é considerado área de maior risco, com restrições a atividades náuticas, embora o banho de mar não seja proibido, exceto em um segmento da Praia de Piedade, em Jaboatão dos Guararapes.</p>
<p>O Governo de Pernambuco lançou edital para retomar o monitoramento de tubarões, com microchipagem e acompanhamento dos animais, focando o trecho de maior risco. O investimento previsto é de mais de um milhão de reais para 24 meses. Atualmente, o monitoramento ocorre apenas em Fernando de Noronha.</p>
<p>Placas de sinalização alertam para áreas sujeitas a incidentes em todo o litoral pernambucano, incluindo pontos em Olinda e na praia de Del Chifre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itajaí entrega novo asfalto na Rua César Stamm, no bairro Cordeiros]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/asfalto-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:56:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fdd391c20273042631119a8c425a51c2da570eaf]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Obras concluiu a pavimentação da Rua César Stamm, substituindo o antigo revestimento de lajotas por asfalto em trecho de aproximadamente 400 metros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Obras concluiu a pavimentação da Rua César Stamm, substituindo o antigo revestimento de lajotas por asfalto em trecho de aproximadamente 400 metros. A intervenção faz parte do cronograma de melhorias da infraestrutura viária da cidade e visa aprimorar as condições de tráfego para veículos e pedestres que utilizam a via diariamente, conectando diferentes pontos do bairro Cordeiros.</p>
<p>A substituição do calçamento por uma nova camada asfáltica tem como objetivo proporcionar um deslocamento mais seguro e confortável, reduzir a poeira e os ruídos gerados pelo tráfego, além de facilitar o acesso às residências.</p>
<p>A obra atende a uma demanda da comunidade local, contribuindo para a otimização da mobilidade urbana e a valorização da infraestrutura do bairro. O secretário de Obras de Itajaí destacou que a pavimentação da Rua César Stamm representa o andamento do planejamento da gestão municipal e reforça o cuidado com a cidade e seus moradores, impactando diretamente a qualidade de vida da população.</p>
<p>A conclusão dos trabalhos na Rua César Stamm reforça o compromisso da prefeitura de Itajaí com a melhoria da infraestrutura e o bem-estar dos moradores do bairro Cordeiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí autoriza projeto executivo para novo centro de treinamento esportivo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/centro-treinamento-esportivo-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:56:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:96717634340abbb1ea950d2354f57fefa6028479]]></guid>
<description><![CDATA[Itajaí iniciou a elaboração do projeto executivo para um centro de treinamento olímpico, com investimento superior a R$ 700 mil na fase inicial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Itajaí iniciou a elaboração do projeto executivo para um centro de treinamento olímpico, com investimento superior a R$ 700 mil na fase inicial. A Prefeitura de Itajaí autorizou a elaboração do projeto executivo para a construção de um complexo esportivo destinado ao treinamento de categorias de base e atletas de alto rendimento. O local previsto para a obra é o entorno da atual pista de atletismo, que receberá estruturas para diversas modalidades olímpicas e um novo espaço para a sede da Fundação Municipal de Esporte e Lazer (FMEL).</p>
<p>O investimento inicial para a contratação do projeto executivo é de R$ 704.715,11, valor destinado ao planejamento técnico da obra para garantir segurança e eficiência na construção. A ordem de serviço foi apresentada em ato no Gabinete do Prefeito Robison Coelho, com a presença de autoridades municipais, vereadores e secretários, incluindo o vice-prefeito Rubens Angioletti e o secretário de Desenvolvimento Urbano e Habitação, João Paulo Kowalsky.</p>
<p>O prefeito destacou que o projeto do Parque Olímpico é antigo e agora começa a ser concretizado, com a intenção de concentrar as atividades de treinamento em uma estrutura completa. O vice-prefeito ressaltou o compromisso da gestão em transformar a área da pista de atletismo em um grande complexo esportivo, enquanto o secretário afirmou que o projeto visa atender desde o esporte amador até o alto rendimento, promovendo a formação de novos talentos.</p>
<p>O diretor executivo da FMEL enfatizou que o futuro centro vai centralizar as modalidades esportivas em um único espaço, com fácil acesso e gestão integrada pela Fundação Municipal de Esportes.</p>
<p>O avanço para a fase de projeto executivo representa um passo importante para a infraestrutura esportiva de Itajaí, preparando o caminho para a execução das obras do novo centro de treinamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí promove formação sobre novo programa de alfabetização]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/programa-alfabetizacao-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:56:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6330412afb29423bbe0cc640f7efa47d6643d2bf]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Itajaí realizou um encontro para capacitar diretores e supervisores sobre o novo sistema de ensino e programa de alfabetização que serão implementados na rede pública municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação de Itajaí realizou um encontro para capacitar diretores e supervisores sobre o novo sistema de ensino e programa de alfabetização que serão implementados na rede pública municipal.</p>
<p>O encontro aconteceu no auditório da Secretaria Municipal de Educação e teve como foco os materiais didáticos baseados em neurociência, preparando os gestores para as mudanças na rotina das unidades de ensino. O sistema de gestão educacional adotado será o Aprende Brasil, que oferece ferramentas de gerenciamento, material didático, ambiente digital, formação continuada e acompanhamento pedagógico.</p>
<p>Para os estudantes do primeiro e Este programa integra conhecimentos da neurociência e utiliza o método fônico, que ensina os sons das letras antes de formar palavras, por meio de materiais didáticos específicos.</p>
<p>A capacitação faz parte do Percurso Formativo, uma programação de quatro semanas organizada pela Secretaria de Educação para preparar e qualificar todos os profissionais da rede de ensino, alinhando as práticas pedagógicas para o ano letivo de 2026, quando as novas ferramentas estarão em funcionamento.</p>
<p>O objetivo principal é garantir que as crianças aprendam mais e melhor com o novo sistema e programa de alfabetização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
