<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 14:47:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge chaminé de comércio na Terceira Avenida, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fogo-assusta-funcionarios-e-atinge-chamine-de-comercio-na-terceira-avenida-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:33:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bbfcc98a0694874639cdc91316e6e3a7fe9c7c22]]></guid>
<description><![CDATA[Um princípio de incêndio foi controlado por funcionários antes da chegada dos bombeiros, sem feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um princípio de incêndio foi controlado por funcionários antes da chegada dos bombeiros, sem feridos. Na manhã desta quinta-feira, um incêndio foi registrado em uma edificação comercial na Terceira Avenida, em Balneário Camboriú. O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado às 8h28 para atender a ocorrência.</p>
<p>As chamas estavam concentradas na chaminé do estabelecimento e já estavam parcialmente controladas pelos funcionários quando as equipes chegaram. Os bombeiros removeram o filtro da chaminé e encharcaram o equipamento para garantir o controle total do fogo e evitar reignição.</p>
<p>A ocorrência foi atendida por equipes da unidade de Balneário Camboriú com diversas viaturas. Após orientações, coleta de dados e levantamento fotográfico, os bombeiros retornaram ao estado de prontidão. Não houve feridos.</p>
<p>O rápido atendimento dos funcionários e a ação dos bombeiros evitaram maiores danos no comércio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itapema recebe veículo doado pela Vara Criminal para reforço nos serviços públicos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prefeitura-de-itapema-recebe-veiculo-doado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:26:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eb69ee3a1cec64c7a953484c55122e0b7163865a]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema incorporou um veículo doado pela Vara Criminal para fortalecer os serviços públicos e aprimorar o atendimento à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema incorporou um veículo doado pela Vara Criminal para fortalecer os serviços públicos e aprimorar o atendimento à população. A doação foi realizada pelo Juiz da Vara Criminal de Itapema, Marcelo Trevisan, simbolizando a cooperação entre os poderes Executivo e Judiciário no município. O prefeito Alexandre Xepa agradeceu o gesto e ressaltou que a parceria beneficia diretamente a comunidade local.</p>
<p>O juiz Marcelo Trevisan destacou que o veículo representa a união entre instituições com o objetivo comum de servir à sociedade, reforçando o compromisso com a eficiência e qualidade do serviço público em Itapema.</p>
<p>O novo automóvel vai dar mais agilidade e estrutura ao trabalho das equipes da administração municipal, permitindo que as secretarias atuem com maior eficiência em serviços essenciais à população. A iniciativa evidencia o compromisso da Prefeitura com a valorização da cidadania e o fortalecimento institucional.</p>
<p>A doação reforça que parcerias entre os poderes podem gerar resultados práticos para a sociedade de Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorhome com dois cães trancados é removido durante fiscalização em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorhome-com-dois-caes-trancados-e-removido-durante-fiscalizacao-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:07:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a304083cbcde9fb4811a8d8ec2315ecec85174e0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma van adaptada para motorhome foi removida após ser flagrada estacionada irregularmente na Rua Amapá, no centro de Balneário Camboriú, com dois cães trancados em seu interior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma van adaptada para motorhome foi removida após ser flagrada estacionada irregularmente na Rua Amapá, no centro de Balneário Camboriú, com dois cães trancados em seu interior. O veículo ocupava uma área destinada exclusivamente para embarque e desembarque de passageiros, próximo à Rodoviária de Balneário Camboriú. A fiscalização ocorreu por volta das 22h40 durante patrulhamento de rotina pela BC Trânsito. O motor do motorhome estava frio, indicando que o veículo permanecia parado há algum tempo.</p>
<p>No interior do motorhome, os dois cães estavam com as portas fechadas e sem ventilação visível. A Guarda Municipal Ambiental foi acionada para avaliar as condições dos animais. Os proprietários se apresentaram no local, evitando o arrombamento do veículo. Eles receberam orientações sobre os cuidados adequados com os animais.</p>
<p>A remoção do motorhome, com placas argentinas, ocorreu exclusivamente devido à infração de trânsito pelo estacionamento irregular. Durante a mesma fiscalização, outro veículo, um Citroën, foi removido por estar com o licenciamento vencido desde 2020.</p>
<p>Não houve registro de morte dos animais durante a ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ex-policial militar é preso por tráfico de drogas durante operação em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ex-policial-militar-e-preso-por-trafico-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:03:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2fe604fd3f451e3bf922f4903bf72f64f6e9e8a9]]></guid>
<description><![CDATA[Um ex-policial militar foi preso em flagrante durante a segunda fase da Operação Luxúria, realizada em Itajaí, Balneário Camboriú e Gaspar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ex-policial militar foi preso em flagrante durante a segunda fase da Operação Luxúria, realizada em Itajaí, Balneário Camboriú e Gaspar. A prisão ocorreu durante o cumprimento de cinco mandados de busca e apreensão nas cidades de Itajaí, Balneário Camboriú e Gaspar. As investigações apontam que o ex-policial utilizava terceiros para a revenda de drogas, mantendo pontos estratégicos para armazenar, fracionar e preparar os entorpecentes, especialmente em Ilhota e Gaspar.</p>
<p>Durante a operação, foram apreendidos quase 12 quilos de maconha, cerca de 2 quilos de cocaína, uma prensa hidráulica, balança de precisão, 2,4 quilos de insumos químicos e 38 frascos usados para mistura das substâncias. O ex-policial já havia sido expulso da corporação por conduta irregular e possui antecedentes por porte ilegal de arma de uso restrito.</p>
<p>A Operação Luxúria é conduzida pela Delegacia de Combate às Drogas da DIC de Itajaí, com apoio de outras delegacias e da Agência de Inteligência da Polícia Militar. As investigações duraram cerca de oito meses e, na primeira fase, outras sete pessoas foram presas. O ex-policial permanece à disposição da Justiça no sistema prisional, enquanto as diligências continuam para identificar novos envolvidos.</p>
<p>A operação segue em andamento para combater o tráfico de drogas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre eletrocutado durante instalação de ar-condicionado em Araranguá]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trabalhador-morre-eletrocutado-durante-instalacao-de-ar-condicionado-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:44:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:63ab7b12d709312c7fe53e9d4e1fa48faca1955f]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador de 38 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica enquanto instalava um aparelho de ar-condicionado no Centro de Araranguá, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador de 38 anos morreu após sofrer uma descarga elétrica enquanto instalava um aparelho de ar-condicionado no Centro de Araranguá, no Sul de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 21h25 em um imóvel localizado na Avenida Getúlio Vargas, próximo à Praça Hercílio Luz e à Estação Rodoviária. Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas para atender a ocorrência de possível choque elétrico em uma marquise.</p>
<p>Ao chegarem ao local, os socorristas encontraram o trabalhador caído sobre a estrutura, já sem vida. A área foi isolada devido ao risco elétrico, e a CELESC foi chamada para desligar a rede de energia, garantindo a segurança no atendimento.</p>
<p>Após a eliminação do risco, foi confirmada a ausência de sinais vitais. A Polícia Civil e a Polícia Científica foram acionadas para os procedimentos legais e a remoção do corpo. As circunstâncias do acidente serão apuradas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O velório do trabalhador terá início a partir das 15h desta sexta-feira no Cemitério Jardim da Paz, com sepultamento previsto para as 10h do sábado no mesmo local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
