<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 14:46:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador sofre choque elétrico e fica gravemente ferido em obra na Meia Praia]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/urgente-trabalhador-sofre-choque-eletrico-e-fica-gravemente-ferido-em-obra-na-meia-praia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:41:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7b3d58374099752f303503d7220d507fbfd82a31]]></guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador sofreu um choque elétrico e ficou gravemente ferido em um prédio em construção na Rua 230, no bairro Meia Praia, em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um trabalhador sofreu um choque elétrico e ficou gravemente ferido em um prédio em construção na Rua 230, no bairro Meia Praia, em Itapema. O acidente aconteceu durante atividades no canteiro de obras na manhã desta terça-feira. Após a descarga elétrica, o homem entrou em estado crítico e recebeu atendimento imediato no local.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas e realizam manobras de reanimação para tentar estabilizar a vítima. A área foi isolada para o atendimento, e o trânsito na via precisou de atenção redobrada durante a ocorrência.</p>
<p>As circunstâncias do acidente serão apuradas para verificar as condições de segurança da obra e as causas do choque elétrico. A identidade do trabalhador não foi divulgada. O trabalhador permanece em estado grave enquanto as equipes continuam o atendimento no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Plano de Contingência Multirriscos reforça segurança nas escolas de Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/seguranca-escolas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:48:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:74dfe9296d1185da703064e036a76fed8ef9d9b6]]></guid>
<description><![CDATA[Itajaí adota plano estadual para ampliar a segurança nas escolas, integrando-o a programas municipais já existentes que promovem a prevenção e a resposta a emergências no ambiente escolar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Itajaí adota plano estadual para ampliar a segurança nas escolas, integrando-o a programas municipais já existentes que promovem a prevenção e a resposta a emergências no ambiente escolar.</p>
<p>O Plano de Contingência Multirriscos para Unidades Educativas, iniciativa da Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil, estabelece diretrizes para que as escolas organizem procedimentos, definam fluxos de ação e preparem respostas para diferentes cenários de emergência. A implementação dessas normas complementa as ações da Defesa Civil do município, que já realiza atividades educativas sobre percepção de riscos, autoproteção e comportamento seguro nas escolas, envolvendo alunos e educadores.</p>
<p>O plano estadual foi desenvolvido para ser aplicado em unidades educativas de todos os níveis de ensino, públicas e privadas, com capacidade de adaptação à realidade socioterritorial, estrutural e pedagógica de cada instituição. O objetivo é ampliar a preparação das escolas para enfrentar situações de crise, reduzindo os riscos para toda a comunidade escolar.</p>
<p>Paralelamente, o município desenvolve o Programa Escola Resiliente Itajaí, projeto de formação cidadã que aprofunda o aprendizado sobre prevenção de desastres e responsabilidade coletiva. O programa incentiva o protagonismo de crianças e adolescentes na prevenção, fortalecendo a conexão entre escola, famílias e comunidade local, criando uma rede de conscientização e preparo.</p>
<p>A integração entre o Plano de Contingência Multirriscos e as ações municipais busca criar um ambiente mais preparado nas instituições de ensino. Enquanto o plano estadual organiza procedimentos institucionais para gerenciamento de crises, as iniciativas locais trabalham na construção de uma cultura de prevenção e no engajamento da comunidade escolar, ampliando a capacidade de resposta e a segurança nas escolas de Itajaí.</p>
<p>A combinação das diretrizes estaduais com as ações municipais reforça a segurança e a resiliência das escolas em Itajaí, promovendo um ambiente escolar mais seguro para estudantes, professores e funcionários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
