<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 17:10:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para risco alto de temporais em quase toda Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a06bdc2431c76fac063d831d6193d7862cc63117/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:35:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a06bdc2431c76fac063d831d6193d7862cc63117]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu alerta para risco alto de temporais entre a tarde e noite desta segunda-feira e ao longo de terça-feira, com possibilidade de chuvas intensas, raios, ventos fortes e granizo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu alerta para risco alto de temporais entre a tarde e noite desta segunda-feira e ao longo de terça-feira, com possibilidade de chuvas intensas, raios, ventos fortes e granizo.</p>
<p>A combinação de calor intenso, umidade elevada e instabilidades atmosféricas favorece a formação de tempestades, principalmente entre o Meio-Oeste e o Litoral. Nessas regiões, o risco é considerado alto para ocorrências associadas à chuva intensa, como alagamentos, enxurradas pontuais e deslizamentos.</p>
<p>Também há risco moderado para destelhamentos, queda de galhos e árvores e danos na rede elétrica provocados por rajadas de vento e eventual queda de granizo. Nas demais áreas do estado, o risco é classificado como moderado.</p>
<p>A sensação de abafamento deve predominar nos próximos dias devido às altas temperaturas e à umidade, fatores que contribuem para o desenvolvimento de nuvens carregadas e temporais típicos de verão. O risco para deslizamentos permanece elevado, especialmente em locais que já registraram altos volumes de chuva nos dias anteriores.</p>
<p>A Defesa Civil orienta a população a buscar abrigo seguro durante temporais, evitar transitar próximo a árvores e estruturas que possam cair, não atravessar ruas alagadas e evitar áreas de encosta. Em caso de emergência, os contatos disponíveis são 199, 153 e (47) 9 9232-4928.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Justiça libera jovem que matou o pai em Jaraguá do Sul e ele responderá em liberdade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f1a71f1de5830755d16079cbdf455bafe211c35b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:25:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f1a71f1de5830755d16079cbdf455bafe211c35b]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos que matou o próprio pai a tiros em Jaraguá do Sul vai responder ao processo em liberdade enquanto as investigações continuam.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 18 anos que matou o próprio pai a tiros em Jaraguá do Sul vai responder ao processo em liberdade enquanto as investigações continuam. O crime aconteceu no bairro Santo Antônio, quando o homem de 48 anos teria passado o dia ingerindo bebida alcoólica e iniciado ameaças e agressões contra familiares. Após o comportamento violento e a tentativa do pai de invadir a casa onde a mãe e o filho estavam abrigados, o jovem efetuou os disparos.</p>
<p>O rapaz foi preso em flagrante e afirmou ter atirado quatro vezes, enquanto a perícia apontou cerca de oito disparos na vítima. Inicialmente, a autoridade policial não identificou elementos claros de legítima defesa, citando a necessidade de aprofundamento das investigações devido à quantidade de tiros.</p>
<p>A Polícia Militar encontrou danos na residência e apreendeu munições e carregadores de calibre 9 milímetros. A arma usada estava registrada em nome do pai. Mesmo liberado da prisão, o jovem continuará respondendo por homicídio enquanto a Polícia Civil apura as circunstâncias do caso.</p>
<p>A decisão judicial foi tomada durante audiência de custódia realizada um dia após o crime, permitindo que o jovem responda ao processo em liberdade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
