<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 09:36:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tempo segue instável em Santa Catarina com calor e pancadas de chuva]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tempo-segue-instavel-em-santa-catarina-com-calor-e-pancadas-de-chuva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:13:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1a17c15e79e7c3ec65202b94e9567d015ede81c6]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá uma semana típica de verão, com calor, sensação de abafamento e temporais isolados, mantendo o risco de alagamentos e danos na rede elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá uma semana típica de verão, com calor, sensação de abafamento e temporais isolados, mantendo o risco de alagamentos e danos na rede elétrica. As instabilidades permanecem sobre o estado, com variação de nuvens e chuva a qualquer momento, especialmente entre os Planaltos e o Litoral. Durante as tardes, há condições para temporais isolados, principalmente na metade leste de Santa Catarina, com risco moderado para alagamentos, queda de galhos e árvores, destelhamentos e danos na rede elétrica, principalmente na Grande Florianópolis, Litoral Norte e Planalto Norte.</p>
<p>As temperaturas máximas variam entre 27°C e 30°C, com valores mais elevados no Litoral Norte e no Baixo Vale do Itajaí. O calor e a umidade favorecem a formação de temporais isolados com chuva intensa, raios e rajadas de vento, especialmente no Planalto Norte, Litoral Norte, Vale do Itajaí e Grande Florianópolis.</p>
<p>As madrugadas e manhãs permanecem abafadas, com temperaturas mínimas acima dos 20°C na maior parte do estado, chegando próximas dos 25°C no Oeste e no Litoral. Entre a tarde e a noite, há possibilidade de temporais isolados com raios, rajadas de vento, chuva intensa e eventual queda de granizo, com risco moderado para alagamentos, destelhamentos e queda de galhos e árvores, principalmente entre o Meio-Oeste e o Litoral.</p>
<p>No fim do período, a formação e passagem de uma frente fria aumentam a instabilidade em todas as regiões, elevando o risco de ocorrências associadas ao mau tempo em todo o estado. O tempo instável e o calor típico de verão permanecem em Santa Catarina até sexta-feira, exigindo atenção para os riscos de temporais e seus efeitos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 800 maços de cigarros contrabandeados são apreendidos em ônibus na SC-157]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mais-de-800-macos-de-cigarros-contrabandeados-sao-apreendidos-em-onibus-na-sc-157/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:02:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0c99dd8865fd8dc494c5f45ac35f37789625301a]]></guid>
<description><![CDATA[Um casal foi flagrado transportando mais de 800 maços de cigarros trazidos ilegalmente do Paraguai em um ônibus interestadual abordado na SC-157, em São Lourenço do Oeste.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um casal foi flagrado transportando mais de 800 maços de cigarros trazidos ilegalmente do Paraguai em um ônibus interestadual abordado na SC-157, em São Lourenço do Oeste. A apreensão ocorreu durante uma fiscalização de rotina realizada pela Polícia Militar Rodoviária no fim da tarde de domingo. A guarnição do Posto 17 do Comando de Polícia Militar Rodoviária realizava abordagens em frente ao posto rodoviário quando decidiu fiscalizar um ônibus que fazia o itinerário entre Foz do Iguaçu e Porto Alegre.</p>
<p>Durante a verificação no compartimento de bagagens, os policiais localizaram sacolas pertencentes a um casal. Nas bagagens da mulher foram encontrados diversos brinquedos e 412 maços de cigarros. Já nas sacolas do companheiro, foram localizados 398 maços de cigarros, além de brinquedos semelhantes, o que levantou suspeita sobre a tentativa de ocultar o transporte irregular da mercadoria.</p>
<p>Diante da constatação de contrabando e descaminho, os produtos foram apreendidos e encaminhados à Receita Federal para os procedimentos cabíveis. O caso foi registrado durante a operação de fiscalização na rodovia estadual.</p>
<p>A ação reforça o combate ao contrabando e descaminho na região, contribuindo para a segurança nas rodovias de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de criança é localizado após mais de 12 horas de buscas em rio de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-crianca-e-localizado-apos-mais-de-12-horas-de-buscas-em-rio-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:52:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b85f1e75c201a9cc8c21516168abf3d23a0d5432]]></guid>
<description><![CDATA[Após mais de 12 horas de buscas no Rio Chapecozinho, o corpo de uma criança de nove anos foi encontrado a cerca de 5,5 quilômetros do ponto inicial das buscas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após mais de 12 horas de buscas no Rio Chapecozinho, o corpo de uma criança de nove anos foi encontrado a cerca de 5,5 quilômetros do ponto inicial das buscas. As equipes do Corpo de Bombeiros Militar iniciaram a operação ainda no início da manhã, utilizando embarcações para percorrer o rio. O nível baixo das águas permitiu a verificação de pontos de remanso, locais onde galhos e outros vestígios costumam se acumular. O trajeto apresentou elevada complexidade técnica devido à presença de quedas d’água, o que dificultou a navegação e exigiu atenção redobrada das equipes.</p>
<p>Durante o deslocamento, os bombeiros identificaram um forte odor em um ponto de remanso antes da última queda d’água que antecede a Pequena Central Hidrelétrica Salto Voltão. Com base nesse indício, a equipe interrompeu a varredura inicial e concentrou as buscas minuciosas pelas margens do rio naquele trecho.</p>
<p>O corpo foi localizado por volta das 14h40. Devido à dificuldade de acesso, foi necessário reforço de efetivo para a retirada, que começou às 17h e exigiu a montagem de sistemas de redução de força para o resgate em ribanceira. A operação de extração foi concluída às 18h40.</p>
<p>A localização e remoção do corpo encerraram uma das etapas mais delicadas da ocorrência no Rio Chapecozinho.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar fiscaliza Praia Central de Balneário Camboriú durante temporada]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-militar-realiza-fiscalizacao-na-praia-central-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:35:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:66abf7a18310f07ba0ea438e3eb7e55233a1eae7]]></guid>
<description><![CDATA[O 12º Batalhão da Polícia Militar realizou operação na Praia Central de Balneário Camboriú para coibir ocupação irregular da faixa de areia e reforçar normas municipais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O 12º Batalhão da Polícia Militar realizou operação na Praia Central de Balneário Camboriú para coibir ocupação irregular da faixa de areia e reforçar normas municipais. A ação ocorreu no domingo (11) e teve foco na montagem irregular de barracas que ocupam indevidamente o espaço público por longos períodos. Essa prática é alvo de reclamações especialmente durante a alta temporada, quando o fluxo de turistas aumenta.</p>
<p>Além da fiscalização, a Polícia Militar orientou os frequentadores sobre a proibição do uso de garrafas de vidro na faixa de areia e da utilização de caixas de som. As medidas visam reduzir riscos de acidentes, preservar a segurança dos banhistas e evitar perturbações ao sossego público.</p>
<p>As operações de fiscalização seguem de forma contínua durante a temporada, com o objetivo de garantir a ordem, a segurança e o uso adequado dos espaços públicos em Balneário Camboriú.</p>
<p>A Polícia Militar mantém o compromisso de garantir a segurança e o cumprimento das normas municipais na Praia Central durante toda a temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
