<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 17:47:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após choque elétrico durante reparo no telhado da própria casa em Jaraguá do Sul]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-morre-apos-choque-eletrico-durante-reparo-no-telhado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:40:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1a9b6c37a4132fa9998ad06099e976293739fd47]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 50 anos morreu após sofrer um choque elétrico enquanto fazia reparos no telhado de sua casa no bairro Rio Cerro, em Jaraguá do Sul, Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 50 anos morreu após sofrer um choque elétrico enquanto fazia reparos no telhado de sua casa no bairro Rio Cerro, em Jaraguá do Sul, Norte de Santa Catarina. A vítima entrou em contato com um fio energizado enquanto trabalhava no telhado, caiu e foi encontrada em parada cardiorrespiratória. Equipes do SAMU com suporte avançado foram acionadas para o atendimento, mas as manobras de reanimação duraram cerca de uma hora e não tiveram sucesso.</p>
<p>O homem foi identificado como Claudinei Lemos de Jesus. Familiares relataram que ele estava no telhado no momento do acidente, e a tragédia gerou comoção entre amigos e conhecidos. A Sociedade de Atiradores Ribeirão Grande da Luz, da qual Claudinei era sócio, publicou uma nota de pesar.</p>
<p>O velório ocorre na Comunidade Evangélica Luterana Apóstolo Pedro Ribeirão Grande da Luz, e a cerimônia de cremação está marcada para as 16h de domingo, dia 25. O óbito foi confirmado no local, encerrando as tentativas de reanimação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem mata mãe de seus três filhos em Maravilha, SC, e faz nova ameaça]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/quando-eu-for-solto-vou-matar-mais-uma-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:29:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:357af72b44afbf8f8bc071b94b51618e4173495b]]></guid>
<description><![CDATA[Um feminicídio foi registrado na manhã deste sábado em Maravilha, Oeste de Santa Catarina, onde um homem matou a esposa e ameaçou atacar uma amiga da vítima após deixar a prisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um feminicídio foi registrado na manhã deste sábado em Maravilha, Oeste de Santa Catarina, onde um homem matou a esposa e ameaçou atacar uma amiga da vítima após deixar a prisão. A Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de homicídio em uma residência na Rua Olívio Sehn. Durante o deslocamento, o suspeito, identificado como Hilton Provensi, se aproximou das viaturas visivelmente transtornado e confessou o crime. Ele relatou que, após um desentendimento envolvendo o filho mais novo, matou Ana Dayse Gomes Provensi durante a madrugada, consumiu bebida alcoólica e decidiu se entregar à polícia.</p>
<p>No local do crime, os policiais encontraram os três filhos do casal, a irmã da vítima e o cunhado. A porta do quarto estava trancada, e ao ser aberta, Ana Dayse foi encontrada sem vida. O Corpo de Bombeiros confirmou o óbito. A Polícia Civil e a Polícia Científica foram acionadas para os procedimentos legais, com a área isolada pela Polícia Militar.</p>
<p>Durante a abordagem, Hilton Provensi fez uma nova ameaça, afirmando a intenção de atacar uma amiga da vítima quando deixar a prisão. Ele foi algemado e preso em flagrante por feminicídio consumado, informado de seus direitos e conduzido à Delegacia de Polícia Civil, que dará continuidade às investigações. As crianças ficaram sob os cuidados da irmã da vítima.</p>
<p>A rápida atuação da Polícia Militar foi fundamental para controlar a situação e preservar o local do crime, garantindo o início das investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú realiza primeiro embarque oficial de cruzeiro no Atracadouro Barra Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/balneario-camboriu-tera-primeiro-embarque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:25:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:849d185e4642cdc1a652fc850c4666d51af441d5]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú inicia operação inédita de embarque de cruzeiro com cerca de 300 passageiros rumo ao Uruguai, marcando um avanço na infraestrutura turística da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú inicia operação inédita de embarque de cruzeiro com cerca de 300 passageiros rumo ao Uruguai, marcando um avanço na infraestrutura turística da cidade. Nesta segunda-feira (26), Balneário Camboriú fará o primeiro embarque oficial de cruzeiro em sua história, com cerca de 300 passageiros embarcando no navio MSC Preziosa, que seguirá para Punta Del Este, no Uruguai. A operação ocorrerá no Atracadouro Barra Sul, que foi reconhecido como Instalação Portuária de Turismo alfandegada após investimentos estruturais realizados pelo Grupo Tedesco.</p>
<p>Com esse embarque, a cidade se torna a primeira do Brasil a contar com uma IPTUR alfandegada capaz de realizar procedimentos internacionais de embarque e desembarque de passageiros, ampliando seu papel no turismo náutico e consolidando-se como referência nacional em infraestrutura para cruzeiros.</p>
<p>Desde novembro, Balneário Camboriú recebe navios em trânsito durante a temporada de cruzeiros 2025/2026, que terá 46 escalas e movimentará mais de 160 mil passageiros até o encerramento previsto para 2 de abril. A Prefeitura, por meio de diversas secretarias e órgãos, apoia a operação para garantir a organização e o acolhimento dos passageiros, ressaltando o impacto positivo no comércio, hotelaria e serviços locais.</p>
<p>A realização do primeiro embarque oficial no Atracadouro Barra Sul representa um marco para Balneário Camboriú, fortalecendo seu desenvolvimento econômico e turístico na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
