<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 23:46:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem cai de costão em praia de SC e morre afogado]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-cai-costao-praia-sc-morre-laguna/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:17:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:39a79cfd7cc0951129046c30204cbaf4715784af]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 40 anos morreu após cair de um costão rochoso em praia de Santa Catarina e se afogar ao tentar retornar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 40 anos morreu após cair de um costão rochoso em praia de Santa Catarina e se afogar ao tentar retornar. O acidente ocorreu na área conhecida como Pedra do Frade, em Laguna, no Sul de Santa Catarina, local turístico formado por costões rochosos. A vítima, moradora do bairro Caverazinho, em Araranguá, estava sobre as pedras quando escorregou e caiu no mar.</p>
<p>Ele tentou nadar para retornar ao costão, mas após grande esforço físico ficou exausto e submergiu. Pessoas próximas perceberam a situação e acionaram o socorro, mas o homem não resistiu.</p>
<p>O caso reforça a necessidade de cuidados ao frequentar áreas rochosas próximas ao mar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhada em memória de vítimas de feminicídio mobiliza litoral Norte de Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhada-silenciosa-penha-balneario-picarras-feminicidio-daiane/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:48:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f0eaef3a082958db1fddd5d9fed110d8cd4f79da]]></guid>
<description><![CDATA[Manifestantes realizaram uma caminhada silenciosa entre Praia Alegre e o pelotão da Polícia Militar de Balneário Piçarras para homenagear mulheres vítimas de feminicídio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Manifestantes realizaram uma caminhada silenciosa entre Praia Alegre e o pelotão da Polícia Militar de Balneário Piçarras para homenagear mulheres vítimas de feminicídio. A mobilização aconteceu na manhã deste domingo e foi marcada pelo silêncio, pela dor e pelo pedido de justiça. O ato teve início na Praia Alegre, em Penha, e terminou em frente ao quartel da Polícia Militar de Balneário Piçarras.</p>
<p>A manifestação foi motivada pelo assassinato de Daiane Simão da Costa, de 33 anos, ocorrido há uma semana. Ela foi perseguida pelo ex-companheiro pelas ruas da cidade e tentou buscar socorro na sede da PM, mas foi atingida por disparos de arma de fogo na área do batalhão. O autor do crime cometeu suicídio no local.</p>
<p>Durante o percurso, os participantes carregaram cartazes e caminharam em silêncio como forma de respeito à vítima e denúncia à violência contra mulheres. O ato também prestou homenagem a todas as mulheres que tiveram suas vidas interrompidas por companheiros ou ex-companheiros, reforçando o pedido por políticas públicas mais efetivas, acolhimento às vítimas e respostas mais firmes diante desses crimes.</p>
<p>A caminhada evidenciou a necessidade de atenção e ações concretas para combater a violência contra a mulher no litoral Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
