<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 17:47:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lages inaugura ponto de descarte para móveis no Terminal Rodoviário]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/descarte-moveis-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:42:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d84a60d9ab97c70953afcc9e532a7a02651a2173]]></guid>
<description><![CDATA[Um novo ponto para descarte de móveis e resíduos volumosos foi instalado no estacionamento do Terminal Rodoviário Dom Honorato Piazera, em Lages, para facilitar o descarte correto desses materiais pela população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um novo ponto para descarte de móveis e resíduos volumosos foi instalado no estacionamento do Terminal Rodoviário Dom Honorato Piazera, em Lages, para facilitar o descarte correto desses materiais pela população.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Águas e Saneamento, Semasa, iniciou um serviço experimental para o descarte de móveis e outros resíduos volumosos no bairro Universitário. O ponto de entrega está localizado na avenida Dom Pedro II, no estacionamento do Terminal Rodoviário Dom Honorato Piazera, e utiliza um contêiner do tipo roll-on roll-off, que permite fácil remoção e substituição.</p>
<p>O objetivo do serviço é oferecer uma alternativa acessível para que a população possa descartar itens inservíveis como sofás, camas, colchões, armários e restos de MDF, evitando o abandono desses materiais em vias públicas e terrenos baldios. Não são aceitos entulhos, lixo orgânico, materiais recicláveis ou eletrônicos.</p>
<p>Para quem não pode transportar os móveis até o terminal, a Semasa mantém o serviço de coleta agendada, disponível até duas vezes por ano por residência. O agendamento deve ser feito pelos canais de atendimento da secretaria, por telefone ou aplicativo de mensagens, nos números (49) 3019-7426 e (49) 99836-1691.</p>
<p>A iniciativa visa contribuir para a limpeza urbana, a saúde pública e a organização dos espaços públicos em Lages, com a possibilidade de expansão do serviço para outros pontos da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CEMEJA Itapema abre matrículas para jovens e adultos em 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cemeja-itapema-abre-matriculas-para-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:37:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:effdeecd2384bf2ed08c19366cce08f48a180e85]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro Municipal de Educação de Jovens e Adultos (CEMEJA) de Itapema iniciou as inscrições para o ano letivo de 2026, destinadas a pessoas com 15 anos ou mais que desejam retomar ou concluir o Ensino Fundamental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro Municipal de Educação de Jovens e Adultos (CEMEJA) de Itapema iniciou as inscrições para o ano letivo de 2026, destinadas a pessoas com 15 anos ou mais que desejam retomar ou concluir o Ensino Fundamental.</p>
<p>As matrículas devem ser feitas presencialmente na Escola Bento Elói Garcia, localizada na Rua 402 B, nº 100, no bairro Morretes. O atendimento começa na segunda-feira, 26 de janeiro, das 13h30 às 17h.</p>
<p>A partir de 4 de fevereiro, o CEMEJA ampliará o atendimento para segunda a sexta-feira, nos períodos da tarde e da noite, oferecendo flexibilidade para quem trabalha durante o dia.</p>
<p>O CEMEJA é uma alternativa para jovens e adultos que buscam reinserção educacional, promovendo qualificação, inclusão social e desenvolvimento pessoal, além de ampliar oportunidades no mercado de trabalho e no exercício da cidadania.</p>
<p>Mais informações podem ser obtidas diretamente na escola durante o horário de atendimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Encontro exclusivo reúne pilotos e donos de helicópteros em Tijucas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/maior-bairro-cidade-do-sul-do-pais-recebe-encontro-de-pilotos-e-donos-de-helicopteros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:23:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0d70953dddf28c159fcd1d85f4174416a16627c3]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 50 convidados participam de evento restrito no Flores de Sal, maior bairro-cidade do Sul do Brasil, voltado para aviação executiva, lifestyle e negócios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cerca de 50 convidados participam de evento restrito no Flores de Sal, maior bairro-cidade do Sul do Brasil, voltado para aviação executiva, lifestyle e negócios. O encontro ocorre nesta quinta-feira, a partir das 17h, na Central de Vendas do Flores de Sal, empreendimento localizado na Rodovia SC-410, km 8, no bairro Nova Descoberta, em Tijucas, no Litoral Norte de Santa Catarina. O evento reúne pilotos e proprietários de helicópteros de diferentes regiões do estado, promovendo networking, troca de experiências e relacionamento qualificado entre empresários.</p>
<p>A proposta do encontro vai além da aviação, buscando integrar temas como aviação executiva, lifestyle e oportunidades de negócios dentro do projeto urbanístico de grande escala. O evento é realizado em parceria com a Fly In Asas Rotativas e a Atlântico Sul Aero Service, proporcionando aos participantes a oportunidade de conhecer de perto o conceito e a infraestrutura do Flores de Sal.</p>
<p>Luciana Pereira, diretora da Urbani Cidades, responsável pelo empreendimento, destaca que o objetivo é criar um ambiente propício para conexões estratégicas entre empresários interessados em aviação, investimentos e planejamento de longo prazo. O Flores de Sal se consolida como um espaço preparado para receber encontros qualificados.</p>
<p>O evento reforça a importância do Flores de Sal como um polo que conecta aviação executiva, lifestyle e negócios, consolidando seu papel no mercado imobiliário do Sul do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Membro de facção investigada por tráfico é preso com mais de 1 kg de maconha em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/faccao-investigada-por-trafico-tem-preso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:48:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4ff0709a507732bb26069dd5e06aa13aa38cf833]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou a Operação Contragolpe em Porto Belo, visando combater o tráfico de drogas e o crime organizado na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina realizou a Operação Contragolpe em Porto Belo, visando combater o tráfico de drogas e o crime organizado na região. A operação cumpriu sete mandados de busca e apreensão em oito locais diferentes. Durante as diligências, um suspeito foi preso em flagrante com cerca de 1,2 quilo de maconha e outras porções de entorpecentes.</p>
<p>Em outros alvos, foram encontradas quantidades de drogas para uso pessoal, resultando na lavratura de termos circunstanciados. Vários aparelhos celulares também foram apreendidos para análise técnica e pericial.</p>
<p>A ação contou com a participação integrada da Polícia Civil, Polícia Militar e Guarda Municipal de Porto Belo, além das equipes da Operação Verão, da COPC e unidades da 29ª Delegacia Regional de Polícia.</p>
<p>As investigações seguem para identificar outros envolvidos e impedir novas atividades criminosas na região, reforçando o compromisso com a segurança pública em Santa Catarina. A Polícia Civil reafirma seu compromisso no enfrentamento das organizações criminosas que atuam no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
