<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 01:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher perde a visão de um olho após ataque do companheiro em São Carlos, SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ficou-cega-marido-cheira-cocaina-e-crava-faca-no-rosto-da-esposa-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:56:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f26b47595bb7b42a8bb54296c9b96d30b4cb9773]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi gravemente ferida pelo marido, que a atacou com uma faca no rosto, em um caso registrado na manhã desta segunda-feira em São Carlos, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi gravemente ferida pelo marido, que a atacou com uma faca no rosto, em um caso registrado na manhã desta segunda-feira em São Carlos, no Oeste de Santa Catarina. O ataque ocorreu dentro da residência do casal. A vítima relatou que estava na cama quando o agressor, em surto de ciúmes, começou a gritar e a agredi-la com chutes e um celular. Ele a perseguiu com uma enxada e, ao alcançá-la na rua, cravou uma faca no rosto dela, atingindo o olho direito.</p>
<p>Apesar dos ferimentos, a mulher conseguiu se abrigar na casa de um vizinho, onde o agressor chegou a pedir desculpas antes de fugir. O Corpo de Bombeiros prestou os primeiros socorros e a encaminhou ao Hospital Padre João Berthier. O médico informou que a vítima não corre risco de morte, mas perderá a visão do olho atingido.</p>
<p>A Polícia Militar prendeu o homem em flagrante na residência do casal, onde ele foi encontrado dormindo. Ele permaneceu em silêncio durante a condução à delegacia. A vítima revelou que sofria agressões constantes e não havia denunciado por medo. O caso está sendo investigado como tentativa de feminicídio pela Delegacia de Polícia de São Carlos.</p>
<p>As autoridades reforçam que denúncias de violência doméstica podem ser feitas pelos números 190 ou 181, com garantia de sigilo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criança de 7 anos não resiste ao câncer após operação emergencial em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/crianca-de-7-anos-nao-resiste-ao-cancer-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:53:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:25c0508dec3b75b8b7baeab0ab14d93f54fff3a2]]></guid>
<description><![CDATA[Júlia Soares Teixeira da Silva, diagnosticada com carcinoma de adrenal, faleceu em Curitiba após transporte aeromédico da Polícia Rodoviária Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Júlia Soares Teixeira da Silva, diagnosticada com carcinoma de adrenal, faleceu em Curitiba após transporte aeromédico da Polícia Rodoviária Federal. A menina de 7 anos lutava contra um câncer raro e agressivo há cerca de três anos e estava internada no Hospital Erastinho, referência nacional em oncologia pediátrica. Durante o tratamento, enfrentou diversas internações e procedimentos complexos, incluindo a retirada de seis tumores.</p>
<p>No início deste ano, diante da falta de alternativas terapêuticas eficazes, os médicos optaram por cuidados paliativos. No domingo, atendendo a um desejo da criança, a família a levou ao litoral. No retorno, na BR-101 em Garuva, Júlia passou mal e foi socorrida pela Polícia Rodoviária Federal, que organizou uma operação conjunta com escolta terrestre e transporte aeromédico.</p>
<p>O helicóptero da PRF transportou a criança e a mãe até o Aeroporto do Bacacheri, onde uma ambulância com UTI móvel finalizou o trajeto até o hospital, reduzindo o tempo de viagem de mais de duas horas para cerca de 20 minutos. Apesar do atendimento emergencial, Júlia não resistiu e faleceu poucas horas após a chegada ao hospital.</p>
<p>A família agradeceu às equipes envolvidas no resgate, que fizeram o possível para ajudar a menina. A história de Júlia comoveu Santa Catarina e o Paraná, evidenciando o esforço humano diante dos limites da doença.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
