<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 18:34:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ataque de abelhas deixa servidor público em estado grave em Timbó, SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ataque-de-abelhas-a-servidor-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:25:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:057828df10d27ef4ffa22a2703b029a439828cd3]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque de abelhas africanizadas atingiu funcionários públicos na localidade da Mulde, em Timbó, resultando em vítimas encaminhadas ao hospital, incluindo um homem em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque de abelhas africanizadas atingiu funcionários públicos na localidade da Mulde, em Timbó, resultando em vítimas encaminhadas ao hospital, incluindo um homem em estado grave.</p>
<p>O ataque ocorreu durante trabalhos na região e surpreendeu os funcionários públicos que atuavam no local. Dois homens foram atendidos por equipes de emergência e levados ao Hospital OASE. Um deles, de 36 anos, estava consciente, com múltiplas picadas, edema facial e dificuldades respiratórias. A outra vítima, um idoso, apresentava quadro mais grave, com desmaio e confusão mental.</p>
<p>Uma terceira pessoa também foi atingida e recebeu atendimento do Corpo de Bombeiros Voluntários de Indaial. Todas as vítimas foram avaliadas por socorristas do SAMU, Corpo de Bombeiros Militar de Timbó e equipe de apoio de Indaial.</p>
<p>A Defesa Civil foi acionada e isolou totalmente a área para evitar novos ataques. Todo o maquinário e veículos foram retirados até que o enxame se acalmasse. A orientação é não se aproximar de colmeias ou enxames e acionar os órgãos responsáveis imediatamente, devido ao comportamento agressivo das abelhas africanizadas.</p>
<p>O ataque mobilizou equipes de emergência e a Defesa Civil, que reforça a importância da cautela em casos de presença de abelhas africanizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CRECI-SC alerta turistas sobre riscos de negociar imóveis sem corretor credenciado]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/creci-sc-faz-alerta-a-turistas-sobre-riscos-de-negociar-imoveis-sem-corretor-credenciado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:59:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b02622b431a1dca5b2566b4d9dbc8cf9632bb2dc]]></guid>
<description><![CDATA[Durante a temporada de verão, o Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina reforça a importância de contratar profissionais registrados para evitar golpes no mercado imobiliário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a temporada de verão, o Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina reforça a importância de contratar profissionais registrados para evitar golpes no mercado imobiliário.</p>
<p>Com a alta ocupação nas regiões litorâneas, que ultrapassa 90% nos meses de verão, cresce a demanda por imóveis para locação temporária, o que favorece a atuação de intermediários clandestinos e golpes. Para garantir segurança nas transações, o CRECI-SC lançou uma campanha de conscientização com o slogan “Sem protetor solar você se queima; sem corretor de imóveis você se arrisca. Só negocie com quem tem CRECI”. A iniciativa é divulgada em mídias digitais, rádios, TVs regionais e em materiais distribuídos nas praias a turistas e moradores.</p>
<p>Entre 2022 e 2025, o Conselho realizou 6.664 autuações por exercício ilegal da profissão, envolvendo atividades como intermediação, avaliação e negociação de imóveis por pessoas sem registro profissional. A fiscalização é intensificada durante o verão, especialmente no litoral, em parceria com órgãos como PROCON-SC, Polícia Militar e Guarda Municipal de Florianópolis. As autuações são encaminhadas ao Ministério Público para providências legais.</p>
<p>O CRECI-SC defende o endurecimento da legislação para criminalizar o exercício ilegal da profissão, apoiando um projeto de lei que prevê penas mais rigorosas. O Conselho também orienta condomínios a informar que a intermediação imobiliária só pode ser feita por corretores habilitados, prevenindo riscos jurídicos e prejuízos aos moradores.</p>
<p>A campanha e as ações de fiscalização do CRECI-SC buscam proteger consumidores, moradores e investidores, garantindo que as transações imobiliárias em Santa Catarina sejam feitas com segurança e profissionalismo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta de temporais com risco alto na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-emite-alerta-de-temporais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:53:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a8a74d45d4f27bce6586805d175ac9e02640eb0a]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta de temporais com risco alto para oito municípios da Grande Florianópolis, válido até 16h41 desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta de temporais com risco alto para oito municípios da Grande Florianópolis, válido até 16h41 desta terça-feira. O aviso inclui previsão de raios, rajadas de vento, granizo e alagamentos nas cidades de Angelina, Antônio Carlos, Palhoça, Paulo Lopes, Rancho Queimado, Santo Amaro da Imperatriz, São Pedro de Alcântara e Águas Mornas.</p>
<p>A população deve adotar medidas preventivas, como buscar abrigo longe de árvores, postes e placas, evitar contato com água em áreas alagadas, não dirigir em locais com acúmulo de água e não transitar sobre pontilhões ou pontes submersas.</p>
<p>A Secretaria da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina monitora as condições do tempo em tempo real e orienta que, em caso de emergência, a população acione o Corpo de Bombeiros pelo telefone 193 ou a Defesa Civil pelo 199.</p>
<p>O alerta tem validade entre 14h41 e 16h41 desta terça-feira, reforçando a necessidade de atenção redobrada na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Corpo com marcas de tiro é encontrado em ponto turístico de Governador Celso Ramos]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/corpo-e-encontrado-com-marcas-de-tiro-em-ponto-turistico-da-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:52:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f756f08205c9bcd5b9fc216bc1eb1a571338749c]]></guid>
<description><![CDATA[Um corpo com sinais de disparos de arma de fogo foi encontrado na manhã de terça-feira na Avenida Nézio João Miranda, no bairro Areias de Baixo, em Governador Celso Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um corpo com sinais de disparos de arma de fogo foi encontrado na manhã de terça-feira na Avenida Nézio João Miranda, no bairro Areias de Baixo, em Governador Celso Ramos. A Polícia Militar foi acionada por volta das 6h50 e, ao chegar ao local, encontrou restos mortais humanos. Até o momento, a vítima não foi identificada.</p>
<p>Governador Celso Ramos é conhecida por ser um destino turístico popular, especialmente durante a alta temporada. A autoria e motivação do crime ainda são desconhecidas e o caso está sob investigação policial.</p>
<p>As autoridades seguem trabalhando para esclarecer as circunstâncias do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto em área movimentada no centro de Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-encontrado-morto-em-area-movimentada-no-centro-de-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:45:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e9ff674fba325e6d01741db788b79d6226a27c77]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto ao lado da concha acústica na Rua Coronel Büchelle, no Centro de Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi encontrado morto ao lado da concha acústica na Rua Coronel Büchelle, no Centro de Tijucas. Pela manhã, populares viram o homem caminhando normalmente nas proximidades. Horas depois, o corpo foi localizado em uma área de passagem frequente de pedestres.</p>
<p>A vítima foi identificada preliminarmente como Antônio, conhecido na região e que costumava circular a pé pelas ruas da cidade. A Polícia Militar isolou a área e a Polícia Científica realizou a perícia.</p>
<p>De forma preliminar, a morte é tratada como natural, sem indícios de agressão ou violência no corpo. O corpo foi recolhido para os encaminhamentos legais e o caso segue registrado para confirmação oficial da causa da morte.</p>
<p>As autoridades continuam acompanhando o caso no centro de Tijucas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Viva Verão Itapema traz shows gratuitos de Tchê Barbaridade e Tati Portella]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/viva-verao-itapema-tera-shows-de-tche-e-tati/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:26:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5e64cd17ad3845e01e4a284c33bea6b3d44a6317]]></guid>
<description><![CDATA[A programação do Viva Verão Itapema oferece atrações nacionais e regionais gratuitas na orla da cidade, com shows na Arena Viva Verão e no Palco Centro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A programação do Viva Verão Itapema oferece atrações nacionais e regionais gratuitas na orla da cidade, com shows na Arena Viva Verão e no Palco Centro. A cidade de Itapema realiza uma nova semana de shows do Viva Verão Itapema, com apresentações gratuitas na orla. Entre os destaques estão a banda Tchê Barbaridade, que se apresenta na sexta-feira, e a cantora Tati Portella, ex-vocalista da Chimarruts, que sobe ao palco no sábado acompanhada por convidados.</p>
<p>As apresentações ocorrem na Arena Viva Verão, localizada na Meia Praia entre as ruas 307 e 313, próximo ao COI, e no Palco Centro, na orla da Rua 165. O evento é promovido pela Secretaria de Turismo de Itapema e tem como objetivo integrar cultura, lazer e valorização de artistas locais, oferecendo uma experiência completa para moradores e turistas.</p>
<p>Além dos shows, o Viva Verão inclui atividades esportivas, oficinas recreativas, áreas de convivência, gastronomia e ações culturais, transformando a orla em um espaço de lazer ao ar livre durante a temporada.</p>
<p>A programação completa do Viva Verão Itapema segue até domingo, com atrações diárias nos dois palcos, proporcionando entretenimento gratuito para a comunidade e visitantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
