<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 00:46:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motoboys recuperam carro furtado e suspeito é preso em Balneário Piçarras]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motoboys-recuperam-fiat-uno-furtado-balneario-picarras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:43:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6cff25672ff814aff31fa0fac2267d71c6dfccf0]]></guid>
<description><![CDATA[Um Fiat Uno furtado em Penha foi recuperado em Balneário Piçarras após motoboys reconhecerem o veículo e acionarem a Polícia Militar, que prendeu o suspeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um Fiat Uno furtado em Penha foi recuperado em Balneário Piçarras após motoboys reconhecerem o veículo e acionarem a Polícia Militar, que prendeu o suspeito. O carro, utilizado como meio de trabalho por uma família, foi identificado por motoboys que circulavam pela região ao notarem o veículo estacionado em via pública. Após conferirem a placa, confirmaram o furto ocorrido durante a madrugada.</p>
<p>O homem que estava com o veículo fez ameaças ao perceber que havia sido reconhecido, o que motivou os motoboys a pedir apoio em um grupo da categoria. Outros profissionais se deslocaram até o local e acompanharam a situação até a chegada da Polícia Militar.</p>
<p>A ocorrência foi registrada na Rua Nossa Senhora do Rosário, no bairro Nossa Senhora da Paz. Com a chegada da polícia, o suspeito foi preso e o Fiat Uno devolvido ao proprietário. A ação dos motoboys foi elogiada nas redes sociais, destacando a união da categoria em momentos difíceis.</p>
<p>A rápida mobilização dos motoboys foi fundamental para a recuperação do veículo e a prisão do suspeito em Balneário Piçarras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Major trans da PMSC é aprovada em Medicina na UFSC por vestibular suplementar e gera polêmica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/major-trans-da-pmsc-vai-estudar-medicina-na-ufsc-apos-aprovacao-polemica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 00:23:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ed5e2991c2801a69cefdd53d487510cd2a331fc1]]></guid>
<description><![CDATA[A aprovação de Lumen Lohn Freitas, major trans aposentada da Polícia Militar de Santa Catarina, no curso de Medicina da UFSC pelo vestibular suplementar provocou críticas sobre o modelo de ingresso e o uso da universidade para fins políticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aprovação de Lumen Lohn Freitas, major trans aposentada da Polícia Militar de Santa Catarina, no curso de Medicina da UFSC pelo vestibular suplementar provocou críticas sobre o modelo de ingresso e o uso da universidade para fins políticos.</p>
<p>Lumen Lohn Freitas, aos 47 anos, conquistou vaga em Medicina na Universidade Federal de Santa Catarina por meio do vestibular suplementar, processo seletivo específico destinado a grupos como indígenas, quilombolas e pessoas trans. A nota obtida por Lumen foi cerca de 32 pontos, em prova com pontuação máxima de 40, enquanto a média para o vestibular tradicional gira entre 70 e 80 pontos.</p>
<p>Natural de Santa Catarina, Lumen possui múltiplas formações acadêmicas e foi major da Polícia Militar de Santa Catarina até sua aposentadoria compulsória em 2023. Ela atribui sua saída à perseguição ideológica e transfobia. A remuneração recebida em 2024, superior a R$ 60 mil em um mês, também foi alvo de críticas relacionadas à sua entrada em um curso público disputado.</p>
<p>A UFSC esclareceu que o vestibular suplementar segue critérios técnicos e regulamentos internos, com vagas públicas e políticas de inclusão. O caso gerou debate sobre o equilíbrio entre meritocracia e ações afirmativas, além de questionamentos sobre o uso do ambiente universitário para atividades político-partidárias.</p>
<p>Lumen celebrou a aprovação como a realização de um sonho e destacou a importância da representatividade. Ela deve iniciar em breve o curso de Medicina na UFSC. A polêmica envolvendo a aprovação de Lumen Lohn Freitas reflete tensões atuais sobre inclusão, mérito e política nas universidades públicas brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
