<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (SCC10)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 18:54:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Apreensões de maconha nas rodovias estaduais de SC crescem 130% em 2025]]></title>
<link>https://scc10.com.br/cotidiano/seguranca/apreensoes-de-maconha-crescem-130-nas-rodovias-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:45:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scscc10:4149edd0563bcca16f1a0db00f4976ecd130daef]]></guid>
<description><![CDATA[O Comando de Polícia Militar Rodoviária divulgou o balanço final das apreensões realizadas nas rodovias estaduais de Santa Catarina em 2025, destacando um aumento significativo nas apreensões de maconha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Comando de Polícia Militar Rodoviária divulgou o balanço final das apreensões realizadas nas rodovias estaduais de Santa Catarina em 2025, destacando um aumento significativo nas apreensões de maconha.</p>
<p>Houve um aumento de 130,51% nas apreensões de maconha em relação a 2024 nas rodovias estaduais do estado. Além disso, a Polícia Militar Rodoviária apreendeu 528.093 maços de cigarro, 9,51 quilos de cocaína, 65,53 quilos de skunk e 31,03 quilos de crack durante o ano.</p>
<p>No combate ao crime de descaminho, foram retiradas de circulação 20.090 garrafas de bebidas alcoólicas transportadas irregularmente. O balanço também aponta a apreensão de 17 armas de fogo e 379 munições em diversas regiões de Santa Catarina.</p>
<p>Grande parte das ocorrências foi registrada em operações integradas com o apoio de outras unidades da Polícia Militar e forças de segurança, evidenciando o papel estratégico da Polícia Militar Rodoviária na proteção das rodovias estaduais e no combate ao crime.</p>
<p>O levantamento considera exclusivamente as ocorrências nas rodovias estaduais de Santa Catarina e não inclui dados das rodovias federais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
