<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 19:47:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação Freio Seguro fiscaliza freios de caminhões e ônibus nas rodovias federais de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/fiscalizacao-mira-freios-de-caminhoes-e-onibu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:06:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dd30a3a31b9d846701bdb455ca16c40e0455895e]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal iniciou a Operação Freio Seguro para verificar o sistema de frenagem de veículos pesados nas rodovias federais de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal iniciou a Operação Freio Seguro para verificar o sistema de frenagem de veículos pesados nas rodovias federais de Santa Catarina. A fiscalização tem como foco ônibus e caminhões, veículos que exigem maior atenção devido ao peso e tamanho, principalmente em situações de emergência. Os agentes passaram por capacitação técnica para identificar falhas mecânicas nos sistemas de freio, como mangueiras isoladas, lonas desgastadas, vazamentos de ar, tambores trincados e peças improvisadas.</p>
<p>Além das condições mecânicas, fatores humanos como condução inadequada, excesso de peso e velocidade também comprometem o funcionamento dos freios, podendo causar superaquecimento e reduzir a eficiência da frenagem. A condução de veículo em mau estado de conservação é infração grave, com multa, pontos na CNH e retenção do veículo até a regularização.</p>
<p>Casos de falhas nos freios de caminhões são frequentes no país. Nesta semana, um caminhoneiro evitou uma tragédia na BR-376, na divisa entre Paraná e Santa Catarina, ao usar uma área de escape após perceber falha nos freios. Em outubro de 2024, uma carreta sem freio causou um acidente fatal na mesma rodovia, que resultou em nove mortes, com a falha no sistema de frenagem confirmada como causa.</p>
<p>O último balanço nacional registrou 282 acidentes causados por problemas nos freios, com 266 feridos e 19 mortos. A Operação Freio Seguro visa reduzir esses números e aumentar a segurança no trânsito rodoviário.</p>
<p>A fiscalização segue nas rodovias federais de Santa Catarina, reforçando a importância da manutenção adequada dos sistemas de freio para a segurança de todos os usuários das vias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em acidente com van na BR-470 em Apiúna]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificado-motociclista-que-morreu-em-acidente-com-van-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:46:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d33185d63eccfe27390e66e659742ed455187fc4]]></guid>
<description><![CDATA[André Neto Rosa, de 43 anos, morreu em uma colisão frontal entre sua motocicleta e uma van na BR-470, no bairro São Luiz, em Apiúna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>André Neto Rosa, de 43 anos, morreu em uma colisão frontal entre sua motocicleta e uma van na BR-470, no bairro São Luiz, em Apiúna. O acidente ocorreu na madrugada desta quinta-feira, por volta das 4h, no km 92 da rodovia. André conduzia uma Honda CG quando colidiu de frente com a van. Natural de Taió e morador de Rio do Sul, ele trabalhava como aquicultor e era conhecido pela produção de peixes na região. A vítima deixa uma filha de cinco anos.</p>
<p>Equipes dos Bombeiros Voluntários de Ascurra, Apiúna e Rodeio foram acionadas para atender a ocorrência. No local, o motociclista foi encontrado caído às margens da via, já sem vida, e a área foi isolada para preservar o cenário do acidente.</p>
<p>O motorista da van estava consciente, orientado e caminhando pelo local, sem ferimentos aparentes, e recusou encaminhamento ao hospital. As autoridades continuam investigando as circunstâncias do acidente na BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus clandestino tomba na BR-251 e cinco pessoas morrem a caminho de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/onibus-que-trazia-passageiros-para-sc-tomba-a-caminho-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:56:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7ebb1844e70a7f62d3d5df8610beec3b4ae85d7c]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus que seguia para Itapema, em Santa Catarina, tombou na BR-251, no Norte de Minas Gerais, deixando cinco mortos, incluindo um bebê, e vários feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus que seguia para Itapema, em Santa Catarina, tombou na BR-251, no Norte de Minas Gerais, deixando cinco mortos, incluindo um bebê, e vários feridos. O acidente ocorreu na Serra de Francisco Sá durante a descida da rodovia. O ônibus havia saído de Arapiraca, em Alagoas, e transportava passageiros de forma clandestina. Equipes de resgate encontraram vítimas presas às ferragens. Além dos cinco mortos, nove pessoas ficaram gravemente feridas e foram levadas a unidades de saúde, enquanto cerca de 34 tiveram ferimentos leves ou saíram ilesas.</p>
<p>A Agência Nacional de Transportes Terrestres informou que o veículo e a empresa responsável não tinham autorização para transporte rodoviário interestadual de passageiros, caracterizando transporte clandestino. O ônibus acumulava um histórico de pelo menos 30 autuações, incluindo evasão de postos de pesagem e falta de equipamentos obrigatórios. Em outubro de 2025, o veículo chegou a ser apreendido, mas voltou a circular.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal aponta falha no sistema de freios como principal suspeita para o tombamento, reforçada pelo relevo acidentado da região. Três motoristas se revezavam na condução, e o condutor no momento do acidente não foi localizado. A rodovia BR-251 é conhecida por seu relevo acidentado e registra frequentes acidentes com veículos de carga e transporte irregular.</p>
<p>A Agência Nacional de Transportes Terrestres alertou para os riscos do transporte clandestino, recomendando que passageiros verifiquem a regularidade do serviço antes de viajar. O caso reacende o debate sobre o transporte irregular em rotas interestaduais com destino a Santa Catarina. As investigações continuam para apurar responsabilidades criminais e administrativas.</p>
<p>As autoridades seguem trabalhando para esclarecer as causas do acidente e evitar novos episódios envolvendo transporte clandestino na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
