<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 09:46:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Manhãs frias e tardes mais quentes marcam a previsão do tempo em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/manhas-frias-e-tardes-mais-quentes-marcam-a-previsao-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:20:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9ab2f4f79af94053c864e532b343c81ffc448045]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá tempo firme com predomínio de sol no interior e possibilidade de chuviscos isolados no Litoral nos próximos dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá tempo firme com predomínio de sol no interior e possibilidade de chuviscos isolados no Litoral nos próximos dias. As temperaturas começam o dia mais baixas, especialmente na serra, onde os termômetros ficam abaixo dos 10°C. Nas demais regiões, as mínimas variam entre 14°C e 18°C, com aquecimento gradual durante a tarde, alcançando máximas próximas dos 30°C no Oeste e entre 25°C e 28°C em grande parte do estado.</p>
<p>No Litoral, a circulação marítima favorece chuviscos isolados principalmente no início e no fim do dia, enquanto o interior apresenta tempo firme e maior presença de sol com poucas nuvens.</p>
<p>O fim de semana será de tempo estável na maior parte do estado, com variação de nuvens no Litoral Norte e no Planalto Norte, mantendo a possibilidade de chuviscos isolados sem riscos associados. A tendência para o início da próxima semana é de estabilidade, com sol no interior e mais nuvens no Litoral, além de temperaturas em elevação gradual.</p>
<p>Não há indicativo de risco para ocorrências meteorológicas nos próximos dias em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após ameaçar e enforcar o próprio pai de 61 anos em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-apos-ameacar-e-enforcar-o-proprio-pai-de-61-anos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:06:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ffedd5ce4db1460a8ffc9a010843b9f13e4489ae]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 32 anos foi preso em Blumenau após agredir e ameaçar o pai de 61 anos. O caso foi registrado como violência doméstica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 32 anos foi preso em Blumenau após agredir e ameaçar o pai de 61 anos. O caso foi registrado como violência doméstica. A prisão ocorreu na noite de terça-feira, após a Polícia Militar atender uma denúncia de violência doméstica em uma residência no bairro Vorstadt. A vítima relatou ter sido enforcada durante uma discussão e ameaçada de que seus bens seriam incendiados.</p>
<p>Durante o atendimento policial, o agressor continuou a ameaçar o pai e fez gestos que indicavam nova agressão. O idoso informou que situações semelhantes já haviam acontecido anteriormente.</p>
<p>Diante dos fatos, o homem recebeu voz de prisão pelos crimes de vias de fato e ameaça no contexto de violência doméstica e foi encaminhado à Central de Polícia para os procedimentos legais.</p>
<p>O caso reforça a importância do combate à violência doméstica e o atendimento imediato às denúncias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
