<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 18:11:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Desembargador da 9ª Câmara Criminal do TJMG é afastado após denúncias de abuso sexual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_97619f0fa5a435b16eab9727facd1fdb650dbf36/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:00:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:97619f0fa5a435b16eab9727facd1fdb650dbf36]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Nacional de Justiça determinou o afastamento cautelar de desembargador do Tribunal de Justiça de Minas Gerais em meio a investigações por supostos crimes sexuais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Nacional de Justiça determinou o afastamento cautelar de desembargador do Tribunal de Justiça de Minas Gerais em meio a investigações por supostos crimes sexuais. O magistrado, integrante da 9ª Câmara Criminal do TJMG, foi alvo de uma operação da Polícia Federal e de pedidos de investigação relacionados a um voto que resultou na absolvição de um homem acusado de estupro de vulnerável contra uma adolescente de 12 anos e da mãe da vítima, acusada de conivência com o crime.</p>
<p>Denúncias indicam que o desembargador teria cometido delitos sexuais enquanto atuava como juiz nas comarcas de Ouro Preto e Betim, em Minas Gerais. Cinco supostas vítimas já foram ouvidas pela Corregedoria Nacional de Justiça, e a apuração identificou fatos recentes que ainda não prescreveram.</p>
<p>Para evitar interferência nas investigações, o Conselho Nacional de Justiça determinou o afastamento cautelar do magistrado. Antes dessa decisão, o desembargador reviu seu voto e restabeleceu a condenação do homem e da mãe da adolescente, determinando também a prisão dos acusados.</p>
<p>As investigações continuam em andamento, e a defesa do magistrado ainda não se manifestou.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema participa de rodada dupla em competições de vôlei de praia e basquete]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_749819043c32e11cc18e697ced5f1d41ad46b3d3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:37:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:749819043c32e11cc18e697ced5f1d41ad46b3d3]]></guid>
<description><![CDATA[Atletas de Itapema entram em quadra e na areia para disputar o Catarinense Sub-17 de Vôlei de Praia em Imbituba e o Campeonato de Verão LIBAVI de basquete em Morretes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Atletas de Itapema entram em quadra e na areia para disputar o Catarinense Sub-17 de Vôlei de Praia em Imbituba e o Campeonato de Verão LIBAVI de basquete em Morretes. Itapema participa da primeira etapa do Campeonato Catarinense Sub-17 de Vôlei de Praia, realizada na Praia do Canto da Vila, em Imbituba, entre os dias 28 de fevereiro e 1º de março. O município será representado por três duplas masculinas e três femininas, com as partidas começando a partir das 8h30 e entrada gratuita para o público.</p>
<p>No basquete, Itapema disputa o Campeonato de Verão da LIBAVI em Morretes, com jogos programados para o sábado contra Camboriú Stones às 10h30 e contra Navegantes às 14h30. A presença constante em competições é considerada estratégica para o desenvolvimento das equipes e para fortalecer o calendário esportivo do município.</p>
<p>Com participação ativa no vôlei de praia e no basquete, Itapema mantém sua presença em competições regionais e estaduais ao longo da temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
