<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 09:11:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Reforma de R$ 245 milhões moderniza principal estação de esgoto de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e2896e3f42a9e4842245eab82b2800835181b03d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e2896e3f42a9e4842245eab82b2800835181b03d]]></guid>
<description><![CDATA[A Estação de Esgoto Insular, localizada no Centro de Florianópolis, passa por uma reforma que visa ampliar a cobertura e melhorar a qualidade do tratamento de esgoto na região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Estação de Esgoto Insular, localizada no Centro de Florianópolis, passa por uma reforma que visa ampliar a cobertura e melhorar a qualidade do tratamento de esgoto na região central da cidade.</p>
<p>Inaugurada em outubro de 1997, a Estação de Esgoto Insular integra os sistemas da Companhia Catarinense de Águas e Saneamento (Casan) e está localizada próxima à Ponte Colombo Salles, principal saída da capital catarinense. A unidade atende toda a região central e está recebendo um investimento de R$ 245 milhões para sua modernização.</p>
<p>As obras incluem reformas estruturais internas no prédio de tratamento preliminar, onde são realizados o gradeamento e a desarenação do efluente, etapas essenciais para a remoção de sólidos grosseiros e areia antes do tratamento biológico. Além disso, a modernização permitirá a integração da estação com sistemas de esgoto de bairros como José Mendes, Córrego Grande e Pantanal.</p>
<p>O investimento faz parte de um conjunto de ações estratégicas da Casan para ampliar a cobertura de saneamento e melhorar a qualidade ambiental na Grande Florianópolis, com recursos obtidos por meio de financiamento da Agência de Cooperação Internacional do Japão (JICA).</p>
<p>A reforma da Estação de Esgoto Insular representa a maior atualização tecnológica da unidade em quase 30 anos, com o objetivo de melhorar a vida da população da região central de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é executado na porta de casa em Palhoça, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a53bf97139912d8a1bf3915a807f28058d9d34f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:31:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a53bf97139912d8a1bf3915a807f28058d9d34f9]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi morto a tiros na noite de quarta-feira no bairro Bela Vista, em Palhoça, na Grande Florianópolis. O crime ocorreu na frente da família e os autores fugiram em um carro branco em direção à BR-282.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi morto a tiros na noite de quarta-feira no bairro Bela Vista, em Palhoça, na Grande Florianópolis. O crime ocorreu na frente da família e os autores fugiram em um carro branco em direção à BR-282.</p>
<p>A vítima, natural do Paraná, foi socorrida e levada à Unidade de Pronto Atendimento da Palhoça, mas não resistiu aos ferimentos. A companheira relatou que, ao retornar para casa com o filho, foi rendida por um homem armado que a obrigou a chamar o marido para abrir a porta.</p>
<p>Após a vítima ser alertada sobre a presença do atirador, ele foi atingido por cerca de oito disparos e tentou fugir para os fundos da residência, mas desmaiou no corredor externo. O filho do casal estava dentro do veículo no momento do crime e não foi atingido.</p>
<p>A Polícia Militar acionou a Polícia Civil, que assumiu as investigações do homicídio consumado. O local foi isolado para os trabalhos periciais. A vítima tinha passagens policiais anteriores e usava tornozeleira eletrônica desde 2024.</p>
<p>O caso segue sob investigação para identificar e localizar os autores do crime. A polícia continua as buscas para esclarecer o caso e prender os responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
