<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 00:46:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Assalto à mão armada em loja de materiais de construção mobiliza buscas em Tijucas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/criminosos-encapuzados-assaltam-loja-e-fogem-levando-carro-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:15:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c941f56f5610a6b6f679ae186e1d99269620251d]]></guid>
<description><![CDATA[Criminosos encapuzados invadiram uma loja em Tijucas, renderam funcionários e fugiram levando um veículo, gerando uma operação policial na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Criminosos encapuzados invadiram uma loja em Tijucas, renderam funcionários e fugiram levando um veículo, gerando uma operação policial na região. Na tarde desta sexta-feira, uma loja de materiais de construção localizada entre o Centro e o bairro da Praça, em Tijucas, foi alvo de um assalto à mão armada. Os criminosos, encapuzados, renderam as pessoas presentes no estabelecimento e fugiram em um veículo que estava no local.</p>
<p>A Polícia Militar investiga se o local foi monitorado antes do crime, já que um suspeito foi visto nas proximidades minutos antes da ação. Após o roubo, os assaltantes fugiram em direção a Porto Belo, o que mobilizou o helicóptero Águia da Polícia Militar e diversas guarnições da região, além das Guardas Municipais de Itapema e Porto Belo, que reforçam as buscas.</p>
<p>Este é o primeiro assalto violento registrado em Tijucas após várias semanas sem ocorrências desse tipo. A polícia trata o caso como prioridade e trabalha para identificar e localizar os responsáveis pelo crime.</p>
<p>As buscas continuam em andamento com o apoio das forças de segurança locais e regionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sábado com temporais e risco de alagamentos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/previsao-do-tempo-indica-sabado-com-temporais-e-risco-de-alagamentos-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:57:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:43629129662dec35ad970f558bb6404a78af50d0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma frente fria associada a uma área de baixa pressão provoca chuva intensa, ventos fortes e possibilidade de granizo em Santa Catarina ao longo deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma frente fria associada a uma área de baixa pressão provoca chuva intensa, ventos fortes e possibilidade de granizo em Santa Catarina ao longo deste sábado. O sábado começa com tempo instável, especialmente nas áreas próximas à divisa com o Rio Grande do Sul. Durante a manhã, há condições para chuva e temporais, que se estendem para as demais regiões do estado entre a tarde e a noite com a passagem de uma frente fria que avança pelo mar.</p>
<p>Os temporais podem ser acompanhados de raios, rajadas de vento e eventual queda de granizo. O risco para ocorrências como alagamentos, enxurradas, queda de galhos e árvores, além de destelhamentos, é considerado moderado a alto, principalmente nas regiões próximas à divisa com o Rio Grande do Sul no início do dia, avançando para o restante do estado posteriormente.</p>
<p>Apesar da instabilidade, as temperaturas máximas permanecem elevadas no início da tarde, com valores próximos dos 30°C na maioria das regiões. Apenas o Litoral Sul e o Planalto Sul devem registrar máximas abaixo de 26°C. A recomendação é acompanhar os avisos meteorológicos e tomar cuidados em áreas com histórico de alagamentos e ventos fortes.</p>
<p>A população deve estar atenta às condições do tempo e seguir as orientações para evitar riscos durante os temporais previstos para este sábado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
