<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:56:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro de 25 anos morre após cabine se desprender de caminhão em estrada rural]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_75fe8c9c7dc6aae74484dec74048737a47143cb1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:53:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:75fe8c9c7dc6aae74484dec74048737a47143cb1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 25 anos morreu em um grave acidente envolvendo um caminhão na tarde desta terça-feira em uma estrada rural do município de Palmeira, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 25 anos morreu em um grave acidente envolvendo um caminhão na tarde desta terça-feira em uma estrada rural do município de Palmeira, na Serra Catarinense. O acidente ocorreu por volta das 15h56 e foi atendido pela Polícia Militar de Santa Catarina. A vítima morreu ainda no local. O veículo envolvido é um caminhão Ford Cargo 1418 que seguia em direção à localidade de Mato Escuro para realizar o carregamento de madeira.</p>
<p>Durante a descida de um trecho de forte declive da estrada rural, a cabine se desprendeu da carroceria do caminhão. A cabine foi projetada para a frente e, no momento do impacto, o condutor foi lançado para fora do veículo. Após a separação, o caminhão saiu da pista, mas não tombou.</p>
<p>Não houve interrupções significativas no trânsito da via rural. O veículo foi removido com o auxílio de guincho. O Instituto Geral de Perícias realizou os levantamentos técnicos para apurar as causas do acidente. O corpo da vítima foi encaminhado para Lages, onde passou por exames periciais antes de ser liberado aos familiares.</p>
<p>A Polícia Militar registrou o boletim de ocorrência e as circunstâncias do acidente serão apuradas pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Banho de sol termina em morte na penitenciária de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_42b92fb4c7eaf5a2f2a502a3dbe65f38f6a8d72d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:12:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:42b92fb4c7eaf5a2f2a502a3dbe65f38f6a8d72d]]></guid>
<description><![CDATA[Um detento morreu durante o banho de sol na penitenciária de Florianópolis, localizada no bairro Agronômica, na tarde de terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um detento morreu durante o banho de sol na penitenciária de Florianópolis, localizada no bairro Agronômica, na tarde de terça-feira. A Secretaria de Justiça e Reintegração Social informou que os órgãos competentes foram acionados imediatamente após o ocorrido. A identidade do detento não foi confirmada até o momento.</p>
<p>A secretaria vai instaurar um procedimento administrativo interno para apurar as circunstâncias do caso dentro da unidade prisional. A Polícia Civil deve investigar a autoria e as possíveis motivações do crime.</p>
<p>A Sejuri reafirmou seu compromisso com a legalidade, transparência e segurança no sistema prisional catarinense, garantindo total colaboração com as investigações. O crime ocorreu no pátio da penitenciária, que está localizada entre os bairros Agronômica e Trindade, em Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre após cabine de caminhão se desprender em estrada rural em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_63e7718051e2a8f3f8598b43ecb431c9301b3909/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:08:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:63e7718051e2a8f3f8598b43ecb431c9301b3909]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista de 25 anos morreu após a cabine do caminhão que conduzia se desprender e o veículo atropelar o condutor em estrada rural de Palmeira, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista de 25 anos morreu após a cabine do caminhão que conduzia se desprender e o veículo atropelar o condutor em estrada rural de Palmeira, na Serra Catarinense. O acidente ocorreu enquanto o caminhão Ford/Cargo 1418 trafegava por uma descida íngreme na localidade de Mato Escuro, onde o motorista seguia para carregar madeira. A cabine se desprendeu da carroceria e foi projetada para frente, lançando o condutor para fora do veículo.</p>
<p>Após o desprendimento da cabine, o caminhão perdeu o controle e continuou descendo, atropelando o motorista, que morreu no local por esmagamento. O veículo saiu da pista, mas não tombou.</p>
<p>Populares acionaram familiares da vítima e a Polícia Militar, que isolou a área até a chegada das equipes técnicas. O Instituto Geral de Perícias realizou os levantamentos para apurar as causas da falha mecânica. O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal de Lages para necropsia e posterior liberação à família.</p>
<p>O trânsito na estrada rural não precisou ser interrompido. O caminhão foi removido por guincho, e o boletim de ocorrência foi registrado para os trâmites legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil realiza megaoperação contra facção em Joinville com 11 presos e um criminoso morto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d8955d489b1b12008a09cda7759124ae4b9a3ce9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:57:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d8955d489b1b12008a09cda7759124ae4b9a3ce9]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação da Polícia Civil em Joinville resultou na prisão de 11 pessoas e na morte de um criminoso durante cumprimento de mandado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação da Polícia Civil em Joinville resultou na prisão de 11 pessoas e na morte de um criminoso durante cumprimento de mandado. A ação ocorreu na manhã desta quarta-feira e contou com a participação de mais de 70 policiais civis de Joinville, Florianópolis e outras cidades. Foram expedidos 13 mandados de prisão e 19 de busca e apreensão, com 11 ordens de prisão cumpridas até o momento, enquanto dois investigados permanecem foragidos.</p>
<p>Um dos alvos reagiu durante a abordagem e foi neutralizado. Ele possuía um extenso histórico criminal, incluindo registros por roubo, homicídio, tráfico de drogas, organização criminosa e porte ilegal de arma de fogo. Durante a operação, foram apreendidos grande quantidade de drogas, um drone, celulares e cartas manuscritas com ordens para execuções, possivelmente destinadas ao Presídio Regional de Joinville.</p>
<p>As investigações começaram após um roubo violento a uma residência na Zona Sul de Joinville, onde idosos foram agredidos e o cachorro da família morto. Celulares, joias, eletrônicos e veículos foram levados, mas recuperados posteriormente, e os autores condenados. A análise dos aparelhos telefônicos apreendidos naquele crime levou à identificação de outros integrantes do grupo criminoso.</p>
<p>A facção atua principalmente na Zona Sul de Joinville e está envolvida em roubos, tráfico de drogas e organização criminosa. A investigação continua em andamento, com a Polícia Civil buscando localizar os foragidos e não descartando novas prisões.</p>
<p>A Polícia Civil mantém o trabalho para combater a facção criminosa e garantir a segurança na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Investigado do Banco Master joga mala de dinheiro pela janela durante operação da PF em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a899b001f37237d29b9268002ed1def78da2e11a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:56:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a899b001f37237d29b9268002ed1def78da2e11a]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou a terceira fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes financeiros ligados à gestão da RioPrevidência e ao Banco Master, com mandados cumpridos em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou a terceira fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes financeiros ligados à gestão da RioPrevidência e ao Banco Master, com mandados cumpridos em Santa Catarina.</p>
<p>A operação teve como alvo endereços em Balneário Camboriú e Itapema, onde a PF identificou possível tentativa de ocultação de bens e interferência nas investigações. Durante a ação, um dos investigados lançou uma mala cheia de dinheiro pela janela do apartamento em Balneário Camboriú, mas o valor foi recuperado imediatamente.</p>
<p>Além do dinheiro, foram apreendidos dois carros de luxo e dois celulares, que passarão por perícia para verificar conexões com a rede investigada. A operação mira o ex-presidente da RioPrevidência, preso preventivamente e suspeito de direcionar aplicações irregulares e tentar ocultar provas.</p>
<p>A terceira fase da Operação Barco de Papel busca recuperar valores e impedir o enfraquecimento das diligências anteriores. A Polícia Federal continua as investigações para identificar outros envolvidos no desvio de recursos e na obstrução da justiça.</p>
<p>A Operação Barco de Papel segue em andamento, com possibilidade de novas fases.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
