<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 17:47:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Colombiano sequestrado em Camboriú pode ter sido queimado vivo no porta-malas de carro]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/colombiano-sequestrado-em-camboriu-pode-ter-sido-queimado-vivo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 17:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9fc2afa9f9f22393a8021a786e3b444c0f097cf4]]></guid>
<description><![CDATA[Um crime brutal chocou moradores de Camboriú na madrugada deste sábado, envolvendo sequestro e morte de um colombiano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um crime brutal chocou moradores de Camboriú na madrugada deste sábado, envolvendo sequestro e morte de um colombiano. Um colombiano foi sequestrado em um condomínio no bairro Cedros, em Camboriú, e horas depois um corpo carbonizado foi encontrado no porta-malas de um carro incendiado na área rural do município. A Polícia Civil investiga se a vítima foi queimada viva.</p>
<p>A ocorrência começou pouco depois da meia-noite, quando a Polícia Militar foi acionada para atender uma situação de ameaça e sequestro no Residencial Vivendas do Comendador. Moradores haviam alertado sobre a presença de pessoas suspeitas em frente ao prédio, e uma mulher pediu autorização para visitar Juan Carlos Loaiza Morales, morador do local, que teve o acesso liberado.</p>
<p>Minutos depois, três homens aguardavam a saída da vítima. Ao chegar à garagem, Juan Carlos foi ameaçado com uma faca e obrigado a entrar em um Fiat Siena vermelho, que fugiu em alta velocidade. A polícia realizou buscas e verificou que os pertences da vítima estavam no apartamento, que estava com a porta aberta. As câmeras do condomínio registraram toda a ação.</p>
<p>Por volta das 3h, um carro em chamas foi encontrado na Estrada Geral dos Macacos, área rural de Camboriú. Após o controle do incêndio, um corpo completamente carbonizado foi encontrado no porta-malas do veículo, um Fiat Siena vermelho, mesmo modelo usado no sequestro. A identificação oficial ainda depende de exames, e a polícia trabalha com a hipótese de crime premeditado, investigando se a vítima estava viva quando o carro foi incendiado. Nenhum suspeito foi preso até o momento.</p>
<p>O caso segue sob investigação da Polícia Civil, que realiza perícias e busca esclarecer as circunstâncias do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito de latrocínio que matou entregador de pães é preso após força-tarefa em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/suspeito-de-latrocinio-que-matou-entregador/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 17:29:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b8a041669dad9e9d87c820901a2dab009bc8e7ce]]></guid>
<description><![CDATA[Uma força-tarefa da Polícia Civil e da Polícia Militar de Itajaí prendeu o homem apontado como autor do latrocínio que matou um entregador de pães no bairro Cidade Nova.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma força-tarefa da Polícia Civil e da Polícia Militar de Itajaí prendeu o homem apontado como autor do latrocínio que matou um entregador de pães no bairro Cidade Nova. O crime ocorreu na manhã do dia 27 de janeiro de 2026, quando um homem armado abordou dois entregadores de pães durante a rotina de trabalho com o objetivo de roubar um malote. Durante o assalto, o autor utilizou uma arma de fogo e matou uma das vítimas, um entregador de 34 anos, natural do Haiti, que morreu no local.</p>
<p>Após o crime, o suspeito fugiu para o Rio Grande do Sul, deixando para trás o malote e a arma utilizada. Em menos de um dia, a polícia identificou o autor, um homem de 41 anos com diversos antecedentes por roubo e mandado de prisão em aberto.</p>
<p>Com apoio das polícias civis de Santa Catarina e do Rio Grande do Sul, a Justiça decretou prisão preventiva e mandados de busca. O homem foi preso em Gravataí, no bairro Morada do Vale II, escondido na casa de um amigo. Ele confessou o crime, afirmando que agiu para garantir a própria sobrevivência durante o assalto.</p>
<p>O suspeito será transferido para o presídio de Porto Alegre, onde ficará à disposição do Poder Judiciário. A operação integrada entre as polícias de Santa Catarina e do Rio Grande do Sul resultou na rápida prisão do suspeito do latrocínio em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre caminhão e dois carros causa lentidão na BR-101 em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-caminhao-e-dois-carros-causa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 31 Jan 2026 17:04:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:84d7f933ca27b3b59a71371835774f21952d9736]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão na BR-101, em Itapema, provoca filas de até 7 km na tarde deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão na BR-101, em Itapema, provoca filas de até 7 km na tarde deste sábado. Um acidente envolvendo um caminhão e dois carros ocorreu por volta das 13h, na altura do KM-149, sentido Norte da BR-101, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>O impacto gerou grande lentidão no trânsito, com filas que chegam a aproximadamente 7 quilômetros. O Corpo de Bombeiros Militar está no local prestando atendimento às vítimas e organizando a liberação da pista.</p>
<p>Ainda não há confirmação sobre feridos ou detalhes sobre a dinâmica do acidente. A recomendação aos motoristas é de paciência e atenção redobrada, especialmente devido ao fluxo intenso no trecho nos fins de semana.</p>
<p>Mais informações serão divulgadas nas próximas horas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
