<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 12:47:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Músico morre após ser atingido por placas de mármore em Tubarão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/musico-morre-apos-ser-atingido-por-placas-de-marmore-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:33:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:02206e6b3d2b421995a72193105381cd8542cf46]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trabalho resultou na morte do músico Jean Carlos Mangeronio de Freitas, atingido por placas de mármore na Rua Silvino Moreira Lima Sobrinho, bairro Humaitá, em Tubarão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente de trabalho resultou na morte do músico Jean Carlos Mangeronio de Freitas, atingido por placas de mármore na Rua Silvino Moreira Lima Sobrinho, bairro Humaitá, em Tubarão.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado e encontrou populares utilizando um macaco mecânico para suspender as placas de mármore, cujo peso estimado variava entre 1.000 e 1.500 quilos. Com apoio das pessoas no local, as equipes realizaram a retirada das peças e iniciaram o atendimento pré-hospitalar.</p>
<p>Durante o atendimento, o músico sofreu parada cardiorrespiratória. Uma Unidade de Suporte Avançado do Samu chegou para dar continuidade às manobras de reanimação, mas o óbito foi constatado pelo médico no local.</p>
<p>Após a confirmação da morte, a Polícia Científica e o Instituto Médico Legal foram acionados. A Polícia Militar permaneceu responsável pelos procedimentos legais. Amigos e familiares prestaram homenagens nas redes sociais ao trabalhador, que também atuava como músico e realizava apresentações em Tubarão e região.</p>
<p>A ocorrência mobilizou as forças de segurança locais e causou comoção entre a comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura avança com obras em ruas do interior de Tubarão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/obras-em-tubarao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:20:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:27bd74b4a31900b92a2127fcc1c73a645bf5ad7d]]></guid>
<description><![CDATA[Diversas frentes de trabalho estão em andamento em Tubarão, focadas na melhoria da infraestrutura viária em diferentes localidades do interior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Diversas frentes de trabalho estão em andamento em Tubarão, focadas na melhoria da infraestrutura viária em diferentes localidades do interior. A administração municipal segue com a execução de obras que incluem drenagem pluvial, pavimentação em lajotas, concreto ou asfalto, construção de passeios públicos e implantação de sinalização viária.</p>
<p>Na Rua Doze de Outubro, as equipes trabalham na instalação das drenagens principais sob os futuros passeios. Na Rua Vereador Sérgio Fernandes Pereira, a pavimentação asfáltica foi concluída e agora são construídas as calçadas, com a próxima etapa sendo a aplicação da sinalização vertical e horizontal.</p>
<p>A Rua João Emídio Anselmo passa por rebaixamento para receber pavimentação em lajotas, com caixas coletoras pluviais e travessas de drenagem secundária já integradas ao sistema principal. A Rua Manoel Agostinho Pereira teve a drenagem pluvial concluída, preparando o terreno para as próximas fases. As ruas Antônia Goulart e Odete de Souza aguardam o início das obras após a execução da drenagem.</p>
<p>Algumas vias já tiveram as obras finalizadas, como a pavimentação em lajotas nas ruas João Geraldino Mina, Miguel de Patta, Ana Campos Goulart e Lourena da Silva Frederico. A Rua Maria Goulart de Souza está nos últimos detalhes da pavimentação em lajotas, e a Rua Manoel Medeiros Filho recebe os toques finais na pavimentação que combina concreto e lajotas.</p>
<p>As intervenções fazem parte do planejamento municipal para aprimorar a infraestrutura viária no interior de Tubarão, com etapas técnicas e materiais variados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Duplo homicídio em sítio no bairro Bela Aliança, Rio do Sul]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/violencia-no-interior-de-sc-homens-sao-assassinados-em-sitio-no-alto-vale-do-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:17:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:439437bf839f94ec1c8c62623fae023547629f99]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram encontrados mortos com sinais de violência em um sítio no bairro Bela Aliança, em Rio do Sul, no Alto Vale do Itajaí. O caso é investigado pela Polícia Civil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram encontrados mortos com sinais de violência em um sítio no bairro Bela Aliança, em Rio do Sul, no Alto Vale do Itajaí. O caso é investigado pela Polícia Civil. As vítimas foram identificadas como Nicanor Schroeder, de 80 anos, e Sidnei Rosa, de 52 anos. Ambos moravam no mesmo sítio, porém em casas separadas dentro da propriedade rural. Os corpos foram encontrados no fim da tarde de segunda-feira, após comunicação feita por uma moradora.</p>
<p>Equipes da Polícia Militar, Guarda Municipal e Corpo de Bombeiros constataram que os dois homens já estavam mortos no momento do atendimento. Os corpos apresentavam ferimentos compatíveis com golpes de arma branca, o que levou a ocorrência a ser registrada como duplo homicídio.</p>
<p>A área foi isolada para a perícia da Polícia Científica, que realizou a coleta de vestígios. Os corpos foram encaminhados para exames necroscópicos que ajudarão a confirmar a causa das mortes e a reconstruir a dinâmica do crime. Nenhum suspeito foi preso até o momento.</p>
<p>As investigações seguem em andamento sob sigilo para não comprometer as apurações. A polícia solicita que qualquer informação relevante seja repassada anonimamente pelos canais oficiais. O crime causou forte comoção entre moradores da comunidade.</p>
<p>A Polícia Civil continua trabalhando para esclarecer o duplo homicídio ocorrido em Rio do Sul.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carreta tomba na BR-470 em Ilhota e mobiliza bombeiros voluntários]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/carreta-tomba-na-br-470-e-mobiliza-bombeiros-voluntarios-no-vale-do-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:06:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:345ae33df264e4f45cddfb3a596d986699000e1a]]></guid>
<description><![CDATA[Um tombamento de carreta foi registrado na noite de segunda-feira, no quilômetro 17 da BR-470, em Ilhota, no Vale do Itajaí. O motorista recusou atendimento e não houve feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um tombamento de carreta foi registrado na noite de segunda-feira, no quilômetro 17 da BR-470, em Ilhota, no Vale do Itajaí. O motorista recusou atendimento e não houve feridos. O acidente ocorreu por volta das 22h07, na localidade de Pedra de Amolar. O Corpo de Bombeiros Voluntários de Ilhota foi acionado pela Central de Emergência para atender a ocorrência. Um caminhão de resgate foi deslocado ao local, pois a ambulância da corporação retornava de um atendimento na cidade de Itajaí.</p>
<p>Ao chegar, as equipes encontraram a carreta tombada às margens da rodovia. O condutor estava fora do veículo, consciente e orientado, sem apresentar lesões aparentes. Mesmo após avaliação inicial, recusou atendimento médico no local.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal foi acionada para os procedimentos de praxe, incluindo medidas de segurança e organização do trânsito no trecho. Ao todo, oito bombeiros voluntários atuaram na ocorrência, com apoio das viaturas UCIR 3927 e USA 03.</p>
<p>Não houve registro de feridos no acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[GAECO bloqueia R$ 9,6 milhões e cumpre mandados em seis cidades de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/gaeco-bloqueia-r-96-milhoes-e-cumpre-mandados-em-seis-cidades-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:58:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8d89928dccb0610a319d87c2bc77cb77c58f1ce2]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO) deflagrou a Operação Entre Lobos II, cumprindo mandados e bloqueando valores em investigação de estelionato contra idosos e lavagem de dinheiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO) deflagrou a Operação Entre Lobos II, cumprindo mandados e bloqueando valores em investigação de estelionato contra idosos e lavagem de dinheiro.</p>
<p>Foram cumpridos 13 mandados de busca e apreensão nos municípios de São Miguel do Oeste, Caibi, Chapecó, Lages, Itajaí e São José. A Justiça determinou o bloqueio de contas bancárias dos investigados em até R$ 9,6 milhões e a apreensão de veículos de luxo. As ordens foram expedidas pela Vara Estadual de Organizações Criminosas.</p>
<p>Além das diligências, foram fixadas medidas cautelares diversas da prisão, como monitoramento eletrônico de quatro investigados, suspensão do exercício de funções nas empresas investigadas e proibição de solicitar ou receber valores por meio de alvarás judiciais ligados a empresas de fachada. Entre os alvos, quatro são advogados.</p>
<p>A investigação revelou manobras de lavagem de dinheiro e obstrução de Justiça para manter o esquema e receber valores ilícitos decorrentes de ações judiciais. Também foi identificada a criação de nova empresa de fachada para estelionatos contra idosos, por meio da compra de cessões de créditos judiciais em ações bancárias.</p>
<p>A Operação Entre Lobos II é um desdobramento da primeira fase realizada em cinco estados e busca desarticular organização criminosa suspeita de estelionato contra ao menos 280 idosos, além de organização criminosa, patrocínio infiel e lavagem de dinheiro. A operação contou com apoio da Polícia Militar, Polícia Civil e Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>Materiais apreendidos serão encaminhados à Polícia Científica para perícia. A investigação tramita em sigilo, e novas informações poderão ser divulgadas após a publicidade dos autos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
