<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 16:56:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de Bombeiros intensifica segurança aquática nas praias de Santa Catarina para o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_23c69c01cfd51a49d7401be56f9e4009ce3ea3d7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:41:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:23c69c01cfd51a49d7401be56f9e4009ce3ea3d7]]></guid>
<description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina ampliou a estrutura de guarda-vidas e reforçou as ações preventivas nas praias e áreas de água doce durante o Carnaval, alertando para os riscos em locais sem vigilância.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina ampliou a estrutura de guarda-vidas e reforçou as ações preventivas nas praias e áreas de água doce durante o Carnaval, alertando para os riscos em locais sem vigilância.</p>
<p>A Operação Estação Verão mobiliza 2.053 guarda-vidas, 429 postos de vigilância, 158 embarcações, 52 motoaquáticas, 35 quadriciclos, 134 viaturas e 5 aeronaves, configurando a maior estrutura do país em salvamento aquático. O aplicativo CBMSC Cidadão oferece informações em tempo real sobre as condições das praias, incluindo presença de águas-vivas e bandeiras de risco.</p>
<p>Entre 15 de dezembro de 2025 e 31 de janeiro de 2026, foram realizadas mais de 10 milhões de ações preventivas, resultando em redução dos salvamentos, que passaram de 2.719 no ano anterior para 2.093 neste período. Apesar disso, ocorreram oito óbitos em áreas sem vigilância no mar e seis em áreas cobertas, além de riscos elevados em águas doces, onde a falta de estrutura é maior.</p>
<p>O perfil das vítimas destaca jovens com média de 24 anos, com muitas ocorrências em crianças e adolescentes entre 10 e 17 anos em águas doces. A maior parte das mortes aconteceu à tarde, período de maior movimento e consumo de álcool, que é apontado como fator agravante ao reduzir reflexos e gerar falsa sensação de segurança.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros alerta para os principais riscos, como correntes de retorno, que são as maiores causadoras de afogamentos, e para os perigos ocultos em rios e lagoas. Recomenda-se atenção às bandeiras de sinalização, cuidado com rochas e costões, e orientações específicas em caso de queimaduras por águas-vivas.</p>
<p>Na última semana, os guarda-vidas realizaram 114 salvamentos e 593 mil ações preventivas, reforçando a importância da cautela e da observância das orientações para um Carnaval seguro em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Marido se entrega após matar esposa estrangulada em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d92388693b34d2b971c846001debfec96544bf48/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 16:14:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d92388693b34d2b971c846001debfec96544bf48]]></guid>
<description><![CDATA[Homem suspeito de feminicídio em Balneário Camboriú se apresentou espontaneamente à polícia após o crime no bairro Nações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Homem suspeito de feminicídio em Balneário Camboriú se apresentou espontaneamente à polícia após o crime no bairro Nações. O crime aconteceu na manhã de segunda-feira, dentro da residência do casal na Rua Peru, bairro Nações. A vítima, uma mulher de 42 anos que trabalhava como terapeuta integrativa, foi encontrada morta após vizinhos ouvirem pedidos de socorro e acionarem o atendimento de emergência.</p>
<p>O suspeito, de 45 anos, deixou o local após o ataque utilizando uma bicicleta, o que levou a buscas durante o dia. Ele se apresentou voluntariamente à delegacia na terça-feira e permanece à disposição das autoridades para os procedimentos legais.</p>
<p>Após o crime, o homem teria enviado uma mensagem de áudio ao empregador de um dos filhos, mencionando uma suposta traição e afirmando ter cometido uma 'besteira'. O caso é tratado como feminicídio, reforçando os índices de violência doméstica em Santa Catarina.</p>
<p>A investigação prossegue com o depoimento formal do suspeito, análise das provas e definição das medidas judiciais cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
