<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 18:47:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso com mais de 60 passagens policiais morre em confronto e comparsa é preso durante operação em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-60-passagens-morre-confronto-policia-comparsa-preso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:32:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4fe7092281fd48f11f4eabcb5eb55165f7ddc2e0]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Civil combateu o tráfico de drogas em Itajaí e Balneário Piçarras, resultando na morte de um criminoso e na prisão de um comparsa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Polícia Civil combateu o tráfico de drogas em Itajaí e Balneário Piçarras, resultando na morte de um criminoso e na prisão de um comparsa. A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação contra o tráfico de drogas nas cidades de Itajaí e Balneário Piçarras. A ação envolveu várias delegacias e setores especializados e teve como alvo uma organização criminosa na região.</p>
<p>Durante a operação, um homem de 24 anos foi preso em flagrante no bairro Cidade Nova, em Itajaí, com porções de crack, maconha, balança de precisão, dinheiro e celulares. Ele possui histórico criminal que inclui tráfico de drogas, homicídio e receptação.</p>
<p>Em Balneário Piçarras, um investigado tentou confronto armado com os policiais. Em resposta, houve reação defensiva que resultou na morte do suspeito, que tinha mais de 60 passagens policiais por crimes como roubo, tráfico de drogas, porte ilegal de arma e corrupção de menores. Uma arma foi apreendida com ele.</p>
<p>O homem preso foi encaminhado ao sistema prisional e as investigações continuam para identificar e responsabilizar outros envolvidos. A Polícia Civil reforça seu compromisso no combate ao crime organizado e destaca que as informações são preliminares e poderão ser atualizadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tio é preso e sobrinho segue foragido após golpes milionários com imóveis em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tio-e-preso-e-sobrinho-segue-foragido-apos-golpes-milionarios-com-imoveis-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:27:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:434dd132c4d703e6da0775f2b961a71705153ccc]]></guid>
<description><![CDATA[Um esquema de golpes imobiliários resultou na prisão do tio e na busca pelo sobrinho, ambos condenados por estelionato em série na região de Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um esquema de golpes imobiliários resultou na prisão do tio e na busca pelo sobrinho, ambos condenados por estelionato em série na região de Tijucas. A Justiça de Santa Catarina determinou o início imediato do cumprimento da pena em regime fechado contra Osvaldo José Weber Filho e Crysthian Weber da Silva, tio e sobrinho condenados por estelionato em série envolvendo a venda irregular de imóveis. A dupla anunciava imóveis que não lhes pertenciam, recebia valores de entrada, parcelas e até veículos como parte do pagamento, chegando a vender o mesmo bem para mais de uma vítima ou desaparecer após receber o dinheiro.</p>
<p>Os crimes ocorreram ao longo de pelo menos dois anos, com utilização de contratos falsos, informações enganosas e obstáculos fictícios para impedir visitas aos imóveis. A Justiça reconheceu ao menos nove vítimas, com valores que variam de R$ 99 mil a R$ 165 mil por negociação. Osvaldo foi condenado a 12 anos e 8 meses de reclusão, e Crysthian a 10 anos, ambos com multa e prisão simples, em regime fechado.</p>
<p>Após a expedição dos mandados definitivos, a Polícia Militar localizou e prendeu o tio em Biguaçu, enquanto o sobrinho segue foragido da Justiça. A corporação mantém diligências para localizar o.</p>
<p>O caso continua sob investigação, com as autoridades empenhadas em capturar o sobrinho e garantir o cumprimento da decisão judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Golpe milionário contra idosos leva a bloqueio de R$ 9,6 milhões em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/golpe-milionario-contra-idosos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:13:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:51d81616dcd25f2b989b84d8b7006719025d5b6a]]></guid>
<description><![CDATA[Operação Entre Lobos II desarticula grupo suspeito de aplicar golpes contra idosos e de lavagem de dinheiro em Santa Catarina, com bloqueio de R$ 9,6 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação Entre Lobos II desarticula grupo suspeito de aplicar golpes contra idosos e de lavagem de dinheiro em Santa Catarina, com bloqueio de R$ 9,6 milhões. O GAECO deflagrou a Operação Entre Lobos II para combater uma organização criminosa que aplicava golpes contra idosos vulneráveis e operava um esquema sofisticado de lavagem de dinheiro em Santa Catarina. A ação cumpriu 13 mandados de busca e apreensão em São Miguel do Oeste, Caibi, Chapecó, Lages, Itajaí e São José.</p>
<p>A Justiça determinou o bloqueio de R$ 9,6 milhões em contas bancárias, apreensão de veículos de luxo e medidas cautelares, como monitoramento eletrônico de quatro investigados, suspensão de atividades em empresas ligadas ao esquema e proibição de movimentação de valores judiciais relacionados a empresas de fachada.</p>
<p>A investigação indicou que o grupo praticou estelionato contra pelo menos 280 idosos, principalmente por meio da compra fraudulenta de cessões de créditos judiciais em ações bancárias. Quatro advogados estão entre os alvos, suspeitos de se apropriar indevidamente de valores das vítimas.</p>
<p>A Operação Entre Lobos II é um desdobramento da primeira fase realizada em julho de 2025, quando o esquema passou a ser investigado em cinco estados. O nome da operação faz referência ao caráter predatório dos crimes e homenageia uma vítima falecida durante a investigação. O material apreendido será analisado pela Polícia Científica, e a investigação segue em sigilo.</p>
<p>Novas informações serão divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
