<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 11:47:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 15 anos é encontrada morta em Tijucas; namorado é preso]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/adolescente-e-encontrada-morta-e-namorado-de-27-anos-e-preso-tudo-que-se-sabe-sobre-o-caso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:40:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eb904c17b97702cbe5bbabd28c2e8b8c32f59653]]></guid>
<description><![CDATA[Uma adolescente foi encontrada morta em uma quitinete no bairro da Praça, em Tijucas. O namorado, de 27 anos, foi preso em flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma adolescente foi encontrada morta em uma quitinete no bairro da Praça, em Tijucas. O namorado, de 27 anos, foi preso em flagrante. O corpo da jovem foi localizado sem sinais de violência por volta das 11h47. No local, a polícia encontrou drogas como cocaína e maconha. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado e confirmou o óbito.</p>
<p>O namorado da vítima, que possui antecedentes criminais por furto e tráfico de drogas, afirmou que mantinha união estável com a adolescente há três semanas. Ele relatou ter encontrado a jovem em quadro convulsivo e tentou realizar manobras de reanimação, inclusive pedindo ajuda à irmã.</p>
<p>O homem foi preso em flagrante por feminicídio e tráfico de drogas e encaminhado ao presídio de Tijucas. A Polícia Civil aguarda os laudos periciais para determinar a causa da morte.</p>
<p>As identidades da vítima e do suspeito não foram divulgadas pela polícia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar apreende drogas avaliadas em R$ 1 milhão em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-militar-apreende-drogas-avaliadas-em-r-1-milhao-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:27:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:75f2f32455693f70b825cfbe9eb6a55a0a6676c7]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 27 anos foi preso em flagrante após ser flagrado transportando ecstasy e outras drogas em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 27 anos foi preso em flagrante após ser flagrado transportando ecstasy e outras drogas em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. A apreensão ocorreu durante uma ação do 12º Batalhão da Polícia Militar, que monitorava o suspeito após receber informações sobre o transporte de entorpecentes abastecidos no bairro Monte Alegre, em Camboriú. O veículo foi localizado na marginal oeste, onde o motorista dirigia em alta velocidade e realizava manobras perigosas, o que levou à abordagem policial.</p>
<p>Durante a revista, foram encontrados comprimidos de ecstasy no carro. O suspeito indicou que havia mais drogas em sua residência, em Balneário Camboriú, onde a polícia localizou o restante do material. Ao todo, foram apreendidos haxixe, cocaína, skunk, comprimidos de ecstasy, cigarros eletrônicos com princípio ativo de THC, balanças de precisão, além de dinheiro em reais e dólares.</p>
<p>O valor estimado das drogas no mercado do tráfico chega a aproximadamente R$ 1 milhão. O homem foi preso e encaminhado com o material apreendido para os procedimentos legais. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região e a atuação da Polícia Militar em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estrutura de casa desmorona em cima de morador durante obra em Criciúma]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/estrutura-de-casa-desmorona-em-cima-de-morador-durante-obra-em-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:13:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0d3694f3d454ca6f38c92a28164bbc43dec0b0ea]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 51 anos ficou ferido após o desabamento de uma estrutura durante a demolição de uma residência no bairro Quarta Linha, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 51 anos ficou ferido após o desabamento de uma estrutura durante a demolição de uma residência no bairro Quarta Linha, em Criciúma. O acidente ocorreu na noite de quarta-feira, por volta das 19h41, na Rua Paulo Dal Pont. A estrutura que desabou correspondia ao banheiro remanescente de uma residência mista de madeira que já havia sido parcialmente desmanchada.</p>
<p>A vítima realizava a demolição manual de uma parede e estava sobre uma escada quando foi atingida pela queda da alvenaria. Antes da chegada das equipes de socorro, a esposa do homem conseguiu remover os escombros que estavam sobre ele.</p>
<p>Durante a avaliação inicial, o homem foi encontrado consciente, porém desorientado, apresentando sinais compatíveis com traumatismo cranioencefálico. A Unidade de Suporte Avançado do SAMU realizou atendimento médico especializado no local antes do encaminhamento ao Hospital São José.</p>
<p>As equipes do Corpo de Bombeiros permaneceram no local para gerenciamento de riscos e apoio à operação, retornando ao quartel após a liberação da cena. O homem foi levado ao Hospital São José para avaliação e atendimento médico após o incidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e caminhão deixa motorista ferido na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-carro-e-caminhao-deixa-motorista-ferido-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:11:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c8b657ee51d258e535ee9eb59b03ce3ab6ca857f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma colisão frontal entre um carro e um caminhão na BR-470, em Indaial, resultou em um motorista ferido na noite de quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão frontal entre um carro e um caminhão na BR-470, em Indaial, resultou em um motorista ferido na noite de quinta-feira. O acidente ocorreu por volta das 21h46 no km 63 da rodovia, nas proximidades do Posto Russi, no bairro Encano do Norte. O veículo de passeio, um Volkswagen Polo branco, era conduzido por um homem de 34 anos que ficou preso às ferragens após o impacto.</p>
<p>Os bombeiros utilizaram técnicas de desencarceramento para resgatar o motorista, que apresentava ferimentos de média gravidade. Ele foi encaminhado ao Hospital Beatriz Ramos para atendimento médico.</p>
<p>O caminhoneiro, que conduzia um Volvo branco, não sofreu ferimentos visíveis, recusou atendimento médico e assinou um termo de recusa. A Polícia Rodoviária Federal esteve no local para controlar o tráfego e realizar os procedimentos de segurança.</p>
<p>As circunstâncias do acidente não foram informadas. As autoridades continuam acompanhando a situação na BR-470 para garantir a segurança dos motoristas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre e outro fica ferido após atropelamento no contorno viário em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-e-outro-fica-ferido-apos-atropelamento-no-contorno-viario-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:51:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a054247103a2d723894d3198835888e28c13be53]]></guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas foram encontradas às margens do contorno viário de Chapecó, uma delas sem vida e outra gravemente ferida, em um caso tratado como possível atropelamento com fuga do condutor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas pessoas foram encontradas às margens do contorno viário de Chapecó, uma delas sem vida e outra gravemente ferida, em um caso tratado como possível atropelamento com fuga do condutor.</p>
<p>Populares que transitavam pelo contorno viário de Chapecó encontraram a cena na tarde de quinta-feira. As equipes do SAMU e do Corpo de Bombeiros foram acionadas para prestar atendimento às vítimas. A pessoa ferida foi imobilizada e encaminhada ao Hospital Regional do Oeste para atendimento médico de urgência.</p>
<p>A vítima fatal apresentava lesões externas e marcas de impacto compatíveis com atropelamento. No local, foram encontradas marcas de frenagem na pista e danos na vegetação, reforçando a hipótese de acidente de trânsito. Nenhum veículo envolvido foi localizado, indicando que o motorista teria fugido sem prestar socorro.</p>
<p>A área foi isolada para o trabalho da Polícia Civil e da Polícia Científica, que realizam perícia e investigação. Um aparelho celular encontrado próximo às vítimas foi recolhido para análise. Diligências e buscas por câmeras de monitoramento foram feitas, mas o veículo suspeito ainda não foi identificado.</p>
<p>A polícia segue investigando a dinâmica do acidente e a busca pelo suspeito continua.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
