<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Santa Catarina reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 11:40:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Relatório do IMA aponta 35% das praias de Santa Catarina impróprias para banho]]></title>
<link>https://scc10.com.br/cotidiano/meio-ambiente/sc-tem-35-das-praias-improprias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:27:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[2995432002 at https://scc10.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina divulgou o nono relatório de balneabilidade da temporada 2025/2026, indicando que 65% dos pontos monitorados no litoral estão próprios para banho, enquanto 35% estão impróprios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina divulgou o nono relatório de balneabilidade da temporada 2025/2026, indicando que 65% dos pontos monitorados no litoral estão próprios para banho, enquanto 35% estão impróprios.</p>
<p>O relatório considerou 260 pontos de monitoramento no litoral catarinense, com 169 locais classificados como adequados e 91 como impróprios. As amostragens foram realizadas entre os dias 5 e 7 de janeiro, abrangendo municípios do Litoral Sul ao Norte, incluindo Florianópolis, São José, Palhoça, Itajaí, Balneário Camboriú, Itapema, Bombinhas, Laguna, Joinville e São Francisco do Sul.</p>
<p>Entre as atualizações, foi incluído um novo ponto de monitoramento na foz do Rio Capivari, em Florianópolis, que apresentou água imprópria para banho devido ao risco de contaminação. Próximo a este, um ponto no mar está classificado como próprio. O relatório também registrou a ausência de coleta no ponto nº 03 de Itapoá por falta de acesso.</p>
<p>O IMA reforça a recomendação de evitar o banho de mar nas primeiras 24 a 48 horas após chuvas intensas e nas proximidades de canais, rios e galerias de drenagem, devido à possibilidade de contaminação. A classificação dos pontos segue critérios que consideram a concentração da bactéria Escherichia coli.</p>
<p>Além disso, o relatório alerta para sinais de florações de algas, como mudança na cor da água, odor forte, água turva ou espessa e presença visível de macroalgas, orientando banhistas a evitar contato e comunicar a Vigilância Sanitária em caso de suspeita.</p>
<p>O monitoramento contínuo visa garantir a segurança dos banhistas e a qualidade ambiental das praias de Santa Catarina durante a temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>