<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 19:13:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carreta tomba em Ponte Serrada e motorista é resgatado pelo para-brisa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3d7f7cd3a934ac492ecb5005dd126ac12791e0f1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:38:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3d7f7cd3a934ac492ecb5005dd126ac12791e0f1]]></guid>
<description><![CDATA[Um tombamento de carreta na BR-282, em Ponte Serrada, mobilizou equipes de resgate na manhã desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um tombamento de carreta na BR-282, em Ponte Serrada, mobilizou equipes de resgate na manhã desta quarta-feira. O acidente ocorreu por volta das 7h23 na Curva do São Luís, no sentido ao trevo de Irani. O motorista, de 49 anos, ficou preso às ferragens e precisou ser retirado com o uso de técnicas de resgate veicular.</p>
<p>A ocorrência foi atendida pela guarnição do 14º Batalhão de Bombeiros Militar, com apoio das viaturas ASU-508 e ABTR-88, além da equipe do SAMU. O motorista foi extraído pelo para-brisa do veículo em ângulo de 0º e recebeu atendimento pré-hospitalar no local.</p>
<p>Após o resgate, o condutor foi encaminhado ao Hospital Santa Luzia pela equipe do SAMU, que assumiu a avaliação clínica. As causas do tombamento não foram informadas. Após a conclusão do atendimento e a garantia da segurança da cena, as equipes retornaram ao quartel sem alterações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
