<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 20:11:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Oito esquiadores morrem e um está desaparecido após avalanche na Califórnia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e10a549b5ae333f0223c42168f976c339dbef396/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:34:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e10a549b5ae333f0223c42168f976c339dbef396]]></guid>
<description><![CDATA[Oito esquiadores foram encontrados mortos e um permanece desaparecido após uma avalanche na Serra Nevada, perto do Lago Tahoe, na Califórnia, em uma das mais graves tragédias do tipo nos Estados Unidos nas últimas décadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Oito esquiadores foram encontrados mortos e um permanece desaparecido após uma avalanche na Serra Nevada, perto do Lago Tahoe, na Califórnia, em uma das mais graves tragédias do tipo nos Estados Unidos nas últimas décadas.</p>
<p>A avalanche ocorreu enquanto uma tempestade de inverno atingia a Costa Oeste, soterrando 15 esquiadores de montanha durante uma caminhada de três dias. Seis pessoas foram resgatadas com vida e duas delas receberam atendimento hospitalar.</p>
<p>As equipes de busca enfrentaram condições adversas devido à forte nevasca e ao risco contínuo de novas avalanches na região de Castle Peak, próxima ao Lago Tahoe. O local é conhecido por receber uma média anual de quase 10 metros de neve e por ter terrenos montanhosos acidentados.</p>
<p>O grupo estava no último dia da expedição, hospedado em refúgios remotos que exigem habilidades específicas para acesso e sobrevivência. A empresa que liderava a expedição confirmou que o acidente ocorreu durante o retorno ao ponto inicial da trilha e está colaborando com as autoridades nas buscas.</p>
<p>Devido às condições climáticas, diversas estações de esqui na região foram total ou parcialmente fechadas. O risco de avalanches permanece alto, com alertas para evitar viagens na área.</p>
<p>Avalanches causam entre 25 e 30 mortes a cada inverno nos Estados Unidos, e esta é a mais letal desde 1981, quando 11 alpinistas morreram no Monte Rainier, em Washington.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai morre após salvar filho de afogamento no Sul de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2c89d970ff59066bb68b033c47ad48c9850378a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:10:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2c89d970ff59066bb68b033c47ad48c9850378a0]]></guid>
<description><![CDATA[Adenilson Tasca, de 38 anos, foi encontrado morto após salvar o próprio filho de um afogamento no mar em Jaguaruna.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adenilson Tasca, de 38 anos, foi encontrado morto após salvar o próprio filho de um afogamento no mar em Jaguaruna. O corpo de Adenilson Tasca foi localizado na manhã desta quarta-feira na faixa de areia do Balneário Esplanada, cerca de quatro quilômetros do local onde ele desapareceu na noite anterior. O homem estava desaparecido desde a noite de terça-feira, quando entrou no mar com o filho e acabou submerso na área de arrebentação.</p>
<p>Adenilson conseguiu empurrar o filho para fora da área de risco, mas foi arrastado pela correnteza e submergiu. As equipes de resgate iniciaram as buscas ainda na noite de terça-feira e continuaram até as 20h, sem sucesso. Os trabalhos foram retomados às 5h da manhã seguinte e o corpo foi encontrado por volta das 6h já na areia do Balneário Esplanada.</p>
<p>As circunstâncias do afogamento permanecem.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
