<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 19:13:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Três são presos por morte brutal de casal no oeste de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_24462b6f24b97ff5f8de5dcff5ecbeeb61fdfb8f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 19:00:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:24462b6f24b97ff5f8de5dcff5ecbeeb61fdfb8f]]></guid>
<description><![CDATA[Três suspeitos foram detidos em operação policial relacionada à morte de um casal em Água Doce, no Meio-Oeste catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três suspeitos foram detidos em operação policial relacionada à morte de um casal em Água Doce, no Meio-Oeste catarinense. O crime ocorreu na noite do dia 6 de fevereiro ou na madrugada do dia 7, quando um idoso de 85 anos e uma mulher de 57 foram encontrados mortos dentro de casa. O idoso apresentava ferimento na cabeça com sangramento já seco, e a mulher tinha perfuração no pescoço.</p>
<p>A operação policial cumpriu mandados de prisão e internação no Assentamento Oziel, em Água Doce, e em Caçador. A ação contou com o apoio de delegacias de várias cidades da região. Próximo aos corpos, uma bolsa revirada levantou suspeita de roubo, hipótese que ainda aguarda confirmação por meio de laudos periciais.</p>
<p>Além das vítimas, um cachorro foi encontrado morto na propriedade e recolhido para análise. A Polícia Civil continua com diligências e aguarda resultados técnicos para concluir o inquérito.</p>
<p>Informações que possam contribuir com o caso podem ser repassadas anonimamente pelo Disque-Denúncia 181.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hospital Regional de Rio do Sul enfrenta lotação máxima após 44 nascimentos em quatro dias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4e4d3740f51437d43cc48a86dbe4a8ecc98fafe3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:38:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4e4d3740f51437d43cc48a86dbe4a8ecc98fafe3]]></guid>
<description><![CDATA[Maternidade do Hospital Regional do Alto Vale, em Rio do Sul, precisou reorganizar atendimentos e cirurgias diante do aumento atípico de partos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Maternidade do Hospital Regional do Alto Vale, em Rio do Sul, precisou reorganizar atendimentos e cirurgias diante do aumento atípico de partos. Em um período de quatro dias, 44 bebês nasceram no Hospital Regional do Alto Vale, em Rio do Sul, esgotando a capacidade de leitos da maternidade. A equipe do hospital, acostumada a uma média de oito partos diários, precisou lidar com cerca de 11 nascimentos por dia, entre quinta-feira e domingo.</p>
<p>Para atender a demanda, gestantes foram acomodadas em outros setores do hospital e cirurgias cesarianas eletivas foram reagendadas. Parte do aumento foi atribuída à interrupção dos atendimentos obstétricos em hospitais da região, como Presidente Getúlio e Taió.</p>
<p>O Hospital Maria Auxiliadora, em Presidente Getúlio, suspendeu o atendimento a gestantes desde meados do ano passado, mantendo apenas cesáreas previamente agendadas para pacientes com plano de saúde ou particulares. Gestantes da cidade são encaminhadas ao Hospital Doutor Waldomiro Colautti, em Ibirama, onde não há previsão de retomada dos serviços obstétricos.</p>
<p>A Prefeitura de Taió negou o fechamento do hospital municipal, informando que o convênio para manutenção dos serviços segue ativo, mas reconheceu dificuldades na contratação de profissionais, afetando as escalas médicas. Após o pico de nascimentos, o Hospital Regional de Rio do Sul registrou uma normalização dos partos, com 13 ocorrências entre segunda e terça-feira, dentro da média habitual.</p>
<p>O Hospital Regional do Alto Vale segue monitorando a demanda para garantir o atendimento adequado às gestantes da região diante dos desafios enfrentados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cadela grávida enterrada viva em Joinville tinha microchip com dados do tutor]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f491cc1680a2108b7457a3f4e58e27018ed23bb3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 18:14:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f491cc1680a2108b7457a3f4e58e27018ed23bb3]]></guid>
<description><![CDATA[Animal foi resgatado após denúncia de maus-tratos em condomínio no bairro Jardim Paraíso. Investigação aponta participação de adolescentes no caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Animal foi resgatado após denúncia de maus-tratos em condomínio no bairro Jardim Paraíso. Investigação aponta participação de adolescentes no caso. A cadela encontrada enterrada viva em Joinville possuía um microchip identificador com os dados do tutor registrados no sistema. O resgate ocorreu após denúncia de maus-tratos em um condomínio no bairro Jardim Paraíso, onde o animal foi localizado coberto por terra e apresentando sinais de dificuldade respiratória. Exames descartaram a suspeita inicial de envenenamento.</p>
<p>O microchip, implantado em 2024, permitiu o acesso aos dados de contato do tutor, que informou que o animal havia sido doado a terceiros. A cadela recebeu o nome de Bonnie e está grávida de cinco filhotes. Ela permanece em tratamento, em estado estável, em clínica conveniada ao município.</p>
<p>A investigação preliminar indica que o crime envolveu adolescentes e uma mulher que trabalhava no condomínio. Foram cumpridos mandados de busca e apreensão para reunir provas e esclarecer os fatos. A Polícia Civil também investiga a possível participação de outras pessoas.</p>
<p>Após a recuperação e o nascimento dos filhotes, Bonnie deverá ser disponibilizada para adoção responsável. O caso destaca a importância do microchip como ferramenta de identificação e responsabilização em casos de maus-tratos contra animais.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para apurar todas as responsabilidades relacionadas ao caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
