<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 00:56:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Criminoso que tentou matar sargento da PMSC é morto em confronto com BOPE na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9bd9883f981493716ba5a1a04c4b34fa441c17b3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:42:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9bd9883f981493716ba5a1a04c4b34fa441c17b3]]></guid>
<description><![CDATA[Um sargento da Polícia Militar de Santa Catarina foi brutalmente atacado dentro de casa durante a madrugada e sofreu tentativa de homicídio. Horas depois, um dos criminosos envolvidos foi morto em confronto com o BOPE em São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um sargento da Polícia Militar de Santa Catarina foi brutalmente atacado dentro de casa durante a madrugada e sofreu tentativa de homicídio. Horas depois, um dos criminosos envolvidos foi morto em confronto com o BOPE em São José.</p>
<p>O ataque ocorreu quando o sargento e sua esposa dormiam em casa e foram surpreendidos por três criminosos que invadiram a residência. Os invasores pularam o portão e entraram diretamente no quarto do casal, agredindo-os com coronhadas, socos e chutes. Durante a ação, os criminosos roubaram celulares, exigiram senhas sob ameaça e levaram a arma particular do policial, além de um veículo Mitsubishi Outlander e um jet ski.</p>
<p>As agressões se intensificaram ao perceberem que o morador era policial militar. O sargento foi esfaqueado na coxa, sofreu grande perda de sangue e chegou a correr risco de morte. A esposa também foi agredida e temia pela vida do marido. O policial foi socorrido e internado no Hospital Regional de São José, enquanto a Polícia Científica foi acionada devido à gravidade dos ferimentos e ao sangue encontrado no local.</p>
<p>Após o crime, os criminosos fugiram. O veículo roubado foi encontrado no bairro Brejaru, em Palhoça, e o jet ski às margens da SC-281. Durante as buscas, houve um confronto no bairro Picadas do Sul, em São José, onde um dos suspeitos foi localizado e morto pelo BOPE. Nenhum policial ficou ferido na ação, e as vestes do homem eram compatíveis com as usadas no assalto. A arma do policial roubada ainda está sendo procurada.</p>
<p>O caso segue em investigação, e as buscas continuam pelos demais envolvidos na invasão. A Polícia Militar reforça o empenho na captura dos criminosos restantes e no esclarecimento completo do caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
