<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 14:10:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ataque de facção em Florianópolis termina com dois mortos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d61f406c9a62ab3192091de32e01f21c88fb9913/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:45:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d61f406c9a62ab3192091de32e01f21c88fb9913]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque a tiros no bairro Papaquara, em Florianópolis, resultou em duas mortes após perseguição e confronto com a Polícia Militar de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque a tiros no bairro Papaquara, em Florianópolis, resultou em duas mortes após perseguição e confronto com a Polícia Militar de Santa Catarina. Na madrugada deste sábado, a comunidade do Papaquara, no Norte da Ilha, foi palco de violência ligada à disputa entre facções criminosas. Uma caminhonete Mitsubishi L200 invadiu a área efetuando mais de 20 disparos na Servidão Braulina Machado, na Vargem Grande. Moradores acionaram a polícia, que iniciou perseguição ao veículo, que tentou fugir em alta velocidade com os faróis apagados.</p>
<p>Durante a fuga em direção ao Rio Vermelho, os ocupantes do veículo dispararam contra a viatura policial. Um homem baleado na comunidade deu entrada na UPA Norte, onde morreu. Ele foi identificado como Arthur Anacleto Paust, de 21 anos, natural de Florianópolis. A perseguição terminou em uma rua sem saída, onde os suspeitos abandonaram o veículo e abriram fogo contra os policiais, que reagiram. Um dos suspeitos, identificado como Tcharles Fernando, foi alvejado e morreu no local.</p>
<p>Os demais suspeitos conseguiram fugir e não foram localizados até o fechamento da ocorrência. A caminhonete utilizada no ataque foi constatada como clonada e encaminhada à Central de Plantão Policial. A Polícia Científica realizou perícia nos locais do ataque e confronto, enquanto a Polícia Civil investiga a motivação do crime e a possível relação com a disputa entre facções na Grande Florianópolis.</p>
<p>O Papaquara é apontado como área sensível na disputa entre facções criminosas, com registros anteriores de confrontos e operações policiais na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
