<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 14:11:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil alerta para temporais entre a tarde e a noite deste domingo em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-alerta-para-temporais-entre-a-tarde-e-a-noite-deste-domingo-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:41:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:adf269b0086b9bca0a679882baa46be955f70917]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para temporais que devem ocorrer entre a tarde e a noite deste domingo, com risco alto para alagamentos, ventos fortes e queda de árvores em diversas regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para temporais que devem ocorrer entre a tarde e a noite deste domingo, com risco alto para alagamentos, ventos fortes e queda de árvores em diversas regiões do estado.</p>
<p>O aviso tem início ao meio-dia e segue até as 6h de segunda-feira, indicando risco moderado a alto para transtornos relacionados às condições do tempo. As áreas em nível laranja apresentam risco alto para destelhamentos, queda de galhos e árvores, danos na rede elétrica, alagamentos e enxurradas pontuais.</p>
<p>As regiões mais afetadas devem ser o Meio-Oeste, Planalto Norte, Vale do Itajaí e o Litoral. No Oeste, a instabilidade é menor e ocorre de forma mais irregular, com risco considerado baixo. O domingo começou com chuva fraca e isolada nas regiões Centro e Leste, mas as condições favorecem a formação de tempestades mais intensas entre a tarde e a noite.</p>
<p>O cenário é causado pela atuação de uma área de baixa pressão em diferentes níveis da atmosfera, combinada com a rápida passagem de uma frente fria pelo estado, associada a um ciclone extratropical formado na costa do Uruguai. A população deve redobrar a atenção, buscar abrigo em locais seguros, evitar áreas alagadas e não permanecer sob árvores ou estruturas instáveis.</p>
<p>Em caso de emergência, a Defesa Civil pode ser acionada pelos telefones 199, 153 ou pelo número de plantão (47) 9 9232-4928.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem é encontrado morto com 18 tiros e corpo parcialmente queimado em Navegantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-encontrado-morto-18-tiros-corpo-queimado-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:30:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:03cbf11208c8cb4bb29399c937eed8e727588a3d]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 23 anos foi encontrado morto com múltiplas perfurações por arma de fogo e corpo parcialmente carbonizado em uma área de mata no Morro da Leiteira, em Navegantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 23 anos foi encontrado morto com múltiplas perfurações por arma de fogo e corpo parcialmente carbonizado em uma área de mata no Morro da Leiteira, em Navegantes. O corpo do jovem apresentava ao menos 18 perfurações provocadas por disparos de arma de fogo e estava parcialmente queimado. O caso ocorreu na manhã de sábado, em uma área de mata no Morro da Leiteira.</p>
<p>A Polícia Civil investiga o crime, que apresenta indícios de execução seguida de tentativa de ocultação ou destruição do cadáver. O local foi isolado para a realização dos trabalhos de perícia.</p>
<p>Até o momento, ninguém foi preso e a motivação do crime ainda não foi esclarecida. A polícia segue em diligências para identificar os responsáveis e apurar as circunstâncias que levaram à morte do jovem.</p>
<p>A Delegacia de Polícia Civil de Navegantes está à frente das investigações para esclarecer o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
