<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 13:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto dentro de carro na BR-470 em Campos Novos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/misterio-na-br-470-homem-eencontrado-morto-dentro-de-carro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:41:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6cf3b8c255a39b600ce6ef3cded44601ccb50090]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos foi encontrado morto dentro de um veículo estacionado no acostamento da BR-470, em Campos Novos, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 36 anos foi encontrado morto dentro de um veículo estacionado no acostamento da BR-470, em Campos Novos, no Meio-Oeste de Santa Catarina. O automóvel, uma Fiat Strada pertencente à empresa onde a vítima trabalhava, estava parado próximo à ponte que marca a divisa com o Rio Grande do Sul. Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas, mas constataram que o homem já estava em óbito no interior do veículo.</p>
<p>Durante a avaliação inicial, os socorristas observaram rigidez cadavérica no corpo e ausência de sinais aparentes de traumas. As condições no local não permitiram a identificação imediata da causa da morte.</p>
<p>A vítima estava desaparecida desde a quinta-feira, quando saiu a trabalho com destino ao Rio Grande do Sul. O último contato ocorreu na manhã do mesmo dia, em conversa com a esposa.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal registrou a ocorrência e o caso segue sob apuração pelas autoridades competentes, sem causa da morte oficialmente informada. A investigação continua para esclarecer as circunstâncias do falecimento do homem encontrado na BR-470.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende suspeito de violência doméstica em Bombinhas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-localiza-e-prende-suspeito-de-violencia-domestica-escondido-em-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:08:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:135681a0be34d399a2c6dcad17045ddbb864580d]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem investigado por crimes de violência doméstica foi preso em Bombinhas, no Litoral Norte de Santa Catarina, após mandado de prisão preventiva expedido pela Justiça do Oeste catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem investigado por crimes de violência doméstica foi preso em Bombinhas, no Litoral Norte de Santa Catarina, após mandado de prisão preventiva expedido pela Justiça do Oeste catarinense.</p>
<p>A prisão ocorreu na tarde da última sexta-feira, quando policiais civis da Delegacia de Polícia de Bombinhas localizaram o suspeito por volta das 14h30. Ele estava escondido na casa de familiares no município, após ter fugido da comarca onde o caso tramita.</p>
<p>Durante o cumprimento do mandado, os policiais apreenderam um telefone celular e um cigarro eletrônico, que foram encaminhados para perícia e devem auxiliar nas investigações. Após os procedimentos legais na delegacia, o homem foi levado ao Presídio Regional de Tijucas, onde permanece à disposição do Poder Judiciário.</p>
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina reforça o compromisso no combate à violência doméstica e destaca a importância da denúncia e da proteção às vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso com mais de 9 kg de drogas em Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-com-mais-de-9-kg-de-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:06:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7deb159ab165b588d7993569df9ff70fa2d55e38]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem de 33 anos por tráfico de drogas em Camboriú após denúncia anônima e monitoramento do suspeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu um homem de 33 anos por tráfico de drogas em Camboriú após denúncia anônima e monitoramento do suspeito. A prisão ocorreu na tarde de quarta-feira, quando o homem foi abordado próximo de sua residência. A ação foi resultado de diligências ligadas a uma ocorrência anterior, que indicaram que o suspeito armazenava drogas em casa.</p>
<p>Durante a abordagem, o homem foi visto fumando maconha em área pública e tentou se livrar do cigarro e danificou seu celular. Ele confessou ter entorpecentes escondidos na garagem e afirmou que os familiares desconheciam o crime.</p>
<p>Na garagem, os policiais encontraram 9,599 quilos de skunk, 382 gramas de haxixe e duas balanças de precisão com vestígios de drogas. Todo o material foi apreendido e o suspeito foi autuado por tráfico na Delegacia de Polícia de Camboriú.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre em motel após briga com funcionários em Joinville]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-em-motel-apos-briga-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:51:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8a9d2803f7ea427a82deba4e5fb09b2d2c1abecb]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 34 anos morreu dentro de um motel em Joinville após entrar em surto e ser imobilizado por funcionários antes da chegada da Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 34 anos morreu dentro de um motel em Joinville após entrar em surto e ser imobilizado por funcionários antes da chegada da Polícia Militar. O cliente apresentou comportamento agressivo, tentou invadir a recepção do motel e arremessou um extintor de incêndio. O dono do motel e um funcionário conseguiram imobilizá-lo amarrando suas mãos e pernas com cordas.</p>
<p>Quando a Polícia Militar chegou, o homem estava amarrado, vivo, porém desacordado e com sinais vitais alterados. Ele entrou em parada cardiorrespiratória pouco depois, e o Samu confirmou o óbito no local.</p>
<p>A Polícia Civil investiga o caso e aguarda o laudo da perícia para esclarecer a causa da morte. Há indícios de que a morte possa ter sido causada por overdose de substâncias ilícitas, possivelmente agravada pela contenção física, mas a hipótese de homicídio também está sendo apurada.</p>
<p>O homem era natural de Santa Catarina, tinha passagens por ameaça, posse de drogas e descumprimento de medida protetiva, e utilizava tornozeleira eletrônica no momento do ocorrido.</p>
<p>A Polícia Científica deve emitir o laudo oficial nos próximos dias, e as investigações seguem em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
