<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 14:11:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação prende suspeitos por furto de módulos de caminhão avaliados em até R$ 60 mil em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e10c3f231c3b56bddcf87d490731cba24864ef18/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:07:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e10c3f231c3b56bddcf87d490731cba24864ef18]]></guid>
<description><![CDATA[Cinco pessoas foram presas durante a operação que combateu o furto de módulos eletrônicos de caminhão no Oeste catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cinco pessoas foram presas durante a operação que combateu o furto de módulos eletrônicos de caminhão no Oeste catarinense. A Polícia Civil realizou a operação “Última Parada” focada no combate ao furto de módulos eletrônicos de caminhão, receptação e associação criminosa. A investigação começou em setembro de 2025 após vários furtos em Chapecó e outras cidades do Oeste de Santa Catarina.</p>
<p>Dois homens foram identificados como responsáveis pelos furtos, que ocorriam principalmente à noite, nos finais de semana, quando os caminhões estavam estacionados em postos de combustíveis ou empresas. Um terceiro suspeito recebia os módulos furtados e os revendia, dividindo os lucros com o grupo.</p>
<p>Durante o cumprimento dos mandados no bairro Efapi, foram apreendidos módulos de caminhão, armas de fogo sem registro, munições, dinheiro, rádios comunicadores e aparelhos hospitalares de origem suspeita. Um homem de 20 anos, com mandado de prisão preventiva por tráfico de drogas, foi preso com drogas e uma balança de precisão. Ele e a companheira foram autuados por tráfico.</p>
<p>As cinco pessoas presas foram encaminhadas ao sistema prisional e permanecem à disposição da Justiça. O inquérito policial deve ser concluído em até dez dias. A operação reforça o combate a crimes relacionados ao furto de equipamentos de transporte e ao tráfico de drogas em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com ônibus em Indaial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_aeb09287abf1466b631dd03d186151adea010405/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 14:02:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:aeb09287abf1466b631dd03d186151adea010405]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu após bater em um ônibus do transporte coletivo em um cruzamento próximo à Rua Fritz Müller, em Indaial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu após bater em um ônibus do transporte coletivo em um cruzamento próximo à Rua Fritz Müller, em Indaial. O acidente ocorreu na tarde de sexta-feira (20) e envolveu uma motocicleta e um ônibus que trafegava pela via preferencial. O motorista do ônibus informou que fazia uma conversão para acessar a Rua Fritz Müller quando a motocicleta avançou a placa de &quot;PARE&quot;, causando a colisão.</p>
<p>Com o impacto, a motocicleta ficou presa na roda traseira do ônibus e o condutor foi arremessado, caindo gravemente ferido na pista. Ele foi socorrido em parada cardiorrespiratória pelos Bombeiros Voluntários e encaminhado ao Hospital Beatriz Ramos, onde morreu.</p>
<p>O disco do tacógrafo do ônibus indicava velocidade aproximada de 40 km/h no momento do acidente. A motocicleta foi removida para perícia técnica. O motorista do ônibus foi ouvido e liberado, sem indícios imediatos de crime.</p>
<p>A Polícia Civil irá investigar a dinâmica do acidente e as responsabilidades envolvidas. O caso segue sob investigação para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação prende mais um suspeito de grupo ligado a tráfico e homicídio em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cd75df24d0b8a85857c3fd2f90d80745cd9dab16/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:41:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cd75df24d0b8a85857c3fd2f90d80745cd9dab16]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu mais um homem suspeito de integrar um grupo investigado por tráfico de drogas e homicídios, durante a Operação Divisa no bairro Industriários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu mais um homem suspeito de integrar um grupo investigado por tráfico de drogas e homicídios, durante a Operação Divisa no bairro Industriários. A prisão ocorreu na noite de sexta-feira, por volta das 23h30, em desdobramentos da Operação Divisa, deflagrada na quinta-feira em ação conjunta com a Polícia Civil. O homem era considerado foragido e estava entre os alvos da operação, que visa combater a criminalidade organizada e cumprir mandados judiciais.</p>
<p>Até o momento, a operação resultou na prisão de pelo menos cinco adultos e na apreensão de dois adolescentes. Os menores foram encaminhados ao Centro de Atendimento Socioeducativo Provisório de Joaçaba, enquanto os adultos foram levados ao Presídio Regional.</p>
<p>As investigações buscam desarticular um grupo suspeito de envolvimento com o tráfico de drogas e com a morte de um jovem de 18 anos. O corpo da vítima foi encontrado às margens da BR-153, entre dois municípios da região, com sinais de tiros e parcialmente queimado. As apurações seguem para identificar outros envolvidos e esclarecer a dinâmica do crime.</p>
<p>As forças de segurança continuam as investigações para combater a criminalidade e esclarecer os casos relacionados ao grupo criminoso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina fecha 2025 com menor desemprego do Brasil e taxa de apenas 2,2%]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_342125cff52b4c33a74786a1b3f15429744319ec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:16:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:342125cff52b4c33a74786a1b3f15429744319ec]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registrou a menor taxa de desemprego do país no quarto trimestre de 2025, com 2,2%, bem abaixo da média nacional de 5,1%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registrou a menor taxa de desemprego do país no quarto trimestre de 2025, com 2,2%, bem abaixo da média nacional de 5,1%. O estado liderou o ranking nacional por quatro trimestres consecutivos, mantendo a taxa de desocupação mais baixa entre as unidades da Federação. No cálculo anual, Santa Catarina apresentou taxa de 2,3%, ficando atrás apenas de Mato Grosso, que teve 2,2%. A população desocupada no estado reduziu 19% em relação ao quarto trimestre de 2024, passando de 122 mil para 99 mil pessoas, enquanto a população ocupada cresceu 1,5%.</p>
<p>Santa Catarina também possui a menor taxa de informalidade do país, com 25,7%, contra uma média nacional de 37,6%. O rendimento médio no trabalho principal no quarto trimestre de 2025 foi de R$ 4.131, 17,8% superior à média nacional. O crescimento do rendimento médio real foi de 7,8%, acima da média do Brasil, da Região Sul e do Sudeste. O setor de Transporte, armazenagem e correio destacou-se com aumento de 12,5% no rendimento médio, alcançando R$ 4.223.</p>
<p>Além disso, o estado apresenta a menor taxa composta de subutilização da força de trabalho, com 4,4%, muito abaixo da média nacional de 13,9%. O percentual de desalentados é o menor do país, 0,3%, comparado à média nacional de 2,4%. As atividades que mais cresceram no último trimestre de 2025 foram Agricultura, pecuária, produção florestal, pesca e aquicultura, com 19,2%, e Informação, comunicação e atividades financeiras.</p>
<p>Santa Catarina demonstra um cenário consistente de crescimento econômico, com geração contínua de empregos e melhoria nas condições de trabalho, consolidando-se como referência nacional em emprego e renda.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina registra menor taxa de desemprego do Brasil em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a5d8deff6d88cb1b37039ebbf40618c582988b9c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:07:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a5d8deff6d88cb1b37039ebbf40618c582988b9c]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina encerrou o ano de 2025 com a menor taxa de desemprego do país, registrando 2,2% no quarto trimestre, bem abaixo da média nacional de 5,1%.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina encerrou o ano de 2025 com a menor taxa de desemprego do país, registrando 2,2% no quarto trimestre, bem abaixo da média nacional de 5,1%. No quarto trimestre de 2025, a população desocupada em Santa Catarina caiu 19% em relação ao mesmo período de 2024, passando de 122 mil para 99 mil pessoas. A população ocupada cresceu 1,5% no mesmo intervalo. O estado também apresentou a menor taxa de informalidade do país, com 25,7%, mantendo a liderança nesse índice desde 2018.</p>
<p>O rendimento médio habitual do trabalhador catarinense no quarto trimestre de 2025 foi de R$ 4.131, valor 17,8% superior à média nacional. Houve crescimento real de 7,8% em relação ao mesmo trimestre de 2024, acima da média do Brasil e das regiões Sul e Sudeste. O setor de Transporte, armazenagem e correio destacou-se com aumento de 12,5% no rendimento médio, alcançando R$ 4.223.</p>
<p>Santa Catarina também apresentou a menor taxa composta de subutilização da força de trabalho do país, com 4,4%, e o menor percentual de desalentados, 0,3%, ambos inferiores às médias nacionais. No setor agrícola, houve crescimento de 19,2% entre o quarto trimestre de 2025 e o mesmo período de 2024, enquanto o setor de Informação, comunicação e atividades financeiras, imobiliárias, profissionais e administrativas cresceu 7,5%.</p>
<p>A Diretoria de Políticas Públicas da Secretaria de Estado do Planejamento informou que lançará em breve o Boletim Trimestral de Indicadores do Trabalho referente ao quarto trimestre de 2025.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
