<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 12:47:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão com pane causa congestionamento na Ponte Pedro Ivo em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-com-pane-provoca-filas-quilometricas-na-ponte-pedro-ivo-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:24:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:754d56dcede878d2e15a46e4a6a1d2277bacb504]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão apresentou problemas mecânicos na Ponte Pedro Ivo Campos, provocando filas quilométricas no sentido Ilha–Continente na manhã desta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão apresentou problemas mecânicos na Ponte Pedro Ivo Campos, provocando filas quilométricas no sentido Ilha–Continente na manhã desta terça-feira. O veículo apresentou pane por volta das 8h24 e travou um dos principais acessos à Ilha, reduzindo significativamente a fluidez do tráfego. Um guincho foi acionado para a remoção do caminhão.</p>
<p>O alto fluxo de veículos no horário de pico agravou o congestionamento, com velocidade média em torno de 5 km/h. A lentidão também afetou a Via Expressa, no sentido Ilha, devido ao efeito em cadeia provocado pela retenção na ponte.</p>
<p>Não há informações sobre feridos ou outros veículos envolvidos no incidente. As autoridades recomendam que os motoristas redobrem a atenção, evitem a região e utilizem rotas alternativas enquanto o tráfego não é normalizado.</p>
<p>O guincho segue em deslocamento para remoção do caminhão e a situação do trânsito será atualizada posteriormente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão frontal na BR-470 deixa jovem preso às ferragens e gestante ferida]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/colisao-frontal-na-br-470-deixa-jovem-preso-as-ferragens-e-gestante-ferida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 12:10:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6c3820d7f7bc9edb0f7746cca634cca6ea5d8ce9]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente entre um carro e um caminhão na BR-470, na Serra da Santa, deixou duas pessoas feridas, incluindo uma gestante de nove semanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente entre um carro e um caminhão na BR-470, na Serra da Santa, deixou duas pessoas feridas, incluindo uma gestante de nove semanas. O acidente ocorreu na noite de segunda-feira, em trecho próximo ao britador da empresa LZK. Um jovem de 20 anos, motorista do automóvel Fiat Palio, ficou preso às ferragens após a colisão frontal com um caminhão Mercedes-Benz. Ele apresentava politraumatismos, sinais vitais alterados, rebaixamento do nível de consciência e suspeita de hemorragia interna.</p>
<p>A passageira do carro, uma mulher de 23 anos grávida de nove semanas, estava fora do veículo e caminhava no local quando as equipes de resgate chegaram. Ela estava consciente, orientada, com sinais vitais estáveis e apresentava suspeita de fraturas nas costelas e no antebraço esquerdo.</p>
<p>Ambas as vítimas foram socorridas pelo Corpo de Bombeiros, com apoio das equipes de Taió, Trombudo Central e Pouso Redondo, e encaminhadas ao hospital em Pouso Redondo, no Alto Vale do Itajaí. O motorista do caminhão, de 60 anos, não se feriu e permaneceu no local durante o atendimento.</p>
<p>Após os procedimentos de resgate e adoção das medidas de segurança, a Polícia Rodoviária Federal assumiu a responsabilidade pela cena do acidente e pelos veículos envolvidos para apurar as circunstâncias da colisão.</p>
<p>O atendimento foi realizado com mobilização de várias equipes do Corpo de Bombeiros, garantindo o socorro das vítimas e a segurança no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vereador de Blumenau é alvo de operação por suspeitas de corrupção]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/vereador-de-blumenau-e-alvo-de-operacao-por-suspeitas-de-corrupcao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:59:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:65723fc76e1721cd163baab57733215afca5ab68]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil realizou uma operação na manhã desta terça-feira no gabinete do vereador Almir Vieira, em Blumenau, para investigar suspeitas de rachadinha e desvio de dinheiro público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil realizou uma operação na manhã desta terça-feira no gabinete do vereador Almir Vieira, em Blumenau, para investigar suspeitas de rachadinha e desvio de dinheiro público.</p>
<p>Mandados de busca e apreensão foram cumpridos no gabinete do vereador Almir Vieira, na Câmara Municipal, durante o expediente, o que chamou a atenção de servidores e parlamentares. A ação é conduzida pela Delegacia de Investigações Criminais de Blumenau em conjunto com a Delegacia de Combate ao Crime Organizado e Lavagem de Capitais.</p>
<p>Os investigadores buscam esclarecer a existência de um possível esquema em que assessores seriam obrigados a devolver parte dos salários, além de verificar eventuais desvios de recursos públicos. Além do gabinete de Almir Vieira, buscas foram realizadas em outro gabinete de um.</p>
<p>O vereador Almir Vieira deixou a Câmara escoltado por policiais civis em uma viatura da Polícia Civil. Novos detalhes sobre a operação e o andamento da investigação serão divulgados após a conclusão das diligências.</p>
<p>A investigação segue em andamento, com as autoridades trabalhando para esclarecer todas as suspeitas envolvendo os mandados cumpridos na Câmara Municipal de Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 18 quilos de maconha são apreendidos em residência em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/apreensao-revela-mais-de-18-quilos-de-maconha-em-residencia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:54:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5ed86e70cd2bc0bbd54f1e2719695e8e3be1150e]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar apreendeu uma grande quantidade de drogas em uma casa no bairro Badenfurt, em Blumenau, após atender denúncia de ameaça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar apreendeu uma grande quantidade de drogas em uma casa no bairro Badenfurt, em Blumenau, após atender denúncia de ameaça. A ocorrência teve início quando a Polícia Militar foi acionada para atender uma denúncia de ameaça relacionada à Lei Maria da Penha. No local, os policiais conversaram com um homem de 26 anos, que demonstrou incômodo com a presença da guarnição. A mulher envolvida na denúncia foi localizada na garagem da residência, apresentando nervosismo.</p>
<p>Durante a permanência na casa, os policiais perceberam um forte odor característico de maconha, o que levou à verificação completa do imóvel. Foi encontrado um armário aberto contendo substância semelhante à droga, embalada em papel filme.</p>
<p>No interior da residência, foram apreendidos aproximadamente 18,038 quilos de maconha, 160 gramas de haxixe, 178 gramas de skank, duas balanças de precisão, uma faca utilizada para fracionamento das drogas, um rolo de papel filme e R$ 9.173 em dinheiro.</p>
<p>O homem foi detido e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Blumenau, onde as medidas legais cabíveis foram adotadas. A ocorrência foi registrada como tráfico de drogas. A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região e a importância das denúncias para a atuação policial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
