<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 18:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Gaúcho foragido por assaltos a banco e tráfico é preso em Palhoça]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/gaucho-acusado-de-assaltos-a-banco-e-trafico-de-drogas-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:37:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a4d91491599f60490545cf340602f35e08ff680e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 45 anos, procurado pela Justiça do Rio Grande do Sul por envolvimento em roubos a bancos e tráfico de drogas, foi capturado em Palhoça, na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 45 anos, procurado pela Justiça do Rio Grande do Sul por envolvimento em roubos a bancos e tráfico de drogas, foi capturado em Palhoça, na Grande Florianópolis. O suspeito estava foragido desde dezembro de 2025, após escapar de uma operação na região metropolitana de Porto Alegre. Durante o período em que esteve foragido, ele utilizou pelo menos dois endereços em Santa Catarina para se esconder, um no bairro Enseada de Brito, em Palhoça, e outro em Porto Belo, no Litoral Norte catarinense.</p>
<p>A prisão ocorreu após uma ação coordenada da Polícia Civil do Rio Grande do Sul, que cumpriu mandados de busca e apreensão em ambas as cidades catarinenses. Nos locais, foram apreendidos dispositivos eletrônicos e veículos relacionados às investigações de tráfico de drogas e lavagem de dinheiro.</p>
<p>O homem permanecerá no sistema prisional de Santa Catarina até a conclusão dos trâmites para sua transferência ao Rio Grande do Sul. A operação contou com equipes especializadas de diferentes delegacias da Polícia Civil e o apoio do canil policial.</p>
<p>A ação reforça a cooperação entre as polícias dos estados para o combate a crimes organizados e a captura de foragidos da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Morador de Florianópolis dispara tiros de chumbinho contra membro do bloco de samba ‘Tô com Lula’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-da-tiros-de-chumbinho-em-membros-de-bloco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 18:12:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8307b673dd309f38d60f17b4e6b2d52b4b24e0ca]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem em Florianópolis efetuou disparos com arma de pressão contra uma pessoa que participava do bloco de samba ‘Tô com Lula’ em uma praça pública da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem em Florianópolis efetuou disparos com arma de pressão contra uma pessoa que participava do bloco de samba ‘Tô com Lula’ em uma praça pública da cidade. A vítima estava na Praça Olívio Amorim quando foi atingida por dois tiros de chumbinho disparados do quarto andar de um edifício em frente. Um dos tiros atingiu a perna esquerda, enquanto o outro passou próximo à coxa, deixando marcas aparentes no local.</p>
<p>A ação ocorreu de forma repentina e sem aviso, enquanto a vítima permanecia no espaço público. A Polícia Militar de Santa Catarina realizou o atendimento inicial, orientou a vítima sobre os procedimentos legais e registrou a ocorrência para investigação. O autor dos disparos não foi localizado e o caso segue em apuração.</p>
<p>O bloco ‘Tô com Lula’ é um grupo de samba de Florianópolis com posicionamento político, conhecido por realizar ensaios abertos e desfiles carnavalescos com apoio declarado ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva.</p>
<p>A vítima manifestou o desejo de representar criminalmente contra o autor para que o caso seja investigado e o responsável identificado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal prende suspeito de planejar atentado terrorista no Brasil com apoio do FBI]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/com-apoio-do-fbi-pf-prende-suspeito-de-planejar-atentado-terrorista-no-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:56:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ab719563aff1decb2f7ca62c1b9a194bcbf68633]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal prendeu um homem investigado por atos preparatórios de terrorismo e por integrar uma organização terrorista internacional, em ação realizada com cooperação internacional e apoio do FBI.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal prendeu um homem investigado por atos preparatórios de terrorismo e por integrar uma organização terrorista internacional, em ação realizada com cooperação internacional e apoio do FBI.</p>
<p>A prisão ocorreu após autorização da 3ª Vara Federal de Bauru, com cumprimento de mandados de prisão temporária, busca pessoal e domiciliar, além de medidas para acesso a dados eletrônicos e quebra de sigilo telemático. As diligências foram realizadas no município de Bauru, em São Paulo.</p>
<p>A cooperação com autoridades estrangeiras possibilitou o compartilhamento de informações essenciais para a identificação do suspeito e o avanço das investigações. O investigado estaria preparando um colete com explosivos para a realização de um atentado terrorista em território nacional.</p>
<p>As autoridades não divulgaram detalhes adicionais para não comprometer o andamento do inquérito. A Polícia Federal informou que as investigações continuam para aprofundar a apuração, identificar eventuais coautores e prevenir riscos à segurança pública e à ordem social.</p>
<p>A operação reforça o esforço conjunto entre órgãos nacionais e internacionais no combate ao terrorismo no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Raio atinge propriedade rural e mata búfalos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempestade-raio-mata-bufalos-despraiado-sao-joaquim/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:30:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ed7f819120258d54375b8ecbd95a9cd9941da326]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tempestade elétrica causou a morte de sete búfalos na localidade do Despraiado, área rural de São Joaquim, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tempestade elétrica causou a morte de sete búfalos na localidade do Despraiado, área rural de São Joaquim, na Serra Catarinense. A descarga elétrica ocorreu enquanto parte do rebanho estava reunida próximo a um cocho de sal. Seis búfalos morreram praticamente no mesmo ponto, e um sétimo animal foi encontrado sem vida a mais de dez metros de distância, indicando a propagação da corrente elétrica pelo solo.</p>
<p>O produtor rural Francisco Amarildo Amaral relatou que já enfrentou situação semelhante há cerca de vinte anos, quando um raio atingiu a mesma fazenda e matou duas vacas, enquanto duas terneiras próximas sobreviveram.</p>
<p>Especialistas explicam que o raio, ao atingir o chão ou estruturas próximas, pode espalhar energia elétrica pela superfície, atingindo animais agrupados. A corrente atravessa rapidamente o organismo, causando parada cardiorrespiratória, lesões internas, rompimento de pequenos vasos sanguíneos, sangramento nasal e alterações oculares devido ao impacto no sistema nervoso e à contração muscular violenta provocada pelo choque.</p>
<p>O incidente reforça os riscos das descargas elétricas em áreas rurais durante tempestades com intensa atividade elétrica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
