<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 22:11:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PMSC apreende quase 150 kg de drogas em operação no Campeche, Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b90f809c60ea37b87d26d764eee144cc166f53d4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:53:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b90f809c60ea37b87d26d764eee144cc166f53d4]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação da Polícia Militar de Santa Catarina resultou na apreensão de aproximadamente 144 quilos de maconha, 3,8 quilos de skunk e 30 comprimidos de ecstasy no bairro Campeche, em Florianópolis, com a prisão de dois envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação da Polícia Militar de Santa Catarina resultou na apreensão de aproximadamente 144 quilos de maconha, 3,8 quilos de skunk e 30 comprimidos de ecstasy no bairro Campeche, em Florianópolis, com a prisão de dois envolvidos.</p>
<p>A operação foi coordenada pela PMSC com a participação do BPChoque e apoio do 4º Batalhão. A ação teve início após um trabalho de inteligência que identificou uma Fiorino branca sendo usada para transporte de entorpecentes na região. O veículo foi monitorado até que a transferência das drogas para outro carro foi flagrada.</p>
<p>No momento da abordagem, os ocupantes tentaram fugir para uma área de mata, mas dois foram detidos pelas guarnições, enquanto um terceiro conseguiu escapar. Durante as buscas, foram encontradas balanças de precisão e um caderno com anotações possivelmente relacionadas ao tráfico.</p>
<p>Entre os detidos está Gabriel Dantas Silva e um menor de idade. Ambos foram encaminhados à delegacia para os procedimentos legais. Em seguida, mais drogas foram localizadas em endereços ligados ao grupo, reforçando o combate da PMSC ao tráfico na capital catarinense.</p>
<p>A operação representa mais um golpe contra a criminalidade em Florianópolis, destacando a atuação firme da Polícia Militar no enfrentamento ao tráfico de drogas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú retoma castração gratuita de cães e gatos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bb442580bbbe6a2350b14ed76b88718a07fa3efa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:22:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bb442580bbbe6a2350b14ed76b88718a07fa3efa]]></guid>
<description><![CDATA[O programa de castração gratuita para cães e gatos será retomado em março em Balneário Camboriú, com atendimentos itinerantes para controle populacional de animais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa de castração gratuita para cães e gatos será retomado em março em Balneário Camboriú, com atendimentos itinerantes para controle populacional de animais. O Programa Castra Pet, promovido pela Prefeitura de Balneário Camboriú, retoma os serviços de castração gratuita para cães e gatos a partir de março. A iniciativa prevê realizar cerca de 300 procedimentos, correspondendo ao saldo remanescente de mil cirurgias contratadas pela Secretaria de Meio Ambiente e Sustentabilidade no ano anterior.</p>
<p>Os atendimentos serão realizados em unidades móveis, como ônibus e carretas equipados para procedimentos veterinários, em diferentes regiões da cidade. A primeira fase do programa, entre outubro e dezembro, resultou na castração de 703 animais em mutirões que percorreram sete bairros.</p>
<p>Para março, estão programadas duas datas para os procedimentos: 7 de março no Bairro dos Municípios, em frente ao Centro Educacional Municipal Tomaz Francisco Garcia, e 29 de março no Bairro da Barra, em frente ao Ginásio da Barra. Os atendimentos são destinados a animais cujos tutores já se inscreveram e tiveram agendamento prévio.</p>
<p>As inscrições para futuras ações continuam abertas por meio de formulário online ou contato via WhatsApp. A prioridade é para animais de pessoas inscritas no Cadastro Único e protetores independentes, mas o cadastro é aberto ao público em geral. Serão atendidos cães e gatos entre quatro meses e oito anos, com exceção de raças como pug, spitz alemão e bulldogs, que necessitam de exames prévios específicos.</p>
<p>O programa itinerante segue como ferramenta para o controle populacional de animais em Balneário Camboriú, promovendo saúde e bem-estar para os pets e a comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages realiza diagnóstico do abastecimento de água no distrito do Salto]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fd004078c0b6d45fb7b4d75d3fa1ba02f8d6e0b9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:22:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fd004078c0b6d45fb7b4d75d3fa1ba02f8d6e0b9]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages iniciou um levantamento detalhado do sistema de abastecimento de água no distrito de Santa Terezinha do Salto, visando melhorias na infraestrutura hídrica das zonas rurais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages iniciou um levantamento detalhado do sistema de abastecimento de água no distrito de Santa Terezinha do Salto, visando melhorias na infraestrutura hídrica das zonas rurais.</p>
<p>A equipe técnica da Secretaria Municipal de Agricultura, Pecuária e Pesca está coletando informações sobre a coleta, armazenamento, tratamento e distribuição de água potável nas comunidades rurais. O trabalho segue o diagnóstico concluído no distrito de Índios e faz parte de um esforço para mapear as condições do abastecimento em escolas, unidades de saúde e centros comunitários.</p>
<p>O relatório referente ao distrito de Índios apontou a necessidade de diversas ações corretivas, como a reativação de poços artesianos desativados, melhorias na manutenção dos poços em funcionamento, perfuração de novos poços e proteção de fontes naturais. Também foi sugerido o aumento da capacidade dos reservatórios e a regularização das análises de potabilidade.</p>
<p>Após a conclusão dos diagnósticos nas comunidades rurais, incluindo a região da Coxilha Rica, será elaborado um projeto para melhorar o sistema de captação, armazenamento e distribuição de água. O projeto Água Boa no Campo coordenará as ações futuras, com a participação das secretarias de Agricultura, Pecuária e Pesca, Saúde e Educação, além do apoio da equipe de extensionistas rurais do escritório municipal da Epagri.</p>
<p>O diagnóstico e as ações planejadas buscam garantir o abastecimento adequado de água potável para a população das zonas rurais de Lages, priorizando estruturas de uso coletivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages realiza limpeza urbana em praças e avenidas centrais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_1a158af7e1b399611523acce73b044be14df0b45/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:22:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1a158af7e1b399611523acce73b044be14df0b45]]></guid>
<description><![CDATA[Equipes da Secretaria de Serviços Públicos de Lages intensificam ações de limpeza e manutenção em áreas de grande circulação na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Equipes da Secretaria de Serviços Públicos de Lages intensificam ações de limpeza e manutenção em áreas de grande circulação na cidade. Os trabalhos de limpeza urbana em Lages foram concentrados em praças e avenidas com grande fluxo de pessoas e veículos. As equipes realizaram serviços de roçada e conservação na Praça Bandeirante, na Avenida Marechal Floriano, além de três praças na Rua São Joaquim: Praça São Judas, Praça do Skate e Praça do Martendal. Também foram atendidas a Praça da Fraternidade, na Avenida Belizário Ramos, e o campo e córrego do Dorides, no bairro Copacabana.</p>
<p>Na Avenida Papa João XXIII, as ações abrangeram o trecho entre o Seminário e a Avenida Belizário Ramos, incluindo roçada, limpeza e organização das áreas adjacentes. O objetivo é melhorar a visibilidade para motoristas e pedestres, garantindo segurança em uma via de grande movimento que conecta diferentes bairros.</p>
<p>A prefeita Carmen Zanotto destacou a importância da manutenção dos espaços públicos para a convivência das famílias, ressaltando que a limpeza e a roçada proporcionam mais segurança, organização e qualidade de vida. O secretário de Serviços Públicos, Jean Corbellini, informou que as equipes seguem um planejamento que prioriza áreas com maior circulação e uso pela população, com o cronograma de roçadas previsto para outras regiões.</p>
<p>As ações de limpeza urbana em Lages seguem como parte do compromisso da administração municipal em manter a cidade limpa, segura e bem cuidada para todos os moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages avança com construção de 140 novas moradias no programa Minha Casa Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cdba811be8ad902688eb0bfb2be20104699473c3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:21:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cdba811be8ad902688eb0bfb2be20104699473c3]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages homologou o resultado do edital para a construção de 140 unidades habitacionais no bairro Ferrovia, dentro do programa Minha Casa Lages.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages homologou o resultado do edital para a construção de 140 unidades habitacionais no bairro Ferrovia, dentro do programa Minha Casa Lages. O projeto, coordenado pela Coordenação Habitacional e Regularização Fundiária do município, selecionou a Construtora Piacentini LTDA, sediada em Curitiba, para a execução das obras. As moradias serão construídas no loteamento residencial Ferrovia II, na rua Major Bibiano Rodrigues de Lima, e terão no mínimo 45 metros quadrados de área útil cada.</p>
<p>O investimento estimado é de aproximadamente R$ 22 milhões, provenientes do Fundo de Arrendamento Residencial, modalidade do programa federal que atende famílias urbanas com renda bruta mensal de até R$ 2.850,00. A Caixa Econômica Federal opera os recursos, acompanha as obras e formaliza os contratos com as famílias beneficiadas.</p>
<p>Para participar do programa, as famílias devem estar inscritas no cadastro habitacional do município e possuir inscrição ativa e atualizada no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal. A seleção dos beneficiários segue critérios federais e municipais.</p>
<p>A construtora deve apresentar o projeto arquitetônico para aprovação da Caixa Econômica Federal, que após análise encaminhará o resultado ao Ministério das Cidades. A liberação dos recursos federais para o início das obras depende dessa aprovação e da dotação orçamentária federal.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da administração municipal em promover políticas habitacionais para famílias em situação de vulnerabilidade social.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages inicia cronograma de consultas médicas no interior em março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ddb5dd4d93fa7595c6b439014dff91f53c42b972/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:20:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ddb5dd4d93fa7595c6b439014dff91f53c42b972]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria da Saúde de Lages divulgou o cronograma de consultas médicas para as comunidades do interior, com início em 2 de março, visando descentralizar os serviços de saúde e facilitar o acesso da população rural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Saúde de Lages divulgou o cronograma de consultas médicas para as comunidades do interior, com início em 2 de março, visando descentralizar os serviços de saúde e facilitar o acesso da população rural.</p>
<p>Os atendimentos médicos ocorrerão em diferentes pontos das comunidades rurais, como Unidades Básicas de Saúde, salões de igrejas e associações de moradores. As consultas seguirão um sistema de ordem de chegada, com organização dos pacientes a partir das 8h, sendo necessário que os moradores estejam no local até as 10h para garantir o atendimento no mesmo dia.</p>
<p>Para realizar as consultas, os pacientes devem apresentar o Cartão SUS, Cartão da Família e um documento de identidade oficial com foto. A organização prévia desses documentos é recomendada para agilizar o processo e evitar transtornos durante o atendimento.</p>
<p>A secretária municipal da Saúde destacou o compromisso da administração em aprimorar as condições de assistência nas unidades do interior, garantindo mais qualidade para a população. O cronograma completo das consultas está disponível, com atendimentos previstos até o dia 30 de março, na comunidade de Mirantes.</p>
<p>Em caso de dúvidas sobre locais ou horários, a população pode entrar em contato pelo telefone (49) 3251-7992.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
