<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 18:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Traficante foragido é preso pela PMSC no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/suspeito-trafico-preso-sao-joao-batista/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:10:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a1aafccd7643915899113994f229ef133700b7f2]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão ativo por tráfico de drogas foi detido no bairro Ribanceira, em São João Batista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem com mandado de prisão ativo por tráfico de drogas foi detido no bairro Ribanceira, em São João Batista. A Polícia Militar de Santa Catarina recebeu informações via WhatsApp sobre a presença de um suspeito em uma residência na Rua Manuel Romualdo da Silva. Por volta das 19h, os policiais se deslocaram até o local para realizar a abordagem.</p>
<p>No endereço, o homem foi submetido à busca pessoal, que não resultou na apreensão de materiais ilícitos. Após consulta nominal, foi confirmado que se tratava de Lukas Moraes Costa, com mandado de prisão em aberto pelo crime de tráfico de drogas.</p>
<p>Após a confirmação da identidade, foi dada voz de prisão ao indivíduo, respeitando seus direitos constitucionais, e ele foi encaminhado ao Presídio Regional de Tijucas. A ação da Polícia Militar reforça o combate ao tráfico de drogas na região do Vale do Rio Tijucas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso morre em acidente entre moto e patinete elétrico na SC-434, em Garopaba]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/idoso-morre-em-acidente-entre-moto-e-patinete/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:59:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0342d407e8b951e4c7ef8c975171f5337b157946]]></guid>
<description><![CDATA[Um idoso de 60 anos morreu na madrugada deste sábado após colisão entre patinete elétrico e motocicleta na rodovia SC-434, em Garopaba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um idoso de 60 anos morreu na madrugada deste sábado após colisão entre patinete elétrico e motocicleta na rodovia SC-434, em Garopaba. O acidente ocorreu por volta das 00h10, no km 11,700 da rodovia estadual SC-434. O motociclista, um jovem de 20 anos, conduzia uma Honda NXR 160 Bros no sentido BR-101/Garopaba quando colidiu transversalmente com o patinete do idoso, que não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>O motociclista afirmou que trafegava a cerca de 60 km/h à direita de uma faixa elevada e não visualizou o idoso, que estaria com os faróis apagados. Uma testemunha confirmou que o idoso teria cruzado a rodovia de forma inadvertida, cortando a trajetória da moto.</p>
<p>O motociclista foi socorrido com ferimentos na perna e no flanco direito, passou por sutura e permanecerá em observação na Policlínica. O teste de alcoolemia realizado no condutor da motocicleta apontou resultado negativo.</p>
<p>A rodovia possui pista simples, com duplo sentido de circulação, faixa contínua amarela e ciclofaixa no lado oposto ao fluxo do motociclista. O local estava com boa visibilidade, tempo firme e pista seca no momento da colisão. A Polícia Civil instaurará inquérito para apurar as responsabilidades penais e civis.</p>
<p>A perícia técnica foi acionada e os veículos foram liberados após a finalização dos trabalhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
