<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 14:46:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Foragido condenado a 21 anos por estupro é preso em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragido-condenado-a-21-anos-por-estupro-e-preso-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:14:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:76ade3183975207c21df5d34332c5c67cb8b0e7b]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 40 anos, condenado por estupro e estupro de vulnerável, foi preso no bairro São Vicente, em Itajaí, após uma ação da Polícia Militar de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 40 anos, condenado por estupro e estupro de vulnerável, foi preso no bairro São Vicente, em Itajaí, após uma ação da Polícia Militar de Santa Catarina. A prisão ocorreu por volta das 17h30 de domingo, durante buscas realizadas pela Polícia Militar na região. Após a abordagem, a identificação do homem revelou um mandado de prisão ativo contra ele.</p>
<p>O condenado possui sentença definitiva de 21 anos em regime fechado, expedida pela Comarca de Itajaí. Ele foi encaminhado ao Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí, onde permanece à disposição do Poder Judiciário.</p>
<p>Não há informações sobre novas vítimas ou ocorrências relacionadas ao momento da prisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro morre após caminhão despencar em ribanceira na BR-282 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhoneiro-morre-apos-caminhao-despencar-em-ribanceira-na-br-282-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:50:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:461f9301b3c529e5626f3f2536873bc63b3dd839]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 50 anos morreu após o caminhão que dirigia cair em uma ribanceira às margens da BR-282, em Iraceminha, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 50 anos morreu após o caminhão que dirigia cair em uma ribanceira às margens da BR-282, em Iraceminha, Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu na madrugada desta segunda-feira, quando o caminhão, carregado com ração, saiu da pista e despencou cerca de 20 metros em uma ribanceira. O motorista não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar esteve no local e encontrou o veículo fora da rodovia. A área foi isolada para o trabalho das Polícias Civil e Científica, enquanto a Polícia Rodoviária Federal realizou os procedimentos necessários e orientou o tráfego durante o atendimento.</p>
<p>O fim de semana na região Oeste de Santa Catarina foi marcado por uma sequência de acidentes fatais, com oito mortes registradas nas rodovias locais entre sábado e domingo. As autoridades continuam investigando as circunstâncias do acidente para esclarecer as causas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
