<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 16:46:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casal morre em acidente entre moto e caminhão guincho na BR-101 em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-morre-acidente-br-101-itapema-moto-guincho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:44:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ac6c513c5ed21188c758ee5bff8a46c173d48e45]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na BR-101, em Itapema, resultou na morte de um casal de motociclistas na manhã de domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na BR-101, em Itapema, resultou na morte de um casal de motociclistas na manhã de domingo. O acidente ocorreu no sentido Norte da rodovia, em direção a Balneário Camboriú, quando a motocicleta ocupada pelo casal colidiu violentamente na traseira de um caminhão guincho do tipo plataforma que estava parado na pista.</p>
<p>As vítimas foram identificadas como Wallace Canarini e Giulianny Passos, conhecidos no meio do motociclismo no Sul do Brasil. Eles sofreram ferimentos gravíssimos e morreram no local antes da chegada do socorro.</p>
<p>Equipes da concessionária Arteris Litoral Sul, do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, da Polícia Rodoviária Federal e da Polícia Científica atuaram no atendimento e perícia. O tráfego ficou lento no trecho durante o atendimento, causando filas e exigindo atenção dos motoristas.</p>
<p>Testemunhas levantaram questionamentos sobre a sinalização do caminhão guincho no momento do acidente, mas essa informação ainda será apurada pelas autoridades competentes, que investigam as circunstâncias exatas da colisão.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o acidente para esclarecer as causas e detalhes da tragédia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
