<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 22:47:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Emasa inicia recadastramento para atualização cadastral em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/recadastramento-emasa-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:44:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ad1e632978ea222cfb8598098fafa411ab94def]]></guid>
<description><![CDATA[A Empresa Municipal de Água e Saneamento de Balneário Camboriú começou o recadastramento de todos os clientes para adequação à nova legislação tributária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Empresa Municipal de Água e Saneamento de Balneário Camboriú começou o recadastramento de todos os clientes para adequação à nova legislação tributária. O recadastramento tem como objetivo atualizar, qualificar e consolidar a base de dados dos usuários dos serviços de abastecimento de água e esgotamento sanitário na cidade. A ação está alinhada com a modernização do sistema tributário nacional e visa aprimorar os processos de gestão comercial da autarquia, preparando para um novo modelo de faturamento.</p>
<p>A atualização é necessária devido à Lei Complementar nº 214/2025, que instituiu um novo modelo de tributação. Entre as mudanças está a substituição da fatura tradicional pela Nota Fiscal de Água e Saneamento Eletrônica, a NFAg-e, documento digital que registra a incidência do Imposto sobre Bens e Serviços e da Contribuição sobre Bens e Serviços, proporcionando mais transparência ao consumidor.</p>
<p>Para realizar o recadastramento, os consumidores devem atualizar informações como nome completo, CPF ou CNPJ, data de nascimento, telefone e e-mail, além de identificar o titular da unidade e o morador quando forem pessoas diferentes. O processo pode ser feito pelo WhatsApp ou presencialmente na sede da Emasa, mediante apresentação de documento oficial com foto, CPF e comprovante de vínculo com o imóvel.</p>
<p>Manter os dados atualizados é fundamental para a correta emissão da NFAg-e e para evitar divergências junto aos órgãos fazendários. A atualização cadastral também agiliza atendimentos em casos de vazamentos, manutenções emergenciais ou interrupções programadas, contribuindo para a eficiência dos serviços prestados à população.</p>
<p>A Emasa reforça a importância da colaboração dos consumidores para garantir a conformidade legal, a segurança fiscal e a melhoria contínua dos serviços de água e saneamento em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rua Barra Velha em Balneário Camboriú recebe nova iluminação pública]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/iluminacao-publica-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:43:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a01a107c363e746c500d481de0da6cbdee622b49]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú instalou quatro novos postes de iluminação pública na Rua Barra Velha, localizada no Bairro dos Municípios, para melhorar a visibilidade e a segurança na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Balneário Camboriú instalou quatro novos postes de iluminação pública na Rua Barra Velha, localizada no Bairro dos Municípios, para melhorar a visibilidade e a segurança na região.</p>
<p>A instalação dos postes ocorreu nas proximidades do Rio Peroba, em um trecho da via que antes não possuía iluminação. O trabalho foi realizado em etapas, iniciando com a escavação e posicionamento dos postes de concreto, seguido pela poda preventiva das árvores próximas à fiação para garantir a ligação segura à rede elétrica.</p>
<p>A nova iluminação complementa melhorias anteriores na rua, que incluíram o asfaltamento do trecho final que era de terra. A ação visa aumentar a visibilidade, coibir práticas ilícitas, contribuir para a limpeza e organização da área, além de reforçar a segurança dos moradores e transeuntes.</p>
<p>Com a conclusão da instalação, a Rua Barra Velha passa a contar com iluminação pública funcional, beneficiando a comunidade local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições para creche em Balneário Camboriú começam na segunda-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/creche-balneario-camboriu-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:43:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6c37498da94bafc1dad3914f9b1064398fdf7a7d]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Balneário Camboriú inicia as inscrições para a fila única da creche a partir da próxima segunda-feira, dia 19, para o ano letivo de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação de Balneário Camboriú inicia as inscrições para a fila única da creche a partir da próxima segunda-feira, dia 19, para o ano letivo de 2026. O cadastro é destinado a crianças de 0 a 3 anos que desejam vaga nos Núcleos de Educação Infantil da rede municipal. O processo visa organizar a demanda e distribuir as vagas de forma ordenada durante o ano letivo. As inscrições podem ser feitas presencialmente na sede da Secretaria de Educação, localizada na Rua Dom Miguel, número 680, no bairro Vila Real, ou no polo Barra do CEAC, na Rua Antônio Domingos da Silva, número 147, no Bairro da Barra, das 8h às 18h, sem interrupção.</p>
<p>Para efetivar a inscrição, é necessária a apresentação de documentos como certidão de nascimento ou identidade e CPF da criança, cartão do SUS, declaração de vacinação atualizada, além dos documentos de identificação do responsável. Comprovante de residência atualizado em nome do responsável também é obrigatório, podendo ser conta de água, luz ou IPTU, ou declaração autenticada em cartório acompanhada de comprovante recente, no caso de imóvel alugado ou cedido.</p>
<p>A convocação das crianças contempladas começa em 30 de janeiro, seguindo a ordem de inscrição e disponibilidade de vagas, com divulgação no site da Prefeitura. Para vagas em turno integral, é exigida documentação adicional que comprove a atividade laboral dos responsáveis, como Carteira de Trabalho atualizada ou declaração do empregador, além de documentos específicos para profissionais autônomos ou liberais.</p>
<p>Os responsáveis devem acompanhar as chamadas semanais e garantir que toda a documentação esteja correta para evitar contratempos no processo de matrícula.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú promove campanha de educação ambiental nas praias]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/educacao-ambiental-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:43:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:782e04ef797989731152faf75e8993fc4387f173]]></guid>
<description><![CDATA[Inicia neste sábado a campanha de educação ambiental nas praias de Balneário Camboriú, com foco na preservação do ecossistema e segurança dos banhistas durante o verão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Inicia neste sábado a campanha de educação ambiental nas praias de Balneário Camboriú, com foco na preservação do ecossistema e segurança dos banhistas durante o verão. A Secretaria do Meio Ambiente e Sustentabilidade, em parceria com a Univali, lançou uma campanha que integra o Programa Bandeira Azul. A ação ocorre entre 9h e 13h em tendas montadas nas praias, com material didático e jogos para orientar os frequentadores sobre comportamentos responsáveis e seguros na orla.</p>
<p>A campanha aborda duas temáticas principais em dias diferentes. A primeira, Vida na Praia, destaca a preservação da vegetação de restinga e a importância de seguir as orientações dos guarda-vidas, além de manter distância segura de embarcações motorizadas. A segunda, Animais na Praia, trata dos cuidados necessários com animais domésticos para evitar riscos como exposição à areia quente e ingestão de água salgada.</p>
<p>A iniciativa foi motivada por problemas recorrentes identificados nas praias, como presença de animais domésticos na faixa de areia e restinga, uso de caixas de som em volume elevado, descarte irregular de lixo, operação de jet skis e lanchas próximas à costa, além de práticas inadequadas como camping e churrascos em áreas protegidas.</p>
<p>A programação prevê atividades nos dias 17 e 18 com o tema Vida na Praia, e nos dias 23, 24 e 25 com o tema Animais na Praia, em diferentes praias da cidade. A ação pode ser cancelada em caso de chuva.</p>
<p>O secretário da pasta destacou que a compreensão das regras pela população é fundamental para a preservação ambiental, reforçando o compromisso de Balneário Camboriú com a sustentabilidade e a gestão ambiental responsável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Temporada de cruzeiros em Itajaí registra passagem de 15 mil turistas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cruzeiros-itajai-6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:42:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:830b1c9b29d993d0da43bad2773a6e7a473df6e0]]></guid>
<description><![CDATA[A temporada de cruzeiros em Itajaí movimenta o turismo local com a chegada de milhares de passageiros internacionais, consolidando a cidade como ponto estratégico para o turismo marítimo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A temporada de cruzeiros em Itajaí movimenta o turismo local com a chegada de milhares de passageiros internacionais, consolidando a cidade como ponto estratégico para o turismo marítimo.</p>
<p>Desde o início da temporada em 30 de novembro, mais de 15 mil turistas desembarcaram em Itajaí. O navio Marina, vindo de Montevidéu, atracou com cerca de 1.200 passageiros e 800 tripulantes, reforçando a movimentação no setor. Das 36 embarcações previstas, 15 já passaram pela cidade, que é o primeiro destino brasileiro para transatlânticos que partem do Oceano Pacífico.</p>
<p>Após a atracação, os passageiros são levados ao Centreventos Governador Luiz Henrique da Silveira para os procedimentos de embarque e desembarque. Equipes da Secretaria de Turismo e Eventos promovem o destino, destacando pontos turísticos como a Praia Brava, Praia de Cabeçudas, Igreja Matriz, Avenida Beira Rio e Mercado do Peixe. A recepção contou com a presença da Rainha e 1ª Princesa da Marejada e dos personagens Marejão e Marejoa.</p>
<p>O diretor da Secretaria de Turismo ressaltou a importância da operação para a economia local, destacando o prestígio às praias, comércio e restaurantes. Passageiros estrangeiros relataram impressões positivas sobre Itajaí, mencionando o clima agradável e a beleza da cidade.</p>
<p>A temporada segue até 18 de abril, com previsão de mais 21 embarcações e a chegada de aproximadamente 20 mil turistas adicionais, mantendo a movimentação turística no município catarinense.</p>
<p>A continuidade da temporada de cruzeiros em Itajaí reforça o papel da cidade como um importante destino para o turismo internacional no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí investe R$ 3,4 milhões em reforma e ampliação de unidades de saúde]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/unidades-saude/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:42:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0cff571015a732c1605a2874b9b6081b0b8847c4]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Itajaí aplicou R$ 3,4 milhões em intervenções estruturais em 32 unidades de saúde ao longo de 2025, visando modernizar e ampliar a rede municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Saúde de Itajaí aplicou R$ 3,4 milhões em intervenções estruturais em 32 unidades de saúde ao longo de 2025, visando modernizar e ampliar a rede municipal. As obras incluíram revitalizações completas, modernização de espaços e ampliações em diferentes bairros da cidade. A UBS do bairro Rio Bonito passou por pintura nova e reorganização interna, enquanto a UBS do Itaipava recebeu adequações e instalação de um contêiner para ampliar o atendimento. A UBS do Limoeiro foi ampliada e revitalizada, e a reforma da UBS Praia Brava foi concluída.</p>
<p>Outras unidades também foram beneficiadas, como a UBS Jardim Esperança, que teve ampliação do terreno, reestruturação da recepção, revitalização dos espaços internos, construção de uma nova copa e implementação de solução para abastecimento de água. As UBSs da Fazenda e Cidade Nova II receberam, respectivamente, ampliação por contêiner e reforma da rampa de acesso, enquanto a Cidade Nova I foi repintada.</p>
<p>Além das UBSs, o Centro de Atenção Psicossocial Infantojuvenil foi transferido para um novo local, a Unidade de Atendimento Médico Especializado foi ampliada e revitalizada, e a UBS Parque do Agricultor ganhou novas salas. Problemas na rede de esgoto foram resolvidos nas unidades de Salseiros e no CRESCEM, e um novo espaço foi destinado à distribuição de medicamentos de alto custo do Componente Especializado da Assistência Farmacêutica.</p>
<p>Para o primeiro semestre de 2026, estão previstas a conclusão da ampliação do setor de Pediatria do Centro Integrado de Saúde, em fase final, e a inauguração da Casa do Idoso. Também foram realizadas reformas pontuais, como a calçada da unidade Santa Regina e reparos na cobertura de 95% das unidades da rede.</p>
<p>As intervenções reforçam o compromisso da administração municipal em reestruturar e modernizar a rede pública de saúde em Itajaí, ampliando a capacidade de atendimento e melhorando as condições para profissionais e usuários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
