<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 13:46:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres ficam feridas após motocicleta ser prensada por caminhão em Criciúma]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/duas-mulheres-ficam-feridas-apos-motocicleta-ser-prensada-por-caminhao-em-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:37:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8c6bf54cfcea2f5e2dec9b69facdc228104d118b]]></guid>
<description><![CDATA[Acidente envolvendo um caminhão Volvo FH e uma motocicleta JTZ/DK 160 deixou duas mulheres feridas na Avenida Centenário, bairro Santo Antônio, em Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Acidente envolvendo um caminhão Volvo FH e uma motocicleta JTZ/DK 160 deixou duas mulheres feridas na Avenida Centenário, bairro Santo Antônio, em Criciúma. O acidente ocorreu na manhã desta segunda-feira, por volta das 8h36. A motocicleta ficou presa sob a cabine do caminhão após a colisão, prensando as duas ocupantes entre a carenagem da moto e o asfalto.</p>
<p>A passageira sofreu um ferimento transfixante no membro inferior esquerdo, enquanto a condutora teve suspeita de fratura no membro inferior direito. Ambas estavam conscientes e orientadas no momento do atendimento.</p>
<p>As equipes de resgate utilizaram um cilindro expansor hidráulico para elevar o eixo dianteiro do caminhão e liberar a condutora da motocicleta. As vítimas foram imobilizadas e encaminhadas ao Hospital São José para avaliação médica.</p>
<p>O condutor do caminhão não sofreu ferimentos no acidente. O atendimento rápido das equipes no local foi fundamental para a retirada das vítimas e encaminhamento ao hospital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Piloto é preso em investigação por crimes sexuais contra menores]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/piloto-e-preso-em-investigacao-por-pedofilia-e-crimes-sexuais-contra-menores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:33:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ccd41f656fe8a12a7cd87db3afdef1de7f74716f]]></guid>
<description><![CDATA[Um piloto de 60 anos foi detido no Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, durante uma operação policial que investiga exploração sexual infantil e pedofilia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um piloto de 60 anos foi detido no Aeroporto de Congonhas, em São Paulo, durante uma operação policial que investiga exploração sexual infantil e pedofilia. A prisão ocorreu na manhã desta segunda-feira, dentro de uma aeronave comercial pronta para decolar. A Polícia Civil cumpriu uma ordem judicial e precisou acionar um piloto substituto para a decolagem. O suspeito foi retirado da área operacional do aeroporto e encaminhado para os procedimentos legais.</p>
<p>A investigação apura crimes que teriam ocorrido há pelo menos oito anos, envolvendo exploração de pornografia infantil e estupro de vulnerável. O inquérito, iniciado em outubro de 2025, identificou pelo menos três vítimas com idades entre 11 e 15 anos, submetidas a abuso e exploração sexual.</p>
<p>Durante a mesma operação, uma mulher de 55 anos foi presa na Grande São Paulo por suspeita de receber dinheiro pela exploração sexual das próprias netas, com idades entre 10 e 14 anos. A ação policial cumpriu mandados de prisão temporária e de busca e apreensão contra quatro investigados, com o apoio de 32 policiais civis.</p>
<p>Entre os crimes apurados estão estupro de vulnerável, favorecimento da prostituição, uso de documento falso, aliciamento de crianças e produção e compartilhamento de pornografia infantojuvenil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capivara é resgatada em área urbana de Itapema e devolvida à natureza]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/capivara-e-resgatada-em-area-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:18:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2c7b9f18901c195122c04d3ca23d06d51ed00b96]]></guid>
<description><![CDATA[Uma capivara foi resgatada em Itapema após ser encontrada em situação de risco em área urbana. O animal passou por avaliação veterinária e foi devolvido ao seu habitat natural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma capivara foi resgatada em Itapema após ser encontrada em situação de risco em área urbana. O animal passou por avaliação veterinária e foi devolvido ao seu habitat natural. O resgate da capivara ocorreu após moradores alertarem sobre a presença do animal em local de circulação de pessoas, o que oferecia risco tanto para o bicho quanto para a população. A operação foi coordenada pelo Grupo de Operações e Resgate (GOR) com apoio do Corpo de Bombeiros de Itapema.</p>
<p>A ação envolveu técnicas seguras para garantir o bem-estar do animal e a segurança dos envolvidos. Capivaras exigem manuseio especializado e atenção a normas ambientais devido ao seu porte e condição de animal silvestre.</p>
<p>Após o resgate, o animal foi levado para avaliação veterinária, onde exames clínicos constataram que a capivara estava em boas condições de saúde. Seguindo os protocolos ambientais, o animal foi devolvido ao seu habitat natural, em local seguro e adequado à sua espécie.</p>
<p>O Grupo de Operações e Resgate (GOR) atua com foco técnico e legal em ocorrências envolvendo animais domésticos, silvestres e de grande porte em diversas cidades catarinenses.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após choque elétrico em pedreira de Trombudo Central]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificado-trabalhador-que-morreu-apos-sofrer-choque-eletrico-em-pedreira-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:10:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0db20f119d199d69bef88580e20751ef8b701cd5]]></guid>
<description><![CDATA[Abel José Conink, de 38 anos, foi encontrado sem vida em uma empresa de mineração no Alto Vale do Itajaí. A morte é investigada como possível acidente de trabalho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Abel José Conink, de 38 anos, foi encontrado sem vida em uma empresa de mineração no Alto Vale do Itajaí. A morte é investigada como possível acidente de trabalho. O acidente ocorreu na manhã de domingo na Estrada Geral da localidade de Bracatinga 1. Abel foi encontrado caído no chão da pedreira, próximo a uma bomba usada para puxar água, com a fiação elétrica em contato direto com a água.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, Polícia Civil e Polícia Científica estiveram no local para perícia e isolamento da área. A esposa da vítima foi encaminhada ao hospital em estado de abalo emocional, enquanto o filho do casal ficou sob os cuidados de um responsável pela empresa.</p>
<p>Familiares e amigos prestaram homenagens nas redes sociais, demonstrando comoção pela perda repentina do trabalhador. As circunstâncias da morte seguem em apuração para confirmar se se trata de acidente de trabalho.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades competentes em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
