<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 20:47:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Brusque fiscaliza 385 imóveis por irregularidades em calçadas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/calcadas-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:31:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:768e6f7c0f47b1cc8e72c9e5f96b5364e16bd00c]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Planejamento Urbano de Brusque inspecionou 385 imóveis para verificar a situação das calçadas e terrenos, identificando irregularidades em 208 propriedades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Planejamento Urbano de Brusque inspecionou 385 imóveis para verificar a situação das calçadas e terrenos, identificando irregularidades em 208 propriedades. As vistorias fazem parte do programa &quot;Brusque, Quem Ama Cuida&quot; e têm como objetivo adequar a infraestrutura urbana às normas vigentes, garantindo segurança e acessibilidade para pedestres, especialmente pessoas com deficiência, idosos e famílias com carrinhos de bebê. A fiscalização foi intensificada após a publicação de um decreto que regulamentou as notificações.</p>
<p>Além das calçadas, a fiscalização também abrange a manutenção e limpeza de terrenos, com 17 imóveis inspecionados por falta de conservação adequada. O descumprimento das normas previstas no Código de Posturas Sustentáveis pode resultar em notificações e multas.</p>
<p>Desde o início das ações, foram emitidos 63 Laudos Técnicos de Inspeção e instaurados 34 Procedimentos de Gestão Urbana para formalizar as irregularidades e exigir adequações dos proprietários. Parte das fiscalizações foi motivada por denúncias da população, registradas por meio da Ouvidoria e da Secretaria de Planejamento Urbano.</p>
<p>Os proprietários têm prazo de 90 dias para regularizar as calçadas ou realizar a limpeza dos terrenos após notificação. Caso não cumpram, são aplicadas multas e concedidos novos prazos. Nem todos os casos exigem reconstrução completa, podendo ser suficiente a manutenção corretiva.</p>
<p>A iniciativa busca promover a mobilidade segura e a melhoria da infraestrutura urbana em Brusque, atendendo às necessidades dos pedestres e garantindo o cumprimento das normas municipais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Abel Moda vence Recife e mantém invencibilidade na Superliga B feminina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/superliga-b-feminina-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:30:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f654e508ca8bd0b79ec2e7abaa2f1b2a34c50131]]></guid>
<description><![CDATA[O Abel Moda Vôlei conquistou mais uma vitória na Superliga B feminina ao superar o Recife por 3 sets a 0 na Arena Brusque, mantendo 100% de aproveitamento na competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Abel Moda Vôlei conquistou mais uma vitória na Superliga B feminina ao superar o Recife por 3 sets a 0 na Arena Brusque, mantendo 100% de aproveitamento na competição. A equipe de Brusque dominou a partida válida pela oitava rodada da Superliga B feminina, com parciais de 25 a 17, 25 a 20 e 25 a 13. Apesar do desgaste físico e lesões, o time conseguiu impor seu ritmo e controlar o jogo, especialmente após ajustes táticos e uma sequência eficiente de saques.</p>
<p>O técnico Maurício Thomas destacou a importância de rodar o elenco para gerenciar as atletas, ressaltando que o início foi desconcentrado devido ao entrosamento ainda em formação. A partir do.</p>
<p>A central Gláucia Aline Ludescher foi a maior pontuadora, com 14 pontos, contribuindo em ataques e bloqueios. Ela ressaltou a melhora do time após o ajuste inicial e destacou seu crescimento individual, atribuindo a confiança à boa sintonia com a levantadora.</p>
<p>Com a oitava vitória em oito jogos, o Abel Moda Vôlei soma 22 pontos e ocupa a terceira posição na tabela, atrás de Pinheiros e São Caetano. A equipe segue como a única invicta na competição e se prepara para o próximo compromisso fora de casa contra a Pinhalense, em Pinhalzinho.</p>
<p>O Abel Moda Vôlei mantém a liderança invicta e busca continuar a sequência positiva na Superliga B feminina em sua próxima partida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Samae inicia obras para reforçar abastecimento de água no bairro Limeira, em Brusque]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/abastecimento-de-agua-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:30:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1af5f9e4d5cd709e871a2be4cf8cb0e9977015cd]]></guid>
<description><![CDATA[O Samae de Brusque iniciou obras para melhorar o abastecimento de água no bairro Limeira, visando aumentar a pressão da rede e garantir a segurança no fornecimento para a região em expansão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Samae de Brusque iniciou obras para melhorar o abastecimento de água no bairro Limeira, visando aumentar a pressão da rede e garantir a segurança no fornecimento para a região em expansão.</p>
<p>A principal intervenção é a instalação de uma nova adutora na rua Alberto Müller, com mais de dois quilômetros de extensão. A tubulação antiga, com 150 milímetros de diâmetro, será substituída por uma nova rede de 250 milímetros, o que representa mais do que o dobro da capacidade de transporte de água para a localidade.</p>
<p>Para atender as áreas mais elevadas do bairro, o sistema atual utiliza seis casas de bombas que operam com caixas d’água. Essas bombas desligam automaticamente quando o nível da caixa baixa muito, evitando danos ao equipamento, mas podendo causar interrupções temporárias no fornecimento.</p>
<p>Enquanto a nova adutora está em construção, o Samae aumentará o volume do reservatório na rua Eugênio Brandt para reforçar a capacidade de armazenamento e oferecer maior estabilidade no fornecimento, especialmente nos períodos de pico de consumo.</p>
<p>A conclusão da nova adutora deve solucionar os problemas de baixa pressão e desabastecimento, garantindo um fornecimento de água mais regular para os moradores do Limeira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brusque anuncia transporte gratuito para doação de sangue em 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/calendario-doacao-de-sangue-brusque-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:30:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:023a19ec5a481e03c260c0e8c2f75d7a9cc74ce4]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Brusque divulgou o calendário de transporte gratuito para voluntários que desejam doar sangue no Hemosc de Blumenau durante o ano de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Brusque divulgou o calendário de transporte gratuito para voluntários que desejam doar sangue no Hemosc de Blumenau durante o ano de 2026. O serviço de transporte terá início no dia 10 de fevereiro e seguirá com datas mensais até dezembro, com 10 vagas disponíveis por viagem. Os interessados devem agendar previamente pelo WhatsApp para garantir a participação.</p>
<p>Para doar sangue, é necessário ter entre 18 e 69 anos, pesar mais de 50 quilos, estar em boas condições de saúde e apresentar documento oficial com foto no dia da coleta. O consumo de bebidas alcoólicas deve ser evitado nas 12 horas anteriores.</p>
<p>O Hemosc está em estado de alerta para o tipo sanguíneo O negativo, além dos tipos A negativo, A positivo e O positivo, que também apresentam estoques reduzidos. A campanha reforça a importância da doação para manter os níveis adequados de sangue na região.</p>
<p>A iniciativa busca facilitar o acesso dos moradores de Brusque ao Hemosc e incentivar a doação de sangue, um gesto rápido que pode salvar vidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização flagra imobiliária clandestina em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/fiscalizacao-flagra-imobiliaria-clandestina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:26:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:51b4a4129bc39be033ceac2587aed6aaadaeb50d]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta identificou irregularidades em uma empresa do mercado imobiliário em Itapema, que atuava sem registro e responsável técnico habilitado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação conjunta identificou irregularidades em uma empresa do mercado imobiliário em Itapema, que atuava sem registro e responsável técnico habilitado. A ação foi realizada pelo Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC) com apoio do PROCON Municipal, da Fiscalização Fazendária da Prefeitura de Itapema e da Guarda Municipal. A empresa fiscalizada não possuía registro no CRECI-SC nem as regularizações municipais necessárias, configurando exercício ilegal da profissão.</p>
<p>Durante a fiscalização, também foram identificados um corretor registrado no Rio Grande do Sul sem autorização para atuar em Santa Catarina e dois indivíduos exercendo a corretagem sem inscrição no CRECI-SC. A empresa foi notificada e terá prazo para adequação.</p>
<p>O CRECI-SC tem atuado rigorosamente para proteger a sociedade e valorizar os profissionais habilitados. Em janeiro de 2026, cerca de 200 pessoas foram autuadas por atuação clandestina em Santa Catarina, totalizando 6.664 casos entre 2022 e 2025, com apoio de órgãos como PROCON, Polícia Militar e Guardas Municipais.</p>
<p>O Conselho apoia a aprovação do Projeto de Lei 3614/2015, que criminaliza o exercício ilegal da corretagem imobiliária, buscando penas mais rigorosas para coibir a atuação clandestina no setor.</p>
<p>A fiscalização continuará em diversos municípios catarinenses, com novas operações previstas para as próximas semanas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Conasa investe R$ 219 milhões em saneamento e infraestrutura hídrica em Itapema até 2027]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/conasa-detalha-investimentos-de-r-219-milhoe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:11:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e3f8b62bb86163a719672e08c1cb0c34be3913ca]]></guid>
<description><![CDATA[A Conasa Águas de Itapema anunciou um pacote de investimentos de R$ 219 milhões para ampliar o saneamento e a infraestrutura hídrica da cidade até 2027, com foco no crescimento acelerado e na alta temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Conasa Águas de Itapema anunciou um pacote de investimentos de R$ 219 milhões para ampliar o saneamento e a infraestrutura hídrica da cidade até 2027, com foco no crescimento acelerado e na alta temporada.</p>
<p>O investimento integra um plano mais amplo da concessionária, que já aplicou R$ 300 milhões em 21 anos de operação no município. A iniciativa visa antecipar gargalos e garantir o abastecimento diante do crescimento anual de 5% a 6% da população. Entre as principais obras está a construção de um reservatório com capacidade de 5.500 metros cúbicos no Morro da Linguiça, que deve beneficiar cerca de metade da população e ampliar a capacidade total de reservação de água tratada em mais de 50%.</p>
<p>A maior parte dos recursos, cerca de R$ 140 milhões, será destinada ao sistema de esgotamento sanitário, com o objetivo de antecipar metas nacionais e atender mais de 95% da população até 2027. As intervenções incluem a implantação de mais de 80 quilômetros de redes coletoras, construção de estações elevatórias, duplicação de emissários e ampliação da Estação de Tratamento de Esgoto Morretes.</p>
<p>Os bairros Morretes, Tabuleiro, Casa Branca, Alto São Bento e Sertãozinho serão diretamente beneficiados, pois ainda não possuem rede coletora integral. A ampliação dessas redes deve melhorar a balneabilidade e a qualidade ambiental das regiões, conectando cerca de 12 mil economias e beneficiando entre 60 mil e 70 mil habitantes.</p>
<p>As obras seguem um cronograma alinhado com o município e incluem comunicação prévia sobre interdições e desvios para minimizar transtornos à população. A concessionária já projeta novos ciclos de investimento para 2026, mantendo estudos técnicos contínuos para acompanhar o crescimento da cidade.</p>
<p>A Conasa segue com planejamento constante para garantir a infraestrutura hídrica e de esgoto de Itapema, visando atender à demanda crescente e melhorar a qualidade de vida da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
