<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 14:11:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem motociclista de Brusque morre após grave acidente na avenida Otto Renaux]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_62307703150b47cae1455552d7b3dbe5606bd4cb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:51:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:62307703150b47cae1455552d7b3dbe5606bd4cb]]></guid>
<description><![CDATA[Vitor Mines, de 26 anos, faleceu no Hospital Azambuja após permanecer dez dias internado em estado crítico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vitor Mines, de 26 anos, faleceu no Hospital Azambuja após permanecer dez dias internado em estado crítico. Vitor Mines sofreu um acidente no dia 16 de fevereiro enquanto conduzia sua motocicleta pela avenida Otto Renaux, no Centro de Brusque. Ele teve a frente cortada por um carro, perdeu o controle do veículo e colidiu contra um poste às margens da via.</p>
<p>Equipes do Samu encontraram Vitor com múltiplos traumatismos e fraturas. Durante o atendimento, ele sofreu uma parada cardiorrespiratória, mas foi reanimado e encaminhado em estado crítico ao hospital, onde permaneceu na Unidade de Terapia Intensiva até a noite do dia 26 de fevereiro, quando faleceu.</p>
<p>Familiares e amigos realizaram um ato de fé em frente ao Hospital Azambuja, pedindo pela recuperação do jovem. Após a confirmação da morte, mensagens de despedida foram publicadas nas redes sociais, expressando tristeza e solidariedade à família.</p>
<p>Informações sobre velório e sepultamento ainda não foram divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF apreende carga milionária de eletrônicos com destino a Balneário Camboriú após perseguição na BR-101]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_48db45a6bfc3a30c708a4188f9a1054338e3532e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:40:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:48db45a6bfc3a30c708a4188f9a1054338e3532e]]></guid>
<description><![CDATA[Quase 900 aparelhos eletrônicos de luxo foram apreendidos na BR-101, em Barra Velha, após motorista fugir da fiscalização por cerca de quatro quilômetros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quase 900 aparelhos eletrônicos de luxo foram apreendidos na BR-101, em Barra Velha, após motorista fugir da fiscalização por cerca de quatro quilômetros. Durante uma fiscalização de rotina na BR-101, agentes da Polícia Rodoviária Federal deram ordem de parada a um GM Onix alugado, mas o motorista desobedeceu e fugiu em alta velocidade. A perseguição durou cerca de quatro quilômetros no sentido Sul da rodovia até que o veículo foi interceptado com apoio da Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
<p>Na vistoria, foram encontrados 789 celulares, incluindo modelos recentes como iPhone 17 Pro Max, além de 86 itens de informática e fotografia, entre eles MacBooks, iPads, relógios inteligentes e lentes profissionais. A maioria dos aparelhos é da marca Apple e estavam sem embalagem original.</p>
<p>O motorista, de 42 anos, afirmou que pegou a mercadoria em Curitiba, no Paraná, e faria a entrega em Balneário Camboriú, recebendo R$ 5 mil pelo transporte. Com ele, foram encontrados 370 dólares e R$ 570 em dinheiro. A carga foi encaminhada à Receita Federal em Joinville.</p>
<p>O condutor foi levado à Polícia Federal e vai responder por descaminho, crime que pode resultar em até quatro anos de prisão. A ação reforça o combate ao transporte ilegal de eletrônicos de alto valor comercial no estado de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Maconha, crack e cocaína são apreendidos em kitnet em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4cf10d45e4f3ced65726568ab2c40dabfcd27c03/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:05:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4cf10d45e4f3ced65726568ab2c40dabfcd27c03]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi conduzido à Delegacia de Polícia após drogas serem encontradas em uma kitnet no bairro Morretes, em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi conduzido à Delegacia de Polícia após drogas serem encontradas em uma kitnet no bairro Morretes, em Itapema. A ocorrência teve início após denúncia de tráfico em um conjunto de residências na região. No local, policiais perceberam cheiro de maconha vindo de uma das unidades. Pela área externa, era possível ver cigarros de maconha sobre sofás, tanto na parte interna quanto externa do imóvel, que possui fachada de vidro.</p>
<p>O morador autorizou a entrada no imóvel e assumiu a posse do entorpecente, informando que havia mais drogas no interior da residência. Durante a vistoria, foram apreendidos cerca de 73 gramas de maconha, 82 gramas de crack e 139 gramas de cocaína, além de quatro cigarros de maconha já preparados para consumo.</p>
<p>O homem relatou que as drogas estavam sendo guardadas para terceiros ligados ao tráfico na região. Todo o material foi apreendido e o envolvido encaminhado à delegacia da Polícia Militar para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas no bairro Morretes, em Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
