<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 13:11:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista morre preso nas ferragens após colisão frontal na BR-470]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_650bb59063544c2b04a19aab7af133e3602d207a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:55:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:650bb59063544c2b04a19aab7af133e3602d207a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 44 anos morreu e outro, de 27, ficou gravemente ferido após uma colisão frontal na BR-470, em Pouso Redondo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 44 anos morreu e outro, de 27, ficou gravemente ferido após uma colisão frontal na BR-470, em Pouso Redondo. O acidente ocorreu por volta das 23h30, na altura do km 175 da rodovia. O condutor do Fiat Uno, com placas de Pouso Redondo, ficou preso às ferragens e já estava sem sinais vitais quando as equipes chegaram ao local. Foi necessário realizar o desencarceramento com ferramentas de resgate veicular. O corpo foi deixado sob responsabilidade da Polícia Científica.</p>
<p>O outro veículo envolvido, um Hyundai HB20 também de Pouso Redondo, era conduzido por um homem de 27 anos. Ele já estava fora do carro no momento do atendimento, apresentando fratura aberta na perna esquerda, na região do joelho, além de escoriações pelo corpo. Após imobilização, a vítima foi encaminhada ao hospital do município com ferimentos graves.</p>
<p>A ocorrência foi atendida por equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Pouso Redondo, com as viaturas ASU-592 e ABTR-206. O local ficou sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal, que deve apurar as causas da colisão.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o acidente para determinar as circunstâncias da colisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após choque elétrico em restaurante de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6da102bb96ff8749061c4c70c79c62b8fd8d704f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:53:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6da102bb96ff8749061c4c70c79c62b8fd8d704f]]></guid>
<description><![CDATA[João Paulo Pinto Telles, de 24 anos, sofreu uma descarga elétrica enquanto instalava um ar-condicionado no Centro de Balneário Camboriú e não resistiu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>João Paulo Pinto Telles, de 24 anos, sofreu uma descarga elétrica enquanto instalava um ar-condicionado no Centro de Balneário Camboriú e não resistiu. O acidente aconteceu por volta das 12h30 na Rua 904, dentro do forro de um restaurante de sushi. Equipes do Corpo de Bombeiros e do Samu foram acionadas e encontraram a vítima em parada cardiorrespiratória.</p>
<p>Os socorristas realizaram manobras de reanimação por cerca de uma hora, utilizando equipamentos de suporte avançado, mas o jovem não respondeu aos procedimentos e o óbito foi confirmado no local.</p>
<p>A Polícia Civil e a Polícia Científica foram acionadas para os procedimentos legais e para investigar as circunstâncias da morte. Até o momento, não há informações oficiais sobre as causas da descarga elétrica.</p>
<p>Familiares e amigos lamentaram a morte de João Paulo nas redes sociais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre preso às ferragens após acidente na BR-470 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2fb8596cf624b969ad8f38c9fbeffcd400c9c6b1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:32:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2fb8596cf624b969ad8f38c9fbeffcd400c9c6b1]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 44 anos foi encontrado morto após ficar preso às ferragens em um acidente envolvendo dois veículos na BR-470, em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 44 anos foi encontrado morto após ficar preso às ferragens em um acidente envolvendo dois veículos na BR-470, em Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 23h27 no km 179 da rodovia e envolveu um Fiat Uno e um Hyundai HB20. O motorista do Fiat Uno, identificado como Juliano André Bini, de 44 anos, foi encontrado já sem vida dentro do veículo. Equipes do Corpo de Bombeiros realizaram o desencarceramento utilizando ferramentas de resgate veicular.</p>
<p>O motorista do Hyundai HB20, um homem de 27 anos, sofreu fratura exposta na perna esquerda e escoriações pelo corpo. Ele foi socorrido no local e encaminhado ao hospital para atendimento médico.</p>
<p>O corpo de Juliano está no Instituto Médico Legal de Rio do Sul e aguarda liberação. O velório está previsto para ocorrer na Capela Mortuária Cristofolini, em Pouso Redondo, com horário a ser confirmado após a liberação oficial.</p>
<p>As autoridades seguem com os procedimentos legais relacionados ao acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
