<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 12:46:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Navegantes oferece praias, trilhas e natureza a poucos minutos do aeroporto]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/o-que-fazer-em-navegantes-praias-trilhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:41:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d266da283c03b83342dba8ca64126a9ef745563f]]></guid>
<description><![CDATA[Localizada no Litoral Norte de Santa Catarina, Navegantes é uma opção prática para quem busca lazer logo após desembarcar no aeroporto da cidade, com praias, áreas de preservação e esportes ao ar livre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Localizada no Litoral Norte de Santa Catarina, Navegantes é uma opção prática para quem busca lazer logo após desembarcar no aeroporto da cidade, com praias, áreas de preservação e esportes ao ar livre.</p>
<p>Com 11 km de orla, as praias de Navegantes, como Central, Meia Praia, Pontal e Gravatá, são ideais para banho, surfe, pesca e caminhadas. A qualidade da água e a infraestrutura urbana destacam esses locais como principais atrativos da região, que conta com calçadão suspenso em madeira, passarelas, ciclovias e mirantes para contato com a natureza.</p>
<p>O Morro da Pedra, no bairro Escalvados, com mais de 300 metros de altitude, oferece vista panorâmica da região e é ponto de encontro para praticantes de parapente e asa-delta. Trilhas na Mata Atlântica permitem o acesso ao topo por meio de caminhada, bicicleta ou carro, sendo recomendada visita em dias de clima estável.</p>
<p>A cidade vizinha de Penha amplia as opções com 31 km de litoral e praias certificadas com a Bandeira Azul. A região abriga uma base do Projeto Tamar na Praia do Cascalho, onde é possível observar tartarugas marinhas, além de atividades como caiaque, stand up paddle e trilhas costeiras.</p>
<p>A cultura pesqueira influencia a gastronomia local, com restaurantes em Navegantes e Penha que oferecem pratos à base de frutos do mar. A Festa do Marisco é um evento tradicional que valoriza os sabores da região, proporcionando uma experiência cultural e culinária ao longo do ano.</p>
<p>Com fácil acesso a partir do Aeroporto Internacional de Navegantes, o município e seus arredores oferecem diversidade de paisagens, lazer e cultura para visitantes que chegam ao Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rodovias federais de Santa Catarina registram 434 mortes em 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/rodovias-federais-de-sc-contabilizam-434-mortes-em-2025-aponta-balanco-da-prf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:40:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:248657d834673db6003d02d5ede1fd0ecf3b38c6]]></guid>
<description><![CDATA[Balanço da Polícia Rodoviária Federal aponta aumento de 4,5% no número de mortes nas rodovias federais de Santa Catarina em 2025, apesar da redução de acidentes e feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balanço da Polícia Rodoviária Federal aponta aumento de 4,5% no número de mortes nas rodovias federais de Santa Catarina em 2025, apesar da redução de acidentes e feridos. As rodovias federais que cortam Santa Catarina contabilizaram 8.174 acidentes em 2025, resultando em 9.395 pessoas feridas e 434 mortes no local da ocorrência. A BR-101 foi a rodovia com maior número de sinistros, com 4.220 acidentes e 147 mortes, seguida pela BR-282, com 100 mortes, e pela BR-470, com 101 mortes. Essas três rodovias concentraram a maior parte das ocorrências graves no estado.</p>
<p>Em comparação com 2024, houve redução no número total de acidentes (-2,4%) e de feridos (-1,4%), porém o número de mortes aumentou 4,5%, passando de 415 para 434. Após quedas entre 2020 e 2022, os indicadores voltaram a subir nos últimos três anos, especialmente em relação aos óbitos.</p>
<p>Quase metade dos acidentes (48,6%) envolveu motocicletas, que representaram 48,2% dos feridos e cerca de 31% das mortes. Esses percentuais são superiores aos de 2024, quando veículos de duas rodas estiveram envolvidos em 46% dos acidentes e 25% das mortes. O crescimento está ligado à expansão da frota de motocicletas, aumento das entregas por aplicativo, deficiências no transporte público e transformação de trechos rodoviários em vias urbanas com tráfego intenso.</p>
<p>Em 2025, a fiscalização da Polícia Rodoviária Federal flagrou 4.940 motoristas dirigindo sob efeito de álcool, 11.078 por ultrapassagens proibidas, 3.183 por uso do celular ao volante, e 62.398 motoristas acima do limite de velocidade. Também foram flagradas 13.815 pessoas sem cinto de segurança e 1.687 crianças transportadas sem cadeirinha. Na área criminal, foram recuperados 143 veículos furtados ou roubados, apreendidas mais de 29 toneladas de maconha e derivados, além de 696 quilos de cocaína e crack, e presas 1.797 pessoas em flagrante.</p>
<p>Os dados refletem os desafios enfrentados nas rodovias federais de Santa Catarina em 2025, com aumento das mortes e necessidade de ações contínuas de fiscalização e combate ao crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação da Polícia Civil termina com foragido morto em Navegantes]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-da-policia-civil-termina-com-foragido-morto-em-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:12:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1b519a829f01be97226a0b9e0d3f4ae526f3eb77]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação da Delegacia de Roubos e Antissequestro, com apoio da Divisão de Investigação Criminal de Itajaí, resultou na morte de um criminoso foragido em Navegantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação da Delegacia de Roubos e Antissequestro, com apoio da Divisão de Investigação Criminal de Itajaí, resultou na morte de um criminoso foragido em Navegantes. O homem, de 30 anos, foi localizado em uma residência no bairro São Paulo. Durante a tentativa de cumprimento dos mandados de prisão, ele reagiu à abordagem utilizando um revólver contra os policiais e acabou sendo alvejado. Nenhum agente de segurança ficou ferido.</p>
<p>Natural de São José, o suspeito possuía dois mandados de prisão em aberto e era investigado por envolvimento em casos de sequestro e homicídio na região da Grande Florianópolis. Ele tinha extensa ficha criminal, com condenações por homicídio e tráfico de drogas, e havia cumprido quase dez anos de prisão.</p>
<p>As investigações continuam para apurar possíveis conexões do criminoso com outros delitos na região. A Polícia Civil mantém as investigações em andamento para esclarecer o envolvimento do suspeito em outros crimes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
