<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 23:10:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jaqueta dos Mamonas é encontrada intacta após 30 anos enterrada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_27138caff2baa86b70bc9aa93e544699f4650b0a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 22:42:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:27138caff2baa86b70bc9aa93e544699f4650b0a]]></guid>
<description><![CDATA[Peça usada no sepultamento de Dinho, vocalista dos Mamonas Assassinas, surpreende pelo estado de conservação após três décadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Peça usada no sepultamento de Dinho, vocalista dos Mamonas Assassinas, surpreende pelo estado de conservação após três décadas. A jaqueta colocada sobre o caixão de Dinho no sepultamento em 1996 foi encontrada praticamente intacta após 30 anos enterrada. O material sintético da peça, nylon, é conhecido pela alta durabilidade e pode levar até 200 anos para se decompor. A jaqueta esteve protegida da luz solar, da chuva e de variações bruscas de temperatura, o que contribuiu para a preservação do tecido.</p>
<p>A conservação da jaqueta não está relacionada a fatores extraordinários, mas às características físicas e químicas do nylon. A peça foi colocada sobre o caixão por integrantes da equipe dos Mamonas Assassinas durante o enterro. A banda morreu em um acidente aéreo na Serra da Cantareira, em São Paulo, em 1996.</p>
<p>A exumação da jaqueta faz parte de um projeto para criar um memorial ecológico em Guarulhos, cidade onde a banda foi formada. O Jardim BioParque Memorial Mamonas será instalado atrás dos túmulos originais e contará com cinco jacarandás, um para cada integrante, identificados nominalmente e com recursos digitais para acompanhamento do crescimento.</p>
<p>O memorial terá totens interativos e acesso a conteúdos multimídia, como clipes e registros históricos da banda, com visitação gratuita. A família também estuda encaminhar a jaqueta para um museu local e a criação de um museu exclusivo dedicado aos Mamonas Assassinas.</p>
<p>O projeto busca preservar a memória da banda por meio de tecnologia e um espaço ecológico, mantendo viva a história dos Mamonas Assassinas para as futuras gerações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
