<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 22:47:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após afogamento na Praia Central de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-apos-afogamento-na-praia-central-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 22:37:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a69f1e50c83549895f6c49003fbf741447ed35a9]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 27 anos morreu na tarde deste sábado após se afogar na Praia Central de Balneário Camboriú. O caso foi classificado como afogamento secundário, com complicações respiratórias surgindo horas após o resgate.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 27 anos morreu na tarde deste sábado após se afogar na Praia Central de Balneário Camboriú. O caso foi classificado como afogamento secundário, com complicações respiratórias surgindo horas após o resgate.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atendeu a ocorrência, que mobilizou equipes de resgate com apoio do helicóptero Águia da Polícia Militar. As manobras de reanimação foram realizadas na faixa de areia, mas o jovem não resistiu e teve o óbito confirmado no local.</p>
<p>Após a confirmação da morte, o Instituto Médico Legal e a Polícia Científica foram acionados para os procedimentos legais e a remoção do corpo. As circunstâncias do afogamento não foram detalhadas.</p>
<p>O caso reforça a importância do atendimento rápido e especializado em situações de afogamento, especialmente em casos de afogamento secundário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Chapecó organiza mutirão contra a dengue no bairro Pinheirinho]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dengue-chapeco-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 22:20:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:196285d0d898969ac18e9a7b118f392eb3b98033]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Chapecó promove um mutirão neste sábado para combater o mosquito Aedes aegypti, transmissor da dengue, com ações de inspeção e orientação no bairro Pinheirinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Chapecó promove um mutirão neste sábado para combater o mosquito Aedes aegypti, transmissor da dengue, com ações de inspeção e orientação no bairro Pinheirinho. O mutirão ocorrerá das 7h30 às 11h30 e contará com a participação de cerca de 40 profissionais, entre agentes de combate a endemias e servidores municipais. As equipes planejam realizar mais de 1.600 visitas domiciliares, além de atuar em terrenos baldios e áreas comerciais para eliminar criadouros do mosquito.</p>
<p>Durante a ação, os agentes realizarão o tratamento e o fechamento de cisternas e outros grandes reservatórios de água. A prefeitura solicita que os moradores recebam os agentes, que estarão identificados, e sigam as orientações para garantir a eliminação dos focos do mosquito.</p>
<p>Os dados da Secretaria de Saúde indicam 245 casos suspeitos de dengue na cidade neste ano, com 94 descartados e 151 aguardando confirmação. A prevenção é destacada como essencial, incluindo a eliminação de recipientes que acumulam água, manutenção de caixas d’água vedadas, limpeza de calhas e troca diária da água dos bebedouros de animais domésticos.</p>
<p>A colaboração da população é fundamental para o sucesso do mutirão e para evitar um surto de dengue em Chapecó, reforçando a importância das medidas preventivas no dia a dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Show de Murilo Huff em Chapecó é cancelado após morte de trabalhador durante montagem]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/show-de-murilo-huff-em-sc-e-cancelado-apos-homem-morrer-durante-montagem-do-evento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 22:17:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1eced49593b51eb600e29a362aea79bb62314220]]></guid>
<description><![CDATA[O show do cantor Murilo Huff, previsto para acontecer na Efapi, em Chapecó, foi cancelado após um trabalhador morrer durante a montagem da estrutura do evento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O show do cantor Murilo Huff, previsto para acontecer na Efapi, em Chapecó, foi cancelado após um trabalhador morrer durante a montagem da estrutura do evento. Um homem de 28 anos sofreu um choque elétrico enquanto instalava equipamentos de som no pavilhão 1 da Efapi. Após o choque, ele caiu de uma altura aproximada de seis metros.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros e do Serviço AeroPolicial de Fronteira foram acionadas para o atendimento e realizaram manobras de reanimação por mais de uma hora, mas o trabalhador não resistiu e morreu no local.</p>
<p>A organização do evento divulgou uma nota oficial informando o cancelamento do show, classificando o ocorrido como uma situação grave e imprevisível durante a montagem das estruturas. Novas informações serão divulgadas pelos canais oficiais.</p>
<p>A entidade que reúne empresas do setor de turismo e organização de eventos na região lamentou a morte do profissional, que era proprietário de uma empresa de decoração de festas e reconhecido pela atuação no setor, além de ser muito querido por colegas e parceiros.</p>
<p>O cancelamento do show acontece em respeito à tragédia ocorrida durante os preparativos do evento na Efapi, em Chapecó.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente entre três carros mata três pessoas na BR-470]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-br-470-indaial-rodeio-tres-mortos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 22:06:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bdc41e7afd131dc0a2474e87509830f23632a1c0]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo três veículos de passeio na BR-470, entre Indaial e Rodeio, resultou na morte de três pessoas e deixou a rodovia totalmente interditada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo três veículos de passeio na BR-470, entre Indaial e Rodeio, resultou na morte de três pessoas e deixou a rodovia totalmente interditada. O acidente ocorreu na tarde de sexta-feira e envolveu três carros de passeio. As vítimas não resistiram aos ferimentos e morreram no local.</p>
<p>A rodovia ficou interditada nos dois sentidos, causando congestionamento na região. Equipes de resgate e a Polícia Rodoviária Federal estão no local, orientando os motoristas a evitarem o trecho e buscarem rotas alternativas.</p>
<p>As causas do acidente ainda serão investigadas pelas autoridades competentes. A identidade das vítimas não foi divulgada até o momento. A recomendação é para que os condutores tenham atenção redobrada ao trafegar pela região e acompanhem as atualizações oficiais sobre a ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação fiscaliza motos aquáticas e embarcações na orla de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-fiscaliza-motos-aquaticas-e-embarcacoes-na-orla-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 21:50:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b60505ce38ea990f72f4070763cc338575a66864]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação conjunta realizou fiscalização de motos aquáticas e embarcações nas praias de Laranjeiras e Taquaras, em Balneário Camboriú, com orientações, autuações e apreensão por irregularidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação conjunta realizou fiscalização de motos aquáticas e embarcações nas praias de Laranjeiras e Taquaras, em Balneário Camboriú, com orientações, autuações e apreensão por irregularidades.</p>
<p>A operação contou com equipes da Polícia Militar de Santa Catarina, do 12º Batalhão, da Polícia Militar Ambiental e da Marinha do Brasil. Durante a ação, embarcações foram abordadas e orientadas sobre normas de segurança, como a proibição da pilotagem sob efeito de álcool e condutas perigosas, visando a proteção de banhistas e usuários do mar. Pilotos passaram por teste do etilômetro e outras verificações de rotina.</p>
<p>A Marinha do Brasil autuou seis embarcações por irregularidades, entre elas ausência de documentação obrigatória e falta do seguro DPEM. Uma embarcação foi apreendida por excesso de lotação,.</p>
<p>Durante a fiscalização, foi lavrado um termo circunstanciado para uma mulher flagrada com substância entorpecente sintética conhecida como MD. Um homem recebeu multa administrativa por posse de maconha. Ambos estavam na mesma embarcação no momento da abordagem.</p>
<p>A Polícia Militar destacou que ações como essa reforçam a segurança pública e a paz social, promovendo a ordem e a proteção da vida de moradores e turistas no litoral.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
