<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 18:47:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[INSS inicia prova de vida 2026 para garantir pagamento de benefícios]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/inss-inicia-prova-de-vida-2026-veja-como-funciona-e-como-evitar-bloqueio-do-beneficio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:39:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3083ae4faf414090148a4f011e8cbe946cbd9c58]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional do Seguro Social iniciou o ciclo de prova de vida de 2026, que verifica a continuidade do pagamento de aposentadorias e pensões por meio de cruzamento automático de dados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional do Seguro Social iniciou o ciclo de prova de vida de 2026, que verifica a continuidade do pagamento de aposentadorias e pensões por meio de cruzamento automático de dados.</p>
<p>Desde 2023, a prova de vida é realizada automaticamente pelo INSS ao verificar atividades do segurado nos últimos 10 meses, como vacinação, participação em eleições, renovação de documentos, uso de biometria em bancos e acesso ao aplicativo Meu INSS. Caso alguma dessas ações seja registrada, a comprovação é confirmada sem a necessidade de deslocamento.</p>
<p>Se o sistema não identificar nenhuma atividade no período, o beneficiário será notificado pelo aplicativo Meu INSS ou pela instituição bancária e terá 60 dias para realizar a prova de vida manualmente. O não cumprimento desse prazo pode levar ao bloqueio temporário do benefício.</p>
<p>A prova de vida manual pode ser feita pelo aplicativo Gov.br, que utiliza reconhecimento facial, em caixas eletrônicos que aceitam biometria ou presencialmente no banco ou órgão pagador, mediante apresentação de documento oficial com foto. Movimentações oficiais do dia a dia também podem ser consideradas para confirmação, desde que validadas pelo sistema do INSS.</p>
<p>O INSS recomenda que os beneficiários acompanhem a situação da prova de vida pelo aplicativo ou site do Meu INSS para evitar bloqueios e garantir a continuidade dos pagamentos. Acompanhe as atualizações da prova de vida pelo aplicativo Meu INSS para manter o benefício ativo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Suspeito morre após confronto com a Polícia Militar em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/suspeito-morre-apos-confronto-com-a-policia-militar-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:09:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cf9a2ed739f6e2d66edd8929634ba1442999232c]]></guid>
<description><![CDATA[Um confronto armado entre suspeitos e a Polícia Militar terminou com a morte de um jovem de 20 anos na noite de sábado, após denúncias de um homem armado em Balneário Camboriú e Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um confronto armado entre suspeitos e a Polícia Militar terminou com a morte de um jovem de 20 anos na noite de sábado, após denúncias de um homem armado em Balneário Camboriú e Camboriú.</p>
<p>A ocorrência teve início com uma denúncia anônima sobre um homem manuseando uma arma de fogo na varanda de um edifício residencial. As guarnições visualizaram suspeitos armados fugindo pelos telhados de residências próximas e seguiram diligências em busca dos envolvidos, que se deslocaram para outro bairro sem serem localizados inicialmente.</p>
<p>Outra denúncia indicou a presença dos suspeitos no bairro Jardim Europa, em Camboriú. Durante a tentativa de abordagem, um jovem de 20 anos apontou uma arma contra os policiais, resultando em um confronto armado. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência constatou a morte do suspeito no local.</p>
<p>Durante as diligências, a Polícia Militar apreendeu uma balança de precisão, 56 gramas de skunk e 73 gramas de maconha em uma das residências usadas pelos suspeitos, materiais relacionados ao tráfico de drogas. Um jovem de 18 anos, com registros policiais e tornozeleira eletrônica, conseguiu fugir e as buscas continuam.</p>
<p>A ocorrência foi registrada dentro dos protocolos operacionais e as circunstâncias do confronto serão apuradas pelas autoridades competentes. As buscas pelo suspeito foragido seguem em andamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
