<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 01:10:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tempo fica mais estável em Santa Catarina com mínimas abaixo de 10°C na Serra]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4efff0c1663939718cd51ed110406759bb6f7abd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 00:10:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4efff0c1663939718cd51ed110406759bb6f7abd]]></guid>
<description><![CDATA[Nesta sexta-feira, o tempo em Santa Catarina apresenta maior estabilidade, com sol no Oeste e mais nuvens no Leste, além de temperaturas amenas e mar agitado no litoral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Nesta sexta-feira, o tempo em Santa Catarina apresenta maior estabilidade, com sol no Oeste e mais nuvens no Leste, além de temperaturas amenas e mar agitado no litoral. O predomínio de sol é esperado no Oeste catarinense, enquanto o Leste do estado terá maior presença de nuvens. Chuva fraca e isolada pode ocorrer no Litoral Sul e na Grande Florianópolis, principalmente nos extremos do dia, sem risco de temporais ou eventos climáticos severos.</p>
<p>As manhãs começam frias em várias regiões, com mínimas abaixo de 15°C na maior parte do estado e inferiores a 10°C nas áreas mais altas da Serra. No Vale do Itajaí e no Litoral, as temperaturas matinais ficam entre 15°C e 20°C.</p>
<p>Durante a tarde, as máximas podem chegar a 30°C no Oeste, Vale do Itajaí e Norte catarinense, enquanto o Planalto Sul mantém temperaturas mais amenas. O vento sul de intensidade moderada mantém o mar agitado entre o Litoral Sul e a Grande Florianópolis, com ondas entre 2,0 e 2,5 metros.</p>
<p>Apesar da agitação marítima, não há previsão de riscos por condições meteorológicas significativas para esta sexta-feira. A estabilidade do tempo deve favorecer dias com sol e chuva isolada para o fim de semana em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
