<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 18:10:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ex-gerente de banco é acusado de desviar R$ 1 milhão de clientes idosos em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b9e99f8f56ce67e3e743b3f9b65ef993a4826326/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:26:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b9e99f8f56ce67e3e743b3f9b65ef993a4826326]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou operação contra ex-gerente da Caixa Econômica Federal suspeito de desviar cerca de R$ 1 milhão de contas de clientes, principalmente idosos, em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal deflagrou operação contra ex-gerente da Caixa Econômica Federal suspeito de desviar cerca de R$ 1 milhão de contas de clientes, principalmente idosos, em Santa Catarina.</p>
<p>A investigação aponta que os valores foram retirados por meio de saques e movimentações não autorizadas. A residência do investigado, em Dionísio Cerqueira, foi alvo de mandado de busca e apreensão, onde foram recolhidos documentos, um telefone celular e um carro de luxo.</p>
<p>A Caixa Econômica Federal instaurou processo administrativo interno que resultou na demissão do ex-gerente em julho de 2023 por conduta incompatível com o cargo. Ele é investigado pelo crime de peculato.</p>
<p>Com o material apreendido, a Polícia Federal dará continuidade às diligências para aprofundar a apuração dos fatos e verificar se há outros possíveis envolvidos nas fraudes. O caso segue sob investigação.</p>
<p>A investigação permanece em andamento para identificar todos os envolvidos e esclarecer os detalhes do desvio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
