<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 13:10:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pai aciona a PMSC e bicicleta furtada é recuperada em Porto União]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_9e1f5ea4f3d0255df59a11df70a3a39177757bc3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:57:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9e1f5ea4f3d0255df59a11df70a3a39177757bc3]]></guid>
<description><![CDATA[Um pai desconfiado acionou a Polícia Militar de Santa Catarina após o filho chegar em casa com uma bicicleta sem explicar a origem do objeto. A bicicleta foi recuperada e devolvida ao proprietário em Porto União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um pai desconfiado acionou a Polícia Militar de Santa Catarina após o filho chegar em casa com uma bicicleta sem explicar a origem do objeto. A bicicleta foi recuperada e devolvida ao proprietário em Porto União.</p>
<p>O caso aconteceu na noite de sexta-feira, quando o jovem chegou por volta das 22h com uma bicicleta preta de estrutura de barra circular. Questionado pelo pai sobre a procedência do objeto, o rapaz não soube informar a origem e não teria condições financeiras para comprá-lo.</p>
<p>Preocupado em manter em casa um bem possivelmente de origem criminosa, o pai acionou a guarnição da Polícia Militar, entregando a bicicleta aos policiais. No momento da chegada da equipe, o jovem já havia saído da residência.</p>
<p>Com o apoio da Rede de Vizinhos, os policiais localizaram o proprietário da bicicleta, que confirmou o furto do veículo em sua residência. Após os procedimentos legais, a bicicleta foi devolvida ao dono.</p>
<p>A Polícia Militar ressaltou a importância da colaboração da comunidade, que foi fundamental para a recuperação do objeto e o esclarecimento do caso. A ocorrência foi registrada e segue em apuração pela Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar apreende mais de 140 kg de maconha em casa no Litoral Norte de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c5231c32a2d60efff978c3ba3437d9b55711c029/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:34:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c5231c32a2d60efff978c3ba3437d9b55711c029]]></guid>
<description><![CDATA[Operação da Polícia Militar em Penha resulta na prisão de dois homens e apreensão de veículo no bairro Nossa Senhora de Fátima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação da Polícia Militar em Penha resulta na prisão de dois homens e apreensão de veículo no bairro Nossa Senhora de Fátima. Uma ação conjunta entre o 25º e o 12º Batalhão da Polícia Militar apreendeu aproximadamente 144 quilos de maconha na tarde de sábado, em Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina. Dois homens foram presos por tráfico de drogas durante a operação realizada na Rua Diva Aparecida Zanutto Cesário Pereira, no bairro Nossa Senhora de Fátima.</p>
<p>O setor de Inteligência da Polícia Militar monitorava um homem com mandado de prisão suspeito de armazenar entorpecentes em sua residência. Durante a abordagem, ele admitiu guardar drogas no imóvel em troca do pagamento do aluguel e valores em dinheiro. No local, foram encontrados 134 quilos de maconha.</p>
<p>Enquanto a ocorrência era registrada, um Ele confessou transportar cerca de 10 quilos de maconha dentro de uma mala e afirmou que retornou para devolver a droga por insatisfação com a qualidade do produto.</p>
<p>Ao final da operação, aproximadamente 144 quilos de maconha foram apreendidos, dois homens foram conduzidos à delegacia por tráfico de drogas e o veículo utilizado foi apreendido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é morto por dívida após compra de cachorro em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_761b14c3ce026c907a9dd8de503475f8c3d8f9b4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:28:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:761b14c3ce026c907a9dd8de503475f8c3d8f9b4]]></guid>
<description><![CDATA[Uma desavença entre vizinhos por causa da venda de um cachorro terminou com a morte de um homem de 38 anos no Centro de Sangão, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma desavença entre vizinhos por causa da venda de um cachorro terminou com a morte de um homem de 38 anos no Centro de Sangão, no Sul de Santa Catarina. A ocorrência foi atendida por volta das 1h45 da madrugada. Policiais encontraram a vítima caída na rua, já sem sinais vitais. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado, mas apenas confirmou o óbito no local.</p>
<p>A confusão começou após um impasse financeiro, quando o vendedor do animal tentou recuperar o cachorro, alegando que ainda restavam cerca de R$ 500 do valor combinado. A discussão se agravou e envolveu outras pessoas da família.</p>
<p>Durante o confronto, o suspeito efetuou disparos contra a vítima e fugiu em um veículo de cor prata. A área foi isolada para os trabalhos da Polícia Civil e da perícia técnica. As circunstâncias do crime e a autoria seguem sendo apuradas.</p>
<p>Até o momento, ninguém foi preso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Orca vence Barracuda em duas categorias no Campeonato de Futebol de Areia em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4c5455b72215558a1b5410111325cccc375d5d58/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:08:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4c5455b72215558a1b5410111325cccc375d5d58]]></guid>
<description><![CDATA[O time Orca conquistou duas vitórias e um empate contra o Barracuda na 61ª edição do Campeonato de Futebol de Areia, realizada na Arena da Praia Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O time Orca conquistou duas vitórias e um empate contra o Barracuda na 61ª edição do Campeonato de Futebol de Areia, realizada na Arena da Praia Central. A rodada da noite de sexta-feira contou com três partidas entre as equipes Orca e Barracuda. Na categoria Máster, o Orca venceu por 5 a 3, impondo um ritmo forte desde o início do jogo. Na sequência, na categoria Sênior, o time manteve o desempenho e superou o adversário por 3 a 1, ampliando a vantagem no confronto geral.</p>
<p>No último jogo da noite, pela categoria Livre, as equipes empataram em 2 a 2, mantendo a disputa equilibrada na tabela do campeonato. O evento é organizado pela Fundação Municipal de Esportes de Balneário Camboriú e é um dos mais tradicionais do município.</p>
<p>O campeonato segue até março, atraindo grande público à Arena da Praia Central. A grande final está prevista para o próximo mês, com a expectativa de jogos emocionantes nas próximas rodadas.</p>
<p>Acompanhe os resultados e a tabela completa no site oficial da Fundação Municipal de Esportes de Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
