<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 09:47:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista com CNH cassada é detido após fuga e direção perigosa em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-com-cnh-cassada-e-detido-apos-fuga-e-direcao-perigosa-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:36:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:713f9c08e5166750294e4d036b180c5f61c51e53]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista com a Carteira Nacional de Habilitação cassada foi detido após fugir de uma abordagem e trafegar de forma perigosa por diversas vias de Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista com a Carteira Nacional de Habilitação cassada foi detido após fugir de uma abordagem e trafegar de forma perigosa por diversas vias de Balneário Camboriú. Durante patrulhamento na Rua Bélgica, agentes da Autarquia Municipal de Trânsito visualizaram uma motocicleta Honda XRE 300 sem os dois retrovisores. Ao receber ordem de parada, o motociclista desobedeceu e fugiu, circulando entre veículos. Cerca de dez minutos depois, a mesma moto foi avistada na Avenida Martin Luther em alta velocidade, quando nova ordem de parada foi ignorada e iniciou-se o acompanhamento.</p>
<p>No trajeto, o condutor quase atingiu pedestres na faixa de segurança e quase colidiu com veículos na Avenida Panorâmica. Em seguida, entrou no Bairro dos Estados, trafegando de forma a gerar risco a pedestres nas ruas Acre e Rondônia. Ao final da Rua Rondônia, o motociclista perdeu o controle e caiu, sofrendo escoriações no rosto com sangramento leve.</p>
<p>Na abordagem, foi constatado que a CNH do motociclista está suspensa e cassada desde 2016. A Guarda Municipal prestou apoio e conduziu o homem à Unidade de Pronto Atendimento para avaliação médica. Após atendimento, ele foi encaminhado à delegacia pelo crime de dirigir com CNH cassada. A motocicleta foi removida ao pátio e as medidas administrativas e legais foram adotadas.</p>
<p>A ocorrência foi atendida pela Autarquia Municipal de Trânsito por volta das 0h20 na madrugada desta segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta temporais isolados e chuva volumosa com risco de alagamentos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/temporais-isolados-e-chuva-volumosa-marcam-a-previsao-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 09:16:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:027777ff26ac646f7587db0fb265abece1b038da]]></guid>
<description><![CDATA[A aproximação de áreas de baixa pressão provoca chuva intensa, raios e risco de alagamentos em várias regiões de Santa Catarina, com temporais isolados previstos especialmente no Oeste, Planalto Norte, Litoral Norte e áreas serranas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aproximação de áreas de baixa pressão provoca chuva intensa, raios e risco de alagamentos em várias regiões de Santa Catarina, com temporais isolados previstos especialmente no Oeste, Planalto Norte, Litoral Norte e áreas serranas.</p>
<p>A previsão do tempo indica uma mudança gradual nas condições meteorológicas em Santa Catarina. Inicialmente, o estado apresenta tempo estável com sol entre nuvens, mas a aproximação de áreas de baixa pressão favorece a ocorrência de chuva e instabilidades, principalmente nas regiões próximas ao Paraná e ao longo do Litoral, onde a precipitação pode ser mais intensa.</p>
<p>A desestabilização da atmosfera cria condições para temporais isolados com chuva pontualmente intensa, especialmente no Oeste, Planalto Norte, Litoral Norte e áreas serranas entre o Litoral Sul e a Grande Florianópolis. O risco de alagamentos, enxurradas pontuais e danos na rede elétrica varia de baixo a moderado. As temperaturas amanhecem mais baixas no Meio-Oeste, Planaltos e regiões serranas, enquanto no Litoral permanecem mais elevadas, com máximas próximas dos 30°C à tarde.</p>
<p>A circulação marítima intensifica a chuva no Litoral, Médio e Baixo Vale do Itajaí e Grande Florianópolis, com precipitação persistente e acompanhada de raios, elevando o risco para alagamentos e enxurradas nessas regiões. Nas demais áreas, calor e instabilidade contribuem para temporais isolados com possibilidade de rajadas de vento e queda de granizo localizada.</p>
<p>Sistemas de baixa pressão mantêm o tempo instável entre o Meio-Oeste e o Litoral, com chuva persistente e risco elevado para transtornos, especialmente no Litoral e Vale do Itajaí. A tendência é de redução gradual da instabilidade, com retorno do tempo firme em grande parte do estado e elevação progressiva das temperaturas, destacando-se o Oeste catarinense, onde os termômetros podem se aproximar dos 35°C nos próximos dias.</p>
<p>O cenário exige atenção para possíveis transtornos causados pela chuva intensa e temporais isolados em Santa Catarina, especialmente nas regiões litorâneas e do Vale do Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro clonado com registro de furto é apreendido pela Polícia Militar em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carro-clonado-com-registro-de-furto-e-apreendido-pela-policia-militar-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:58:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d8e2a16c9623d09c75485bdd664a74718b6b26cd]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar recuperou um veículo com registro de furto durante uma ocorrência de receptação no bairro Dom Bosco, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar recuperou um veículo com registro de furto durante uma ocorrência de receptação no bairro Dom Bosco, em Itajaí. Durante patrulhamento de rotina, a guarnição identificou um Toyota Prius com indícios de clonagem. Após abordagem, foi constatado que o automóvel possuía placas adulteradas e registro de furto/roubo.</p>
<p>O veículo era conduzido por um homem de 27 anos, que informou ter adquirido o carro recentemente por R$ 40 mil, valor inferior ao avaliado em R$ 73 mil. Ele afirmou confiar na negociação por já ter realizado transações anteriores com o mesmo vendedor, mas não soube informar a identidade ou localização do suposto vendedor.</p>
<p>O caso foi registrado e encaminhado à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais cabíveis. A ocorrência será investigada. O veículo foi apreendido pela Polícia Militar durante a ação no bairro Dom Bosco, em Itajaí.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
