<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 23:46:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói carga de carreta na BR-282 em Bom Retiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-destroi-carga-de-carreta-e-gera-grande-quantidade-de-fumaca-na-br-282-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 23:30:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1469a477251425cf80bea6cc564db163030340c5]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu a carga de uma carreta na manhã desta terça-feira, no km 176 da BR-282, em Bom Retiro. O fogo foi controlado pelos bombeiros e não deixou feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu a carga de uma carreta na manhã desta terça-feira, no km 176 da BR-282, em Bom Retiro. O fogo foi controlado pelos bombeiros e não deixou feridos. O fogo ficou restrito à parte da carga do semi-reboque, que estava no acostamento da rodovia. O cavalo mecânico já havia sido desacoplado e não foi atingido pelas chamas.</p>
<p>A equipe do Auto Bomba Tanque Resgate foi acionada por volta das 7h52 e utilizou cerca de 6 mil litros de água para controlar o incêndio e realizar o rescaldo. A área foi deixada em segurança após o atendimento.</p>
<p>O condutor da carreta, um homem de 52 anos, permaneceu no local e não sofreu ferimentos. O veículo ficou sob responsabilidade da Polícia Rodoviária Federal para os procedimentos cabíveis.</p>
<p>Não há informações sobre as causas do incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
