<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 10:11:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge quadro de energia em prédio de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_346287c7e2afb316c0615bdaa7c685917b3ed24b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:11:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:346287c7e2afb316c0615bdaa7c685917b3ed24b]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu o quadro geral de energia de um edifício na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, sem vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu o quadro geral de energia de um edifício na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, sem vítimas. O fogo começou após uma queda de energia no edifício localizado na Avenida Atlântica, 2114, no Centro de Balneário Camboriú. O porteiro do prédio percebeu as chamas no quadro geral de energia e utilizou quatro extintores para conter o incêndio antes da chegada dos bombeiros.</p>
<p>As equipes do 13º Batalhão de Bombeiros Militar foram acionadas às 13h19 e constataram que o fogo estava concentrado no quadro de distribuição de energia entre o pavimento térreo e o primeiro andar. O local foi isolado para avaliação técnica e a edificação passou por inspeção completa.</p>
<p>Foram utilizadas diversas viaturas no atendimento da ocorrência. O caso foi registrado como incêndio em edifício, sem registro de feridos. O prédio segue sob avaliação técnica para garantir a segurança dos moradores e trabalhadores da edificação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
