<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 00:10:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nova CNH 2026 já habilitou mais de 10 mil brasileiros pelo app]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4bb74005900c05f2f74783b29a09f7c826d63bee/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 23:18:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4bb74005900c05f2f74783b29a09f7c826d63bee]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 10 mil brasileiros concluíram a primeira CNH usando o aplicativo oficial em 2026, com redução de custo e tempo no processo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 10 mil brasileiros concluíram a primeira CNH usando o aplicativo oficial em 2026, com redução de custo e tempo no processo. Em 2026, mais de 10 mil candidatos finalizaram todas as etapas para obter a primeira Carteira Nacional de Habilitação (CNH) pelo aplicativo CNH do Brasil. O processo inclui curso teórico, exames médico e psicológico, coleta biométrica, além das provas teórica e prática.</p>
<p>As regras para emissão da CNH foram alteradas em janeiro de 2026, reduzindo o custo total do processo em cerca de 70% e o prazo médio de conclusão de nove para cerca de dois meses. Considerando candidatos que iniciaram antes das mudanças e finalizaram depois, 424.349 brasileiros foram habilitados pelo novo modelo.</p>
<p>Os estados com maior número de emissões da nova CNH são Rio Grande do Sul, São Paulo, Minas Gerais, Pará e Paraná. O curso teórico passou a ser oferecido gratuitamente pelo governo em formato online, e a carga mínima das aulas práticas caiu de 20 para duas horas, o que resultou em pacotes mais baratos oferecidos pelas autoescolas.</p>
<p>A versão digital da CNH é gratuita, enquanto os custos adicionais para exames e emissão da versão física variam.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
