<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (NSC Total)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 17:26:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Serra do Rio do Rastro em Santa Catarina]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/serra-do-rio-do-rastro-tem-paisagens-de-tirar-o-folego-e-e-cartao-postal-de-sc-tudo-que-voce-precisa-saber</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:ef77dcd8c1fdbe450024bb452a8b278200fdba9f]]></guid>
<description><![CDATA[A Serra do Rio do Rastro é um dos cartões-postais mais famosos de Santa Catarina. Com 284 curvas sinuosas, conecta o planalto serrano ao litoral, oferecendo uma experiência visual única.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Serra do Rio do Rastro é um dos cartões-postais mais famosos de Santa Catarina. Com 284 curvas sinuosas, conecta o planalto serrano ao litoral, oferecendo uma experiência visual única.</p><p>Localizada na rodovia SC-390, a Serra do Rio do Rastro é considerada uma das estradas mais espetaculares do Sul do Brasil. O trajeto possui 284 curvas que ligam os municípios de Bom Jardim da Serra, no topo, a Lauro Müller, no pé da serra, e exige preparação para vencer os 1.421 metros de altitude, seja de carro, moto ou bicicleta.</p><p>O percurso principal leva de 20 a 40 minutos, dependendo do tráfego e das paradas. A região é conhecida pela instabilidade climática e pela neblina densa, que pode reduzir a visibilidade rapidamente. A melhor época para visitar é o inverno, quando há maior probabilidade de céu limpo, embora seja frio, com chances de neve. O verão é mais agradável, mas chove mais. O ideal é percorrer a estrada entre 10h e 14h para melhor visibilidade.</p><p>A estrada é de concreto para maior aderência, porém estreita, o que exige cautela redobrada, principalmente à noite. Caminhões e ônibus muitas vezes precisam usar a pista contrária para fazer as curvas fechadas. A Serra do Rio do Rastro conta com atrações como o mirante no topo em Bom Jardim da Serra, o Monumento aos Tropeiros e o Cânion da Ronda, que oferece vistas panorâmicas da região.</p><p>Para garantir a segurança, recomenda-se usar o freio motor na descida e evitar frear constantemente para não superaquecer os freios. É importante dar preferência aos veículos que estão subindo nas curvas fechadas e manter distância segura. Em caso de neblina densa, deve-se ligar os faróis de neblina e seguir em velocidade reduzida até um local seguro. A serra também é muito frequentada por ciclistas, e a distância lateral mínima recomendada é de 1,5 metro.</p><p>A Serra do Rio do Rastro é uma experiência única que combina beleza natural e desafio na condução.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Figueirense e Marcílio Dias duelam no Catarinense]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/figueirense-x-marcilio-dias-link-para-assistir-ao-vivo-e-com-imagens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:7b74dabaf1f06b56e30b902129b4950ed2a8a773]]></guid>
<description><![CDATA[Figueirense e Marcílio Dias se enfrentam neste sábado no Orlando Scarpelli pela segunda rodada do Campeonato Catarinense 2026. As equipes lideram seus grupos após vitórias na estreia da competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Figueirense e Marcílio Dias se enfrentam neste sábado no Orlando Scarpelli pela segunda rodada do Campeonato Catarinense 2026. As equipes lideram seus grupos após vitórias na estreia da competição.</p><p>O confronto entre Figueirense e Marcílio Dias acontece às 16h, no estádio Orlando Scarpelli, em Florianópolis. O Marcílio Dias lidera o Grupo A com três pontos e saldo de gols positivo após vencer o Criciúma por 2 a 1 em casa. Já o Figueirense é o líder do Grupo B, tendo vencido o Joinville por 3 a 2 fora de casa.</p><p>O jogo terá transmissão ao vivo com imagens pelo canal SportyNet no Youtube e para assinantes do SportyNet+. Além disso, a rádio CBN Floripa cobre o confronto com equipe completa de narradores e repórteres.</p><p>O Campeonato Catarinense 2026 apresenta novo formato, com 12 times divididos em dois grupos de seis. Na primeira fase, as equipes do Grupo A enfrentam as do Grupo B em seis jogos. As quartas de final, semifinais e final serão disputadas em jogos de ida e volta, com confrontos definidos dentro dos grupos.</p><p>O estadual terá três times rebaixados para a próxima temporada, que terá 10 equipes. Os eliminados farão um quadrangular para definir a permanência na primeira divisão. Também foi criada a Taça Acesc 70 anos, uma competição paralela para equipes eliminadas nas quartas de final, com vaga na Copa do Brasil 2027 em disputa.</p><p>A partida entre Figueirense e Marcílio Dias promete ser decisiva na busca pela liderança do Campeonato Catarinense 2026.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Formanda chama padrasto de pai em cerimônia em Joaçaba]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/enteada-quebra-protocolo-chama-padrasto-de-pai-na-formatura-e-emociona-publico-video</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:8830e08f2e094814c730fa1f25c8a2751b75c1c4]]></guid>
<description><![CDATA[Maria Eduarda Granetto emocionou o público ao nomear o padrasto como pai durante sua formatura em Joaçaba. O gesto foi um ato de reconhecimento e afeto que repercutiu nas redes sociais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Maria Eduarda Granetto emocionou o público ao nomear o padrasto como pai durante sua formatura em Joaçaba. O gesto foi um ato de reconhecimento e afeto que repercutiu nas redes sociais.</p><p>A psicóloga Maria Eduarda Granetto, residente em Capinzal, surpreendeu ao incluir o nome do padrasto, Norberto Grison, como pai no momento da colação de grau. Ela destacou que ele esteve presente em todas as fases de sua vida, desde a creche até a graduação.</p><p>Norberto Grison não esperava a homenagem e ficou emocionado com o reconhecimento público. Ele afirmou que ama Maria Eduarda como filha e descreveu o momento como difícil de explicar.</p><p>O gesto simples de Maria Eduarda transformou a formatura em um ato de gratidão e afeto, ressaltando que a paternidade vai além dos laços biológicos, sendo construída com cuidado e presença constante.</p><p>A história reforça o valor do amor e do reconhecimento nas relações familiares.</p>]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tromba d'água em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/video-tromba-dagua-assusta-moradores-e-banhistas-em-sao-francisco-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:26:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:0f610f5746c47f38e8281bf09276b944d09d8fc1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tromba d'água foi observada em vários pontos de São Francisco do Sul na manhã deste sábado. Moradores e banhistas ficaram assustados com o fenômeno atmosférico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma tromba d'água foi observada em vários pontos de São Francisco do Sul na manhã deste sábado. Moradores e banhistas ficaram assustados com o fenômeno atmosférico. O fenômeno, caracterizado por um vórtice de ar em rotação que se forma sobre superfícies de água, foi registrado durante chuva na região. A tromba d'água apareceu inclusive na praia, mas não houve registros oficiais do ocorrido pela Defesa Civil.</p><p>A tromba d'água pode ser tornádica, associada a tempestades severas, ou não tornádica, formada em nuvens convectivas menos organizadas. Geralmente, ela se conecta à base de nuvens cumulonimbus, que apresentam grande desenvolvimento vertical.</p><p>A previsão do tempo indica instabilidade com temporais entre a tarde deste sábado e o domingo em Santa Catarina. O risco é alto para alagamentos, enxurradas, destelhamentos, danos na rede elétrica e queda de árvores, especialmente no Litoral e Meio-Oeste do estado.</p><p>A Defesa Civil mantém alerta para as condições climáticas instáveis na região.</p>]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
