<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 22:47:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí recebe programa estadual para combater o lixo no mar na Praia do Molhe]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/lixo-mar-itajai-acao-estadual/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:31:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cd9656c183b165d519193ebc72eb51209c0b7381]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Itajaí sedia o programa Jogue Limpo com o Meio Ambiente, iniciativa estadual que promove educação e conscientização sobre o lixo no mar na Praia do Molhe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Itajaí sedia o programa Jogue Limpo com o Meio Ambiente, iniciativa estadual que promove educação e conscientização sobre o lixo no mar na Praia do Molhe. O programa Jogue Limpo com o Meio Ambiente acontece na Praia do Molhe, em Itajaí, com atividades entre 10h e 14h. A ação, apoiada pelo Instituto Itajaí Sustentável, busca engajar moradores e turistas na conscientização sobre os perigos do lixo no mar e a importância do descarte correto de resíduos.</p>
<p>Santa Catarina enfrenta desafios com o lixo no mar em seu litoral, que conta com 41 municípios costeiros. O lixo representa ameaça à biodiversidade marinha, além de afetar a economia local e a qualidade de vida. O programa é realizado em parceria com o Corpo de Bombeiros Militar, a Polícia Militar Ambiental e prefeituras para sensibilizar a população e promover mudança de comportamento.</p>
<p>Durante o evento, uma tenda interativa oferece materiais informativos e atividades práticas. Jogos educativos com roleta e dados são usados para abordar temas como gestão de resíduos e cultura oceânica, tornando o aprendizado dinâmico. Os participantes recebem brindes ecológicos para incentivar práticas sustentáveis.</p>
<p>Os organizadores fornecem orientações sobre o descarte correto de resíduos, uso consciente de recursos naturais, preservação da fauna local e cuidados para manter a balneabilidade das praias, ressaltando a responsabilidade individual no combate à poluição dos oceanos.</p>
<p>A iniciativa em Itajaí reforça a importância da educação ambiental para a proteção do litoral catarinense e a promoção de hábitos sustentáveis entre a população e visitantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colônia de Pescadores de Balneário Camboriú lança documentário em comemoração ao centenário]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/colonia-de-pescadores-balneario-camboriu-documentario/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:31:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b23ed46eb0d4140be5a1955f1da1667f2315c617]]></guid>
<description><![CDATA[A Colônia de Pescadores Z7, de Balneário Camboriú, celebra 100 anos com o lançamento de um documentário que retrata a história da entidade e suas tradições.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Colônia de Pescadores Z7, de Balneário Camboriú, celebra 100 anos com o lançamento de um documentário que retrata a história da entidade e suas tradições. O documentário intitulado &quot;De Pai para Filho – A Pesca como Fé, Tradição e Família&quot; será exibido na Praça do Pescador, no Bairro da Barra, às 18h. A produção tem duração de 42 minutos e foi custeada pela Fundação Cultural de Balneário Camboriú. O filme apresenta entrevistas com 22 pessoas, incluindo pescadores, familiares, ex-presidentes e profissionais ligados à colônia nas décadas de 1970 e 1980.</p>
<p>A narrativa aborda a trajetória da entidade desde a criação da Nova Ericeira e a fundação da cidade de Camboriú, com foco no cotidiano da Barra e praias antes da chegada de energia e água, além da educação, religião e serviços prestados pela colônia. O envolvimento da população com o Rio Camboriú também é explorado, considerando o rio como uma extensão das casas dos moradores.</p>
<p>O evento de lançamento contará ainda com o lançamento de um selo comemorativo dos Correios, homenagens aos ex-presidentes da colônia, apresentações da Banda Municipal e do grupo de Terno de Reis. A Colônia de Pescadores Z7, fundada em 1925, possui cerca de 180 associados e é reconhecida legalmente como órgão de classe desde 2008. A entidade também é considerada um Ponto de Cultura pelo Ministério da Cultura, destacando sua importância para a preservação das tradições locais.</p>
<p>Após o lançamento, o documentário estará disponível para visualização na internet, ampliando o acesso à história da Colônia de Pescadores Z7 e sua contribuição para Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú abre inscrições para o Bolsa Atleta 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bolsa-atleta-2026-balneario-camboriu-inscricoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3e1cad464d3f21566c13fcb1a7657b263a8d30de]]></guid>
<description><![CDATA[A Fundação Municipal de Esportes de Balneário Camboriú iniciou as inscrições para o programa Bolsa Atleta 2026, que oferece apoio financeiro a competidores da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Fundação Municipal de Esportes de Balneário Camboriú iniciou as inscrições para o programa Bolsa Atleta 2026, que oferece apoio financeiro a competidores da cidade. O programa Bolsa Atleta 2026 destina recursos para atletas de modalidades coletivas e individuais, divididos em dois editais. O edital 002/2026 contempla modalidades oficiais da Federação Catarinense de Esporte, com um investimento de R$ 1,6 milhão. Já o edital 003/2026 atende modalidades fora do programa da federação, com R$ 400 mil disponíveis e idade mínima de 14 anos.</p>
<p>Para participar, os interessados devem comprovar residência em Balneário Camboriú por pelo menos um ano, estar em atividade esportiva e manter vínculo com a federação catarinense de sua modalidade. Também é necessário ter participado de competições oficiais em 2025.</p>
<p>As inscrições devem ser feitas exclusivamente pela plataforma 1Doc, disponível no site oficial da prefeitura, até o dia 18 de fevereiro. O programa concede 12 parcelas do benefício aos selecionados, garantindo suporte financeiro ao longo do ano para preparação e participação em competições.</p>
<p>Mais informações sobre o processo de seleção, prazos e documentação estão disponíveis nos editais publicados pela Fundação Municipal de Esportes de Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Emasa exige instalação da caixa de hidrômetro padrão em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caixa-hidrometro-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:30:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7579fab7a9569c5fc7c76fad2e46742ad87d35a4]]></guid>
<description><![CDATA[A Empresa Municipal de Água e Saneamento de Balneário Camboriú notificou moradores sobre a obrigatoriedade da instalação da caixa de hidrômetro padrão,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Empresa Municipal de Água e Saneamento de Balneário Camboriú notificou moradores sobre a obrigatoriedade da instalação da caixa de hidrômetro padrão, A medida, regulamentada pelo Decreto Municipal 4.237/2005, visa padronizar os procedimentos para novas ligações, religações e reativações do fornecimento de água. O cumprimento das diretrizes do manual técnico da autarquia é fundamental para garantir eficiência, segurança e qualidade na prestação do serviço público, evitando dificuldades de acesso e manutenção dos equipamentos de medição.</p>
<p>A caixa de hidrômetro deve ser instalada na testeira do imóvel, em local de livre acesso para a equipe técnica da Emasa, a uma altura entre 60 e 100 centímetros acima do passeio público. O equipamento precisa estar nivelado e aprumado para permitir leitura e manutenção adequadas, seguindo os materiais e procedimentos indicados no manual técnico, que varia.</p>
<p>A empresa destaca que a manipulação do hidrômetro é exclusiva da equipe técnica, e a violação do lacre ou do equipamento configura infração passível de multa. Devido ao alto índice de impossibilidade de acesso para manutenção ou substituição dos hidrômetros, a Emasa iniciou uma campanha de notificações para que os clientes adequem suas instalações, garantindo a regularidade e qualidade do serviço.</p>
<p>Antes de autorizar qualquer ligação, a Emasa realiza vistoria para verificar o cumprimento dos critérios estabelecidos. Os moradores que receberem notificações devem regularizar a instalação da caixa de hidrômetro dentro do prazo determinado para evitar penalidades e garantir o fornecimento adequado de água.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta para onda de calor intensa em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/calor-extremo-santa-catarina-temperaturas-40-graus-frente-fria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 22:27:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:75c3d5826cbd19b3919921ba3ebf8cc2e2dd13ef]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor intenso entre quarta e sexta-feira, com temperaturas que podem chegar perto dos 40°C, especialmente na região do Grande Oeste.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta calor intenso entre quarta e sexta-feira, com temperaturas que podem chegar perto dos 40°C, especialmente na região do Grande Oeste. Uma massa de ar quente está atuando em Santa Catarina entre quarta e sexta-feira, provocando calor intenso em todo o estado. A região do Grande Oeste deve registrar temperaturas acima de 35°C, com possibilidade de picos próximos dos 40°C na sexta-feira, caracterizando um dia de calor extremo e sensação térmica elevada durante a tarde.</p>
<p>Nas demais regiões, o calor também é presente, porém com menor intensidade até quinta-feira. Entre o litoral e os planaltos, a circulação marítima aumenta a nebulosidade e ajuda a manter as temperaturas em torno dos 30°C, embora na sexta-feira as máximas possam se aproximar dos 35°C. Esse cenário é resultado da intensificação dos ventos de norte, que trazem ar quente das áreas centrais do país, e do efeito pré-frontal ligado à aproximação de uma frente fria.</p>
<p>No fim de semana, a frente fria avança pelo estado, trazendo chuvas e queda nas temperaturas principalmente nos planaltos, litoral e Vale do Itajaí, com máximas entre 23°C e 28°C. No Oeste catarinense, apesar da queda, a sensação de calor deve persistir com temperaturas próximas dos 30°C.</p>
<p>O calor intenso aumenta o risco de desconforto térmico, desidratação e pode agravar doenças cardiorrespiratórias, especialmente em crianças, idosos e pessoas enfermas. A Defesa Civil orienta evitar exposição ao sol nas horas mais quentes, manter hidratação constante e redobrar cuidados com crianças, idosos e animais de estimação.</p>
<p>A população deve seguir as orientações da Defesa Civil para minimizar os riscos à saúde durante o período de calor intenso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
