<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 09:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Sebastião: orações para celebrar o padroeiro do Rio de Janeiro e fortalecer a fé]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sao-sebastiao-6-oracoes-para-fortalecer-a-fe-no-dia-do-santo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:40:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:07ddf4a74c61c868579a7e9ceda6dd55c70e7edd]]></guid>
<description><![CDATA[No dia 20 de janeiro, fiéis celebram São Sebastião, padroeiro do Rio de Janeiro, dos atletas e dos militares, reconhecido por sua fé inabalável e coragem diante da perseguição romana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 20 de janeiro, fiéis celebram São Sebastião, padroeiro do Rio de Janeiro, dos atletas e dos militares, reconhecido por sua fé inabalável e coragem diante da perseguição romana.</p>
<p>São Sebastião nasceu em Narbona, na França, por volta de 256 d.C. Soldado romano convertido ao cristianismo, dedicou sua vida a defender os cristãos e a fé, o que provocou revolta na época e resultou em seu martírio.</p>
<p>O primeiro martírio ocorreu quando foi condenado à morte pelo imperador Diocleciano, amarrado a uma árvore e alvejado por flechas, mas sobreviveu graças a uma viúva chamada Irene. No.</p>
<p>Para celebrar o Dia de São Sebastião, são indicadas orações que pedem proteção contra aflições, doenças contagiosas, flagelos, além de fortalecer a fé e pedir paz na Terra. Essas orações ressaltam a intercessão do santo em momentos de dificuldade e sua importância como protetor da humanidade.</p>
<p>As orações a São Sebastião reforçam a devoção dos fiéis e a busca por proteção espiritual, destacando sua coragem e dedicação à fé cristã mesmo diante da perseguição e sofrimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pai é investigado por homicídio de adolescente em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pai-admite-uso-de-dispositivo-de-choque-em-sequestro-da-filha-e-diz-que-morte-foi-acidental/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:09:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ac732dfaaa79a3eeb0e9e29abe07b324fe9286df]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina investiga a morte de uma adolescente de 17 anos, sequestrada pelo próprio pai, que admitiu uso de dispositivo de choque e afirmou que a morte foi acidental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina investiga a morte de uma adolescente de 17 anos, sequestrada pelo próprio pai, que admitiu uso de dispositivo de choque e afirmou que a morte foi acidental.</p>
<p>O suspeito declarou ter abordado a filha à força durante a madrugada, utilizando um dispositivo de choque para ameaçá-la diante de possível resistência. A jovem estava desaparecida desde 30 de novembro e possuía medida protetiva contra o pai, que já havia sido condenado por estupro contra a própria filha.</p>
<p>O corpo da adolescente foi encontrado em uma área de mata no município de Caraá, no Rio Grande do Sul, próximo à residência do pai. A Polícia Civil aponta que o homicídio ocorreu em Itajaí e que o corpo foi transportado para o território gaúcho.</p>
<p>As investigações indicam que o crime pode ter sido motivado por vingança devido à condenação recente do suspeito. A polícia também apura que o plano inicial incluía o sequestro da mãe da adolescente. O homem está detido no Presídio de Itajaí à disposição da Justiça.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecimento completo dos fatos e responsabilidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
