<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 19:56:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[RG físico é obrigatório para viagens no Mercosul; versão digital não é aceita na imigração]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_41d498fb1e50351ed6a4ae4b0adc20259146e11e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:52:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:41d498fb1e50351ed6a4ae4b0adc20259146e11e]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Científica de Santa Catarina alerta que a Carteira de Identidade Nacional em formato digital não substitui o documento físico para viagens internacionais, especialmente para países do Mercosul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Científica de Santa Catarina alerta que a Carteira de Identidade Nacional em formato digital não substitui o documento físico para viagens internacionais, especialmente para países do Mercosul.</p>
<p>Com o aumento do fluxo de brasileiros para o exterior durante os períodos de férias, a Polícia Científica reforçou que a identidade digital não é aceita pelas autoridades migratórias. O documento físico deve estar em bom estado de conservação e ter sido emitido há menos de 10 anos para garantir a entrada nos países do Mercosul.</p>
<p>Brasileiros podem viajar sem passaporte para países como Argentina, Uruguai, Paraguai, Chile e Bolívia, desde que apresentem a Carteira de Identidade Nacional física, válida, com foto atual e em bom estado. Documentos antigos, danificados ou com fotos muito antigas podem ser recusados no controle migratório.</p>
<p>O diretor de Identificação Civil e Criminal orienta que a versão física do RG é indispensável para viagens internacionais, pois tem padrão unificado e elementos de segurança que garantem maior aceitação. A recomendação é verificar a situação do documento antes de viajar e providenciar a emissão da via física para evitar problemas no embarque.</p>
<p>Antes de embarcar, confirme se o RG está legível, com foto atualizada e sem danos, e leve sempre a versão física, mesmo que utilize a carteira digital no dia a dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lagarto invade cafeteria em São José e mobiliza bombeiros]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_38bbf3cba367f427912d2d65d49fb357376cc809/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 19:07:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:38bbf3cba367f427912d2d65d49fb357376cc809]]></guid>
<description><![CDATA[Um lagarto de médio porte entrou em uma cafeteria no bairro Forquilhas, em São José, e exigiu a presença dos bombeiros para ser retirado com segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um lagarto de médio porte entrou em uma cafeteria no bairro Forquilhas, em São José, e exigiu a presença dos bombeiros para ser retirado com segurança. O animal surpreendeu clientes e funcionários no loteamento Lisboa 3, transformando uma tarde comum em uma situação inusitada. A Polícia Ambiental foi acionada inicialmente, mas não pôde comparecer de imediato por estar atendendo outra ocorrência.</p>
<p>Diante da situação, o Corpo de Bombeiros foi chamado e chegou rapidamente ao local. A guarnição capturou o lagarto sem causar feridos ou danos, levando-o posteriormente para uma área de mata onde foi solto em segurança.</p>
<p>A ocorrência terminou sem maiores transtornos e chamou a atenção pela cena incomum em um ambiente urbano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Perícia aponta intoxicação por monóxido de carbono em mortes de mãe e filho em Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_11e197acaaaebcc41a31d33e7930139e358c728e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:59:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:11e197acaaaebcc41a31d33e7930139e358c728e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 87 anos e seu filho, advogado de 47, foram encontrados mortos em um apartamento na região central de Joinville, com indícios de intoxicação por monóxido de carbono.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 87 anos e seu filho, advogado de 47, foram encontrados mortos em um apartamento na região central de Joinville, com indícios de intoxicação por monóxido de carbono. As vítimas foram localizadas sobre a cama do imóvel onde moravam após vizinhos sentirem um forte odor e notarem a ausência de contato com eles por vários dias. Equipes da Polícia Militar, Polícia Científica e Polícia Civil atenderam a ocorrência, constatando que os corpos estavam em estado avançado de decomposição.</p>
<p>A perícia identificou a presença de monóxido de carbono no ambiente, gás tóxico liberado pela queima incompleta de carvão. Uma carta extensa atribuída ao advogado foi encontrada no local e está sob análise cautelosa das autoridades.</p>
<p>Pessoas próximas relataram que o advogado mantinha uma vida pública discreta e tinha uma relação próxima com a mãe, com convivência frequente em atividades cotidianas. A investigação segue em andamento e as causas das mortes serão confirmadas após a conclusão dos laudos periciais.</p>
<p>O caso permanece sob reserva enquanto as autoridades aguardam a finalização dos laudos técnicos e a análise do material recolhido no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
