<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 14:47:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso suspeito por estupro em Tijucas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-suspeito-por-esturpo-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:17:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e93bf340ead9fadc2c26324fd70099d5aa4d9db7]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil prendeu um homem investigado por estupro no município de Tijucas, na Grande Florianópolis, após cumprimento de mandado judicial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil prendeu um homem investigado por estupro no município de Tijucas, na Grande Florianópolis, após cumprimento de mandado judicial. A prisão foi realizada na segunda-feira (2) por agentes da Delegacia de Polícia de Tijucas. O suspeito foi localizado próximo à sua residência e não ofereceu resistência durante a abordagem.</p>
<p>Após os procedimentos na delegacia, o homem foi encaminhado ao Presídio Regional de Tijucas, onde permanecerá à disposição da Justiça. A prisão preventiva foi autorizada pelo Judiciário a pedido do Ministério Público.</p>
<p>A identidade do suspeito e detalhes sobre o crime não foram divulgados para preservar o sigilo das investigações e a vítima. A Polícia Civil reafirmou o compromisso com o combate aos crimes contra a dignidade sexual e a responsabilização dos autores.</p>
<p>Denúncias de violência sexual podem ser feitas de forma sigilosa pelo Disque 100 ou pelo aplicativo Direitos Humanos Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Indígena é preso pela Polícia Militar em aldeia no Oeste de Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/indigena-e-preso-pela-pmsc-escondido-em-aldeia-apos-assaltar-comercios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:11:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:30a8d1a7f048836a7dd65b7870a7172e4a2fcfa0]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido em uma aldeia indígena no município de Entre Rios após cumprimento de mandado de prisão por roubo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi detido em uma aldeia indígena no município de Entre Rios após cumprimento de mandado de prisão por roubo. A Polícia Militar de Santa Catarina localizou e prendeu um indígena escondido na Aldeia Paiol de Barro, em Entre Rios, no Oeste do estado. Contra ele havia um mandado de prisão expedido pela Comarca de Xanxerê pelo crime de roubo.</p>
<p>O suspeito é investigado por envolvimento em assaltos a comércios no estado. A guarnição já realizava diligências para encontrá-lo quando familiares indicaram sua localização dentro de uma residência na reserva indígena.</p>
<p>No local, a esposa do homem confirmou sua presença e ele foi preso sem oferecer resistência. O homem foi algemado e encaminhado ao Presídio Regional de Xanxerê, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>A prisão ocorreu de forma tranquila e foi resultado do trabalho técnico e das diligências contínuas da Polícia Militar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 13 anos nada por horas para salvar família arrastada para o mar na Austrália]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-de-13-anos-nada-por-horas-para-salvar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 14:00:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:52833db94e746d2728244b6d67c1ace0f9ec1b11]]></guid>
<description><![CDATA[Um adolescente nadou cerca de quatro horas em mar agitado para buscar ajuda após sua família ser arrastada para o alto-mar na costa australiana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um adolescente nadou cerca de quatro horas em mar agitado para buscar ajuda após sua família ser arrastada para o alto-mar na costa australiana. Austin Appelbee, de 13 anos, nadou aproximadamente 4 quilômetros até a costa para pedir socorro depois que ele, sua mãe Joanne Appelbee, de 47 anos, seu irmão Beau, de 12 anos, e sua irmã Grace, de 8 anos, foram arrastados para o mar enquanto utilizavam caiaques e pranchas de stand-up paddle alugados durante férias. O jovem abandonou um caiaque inflável que estava entrando água e retirou o colete salva-vidas para conseguir nadar melhor, enfrentando ondas enormes e mantendo o foco em pensamentos positivos.</p>
<p>A família, originária de Perth, foi encontrada após cerca de 10 horas na água, a 14 quilômetros de Quindalup, na Austrália Ocidental. Um helicóptero de busca localizou a mãe e os dois filhos agarrados a uma prancha de stand-up paddle e usando coletes salva-vidas. Todos foram avaliados por médicos e não precisaram de internação hospitalar.</p>
<p>Joanne Appelbee relatou que enviar o filho mais velho para buscar ajuda foi uma decisão difícil, mas necessária, pois não podia deixar os três filhos sozinhos. Durante o tempo no mar, a família manteve o otimismo, cantando e brincando até que as condições se agravaram com o pôr do sol. O inspetor de polícia James Bradley destacou a coragem e determinação do jovem, que foram fundamentais para salvar a vida da mãe e dos irmãos.</p>
<p>A ação heroica de Austin Appelbee evitou uma tragédia, garantindo o resgate da família após horas de luta contra as adversidades do mar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus com romeiros tomba em Alagoas e deixa 15 mortos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/onibus-com-romeiros-tomba-e-mata-15-pessoas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:56:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4c5bdaf99d8badd16890b40ec22152f68afc4dc9]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus que transportava romeiros tombou na manhã desta terça-feira em um trecho da AL-220, no município de São José da Tapera, resultando na morte de 15 pessoas e deixando diversos feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus que transportava romeiros tombou na manhã desta terça-feira em um trecho da AL-220, no município de São José da Tapera, resultando na morte de 15 pessoas e deixando diversos feridos.</p>
<p>O veículo transportava aproximadamente 60 passageiros que retornavam do Juazeiro do Norte, após participarem da Romaria de Nossa Senhora das Candeias, com destino ao estado de Alagoas. Entre as vítimas fatais estão cinco homens, sete mulheres e três crianças, cujos nomes e idades ainda não foram divulgados.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Alagoas e do Departamento Estadual de Aviação atuaram no socorro às vítimas e no resgate no local conhecido como Curva do S, no Distrito Caboclo. Os sobreviventes receberam atendimento no local e foram encaminhados para unidades hospitalares da região, onde permanecem sob cuidados médicos.</p>
<p>O Instituto de Criminalística de Arapiraca realizou os trabalhos periciais, enquanto a Polícia Civil de Alagoas instaurou inquérito para apurar as causas do tombamento. Testemunhas relataram que o motorista perdeu o controle do veículo, que saiu da pista antes de tombar. O ônibus seria pertencente ao município de Coité do Nóia.</p>
<p>A Prefeitura de Juazeiro do Norte lamentou o ocorrido e manifestou solidariedade às famílias das vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Tijucas abre inscrições para aulas gratuitas de balé e jazz infantil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/esporte/prefeitura-de-tijucas-abre-inscricoes-para-aulas-gratuitas-de-bale-e-jazz-infantil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 13:50:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d0718df107ddbc59b2a3a0ffaeada36c1177b1b8]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas inicia as inscrições para aulas gratuitas de balé e jazz infantil, destinadas a crianças a partir de 4 anos, com atividades no contraturno escolar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Tijucas inicia as inscrições para aulas gratuitas de balé e jazz infantil, destinadas a crianças a partir de 4 anos, com atividades no contraturno escolar. As matrículas devem ser feitas presencialmente no Centro de Eventos João Bayer Neto, com atendimento nos períodos da manhã, tarde e noite, e seguem abertas por uma semana.</p>
<p>As aulas ocorrerão duas vezes por semana, às segundas e quintas-feiras, e são organizadas pela Secretaria Municipal de Cultura, Juventude e Turismo. O programa visa atender a demanda por atividades educativas fora do horário escolar, promovendo o contato das crianças com a dança e desenvolvendo coordenação motora, disciplina, expressão corporal e socialização.</p>
<p>As vagas são limitadas e a Secretaria orienta que os responsáveis realizem a matrícula dentro do prazo para garantir a participação das crianças. Para mais informações, os interessados podem entrar em contato com a Secretaria Municipal de Cultura, Juventude e Turismo pelo telefone (48) 3263-8192.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
