<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 10:46:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tradicional procissão marítima de Florianópolis homenageia]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/noticias/tradicional-procissao-maritima-de-florianopolis-homenageia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d7e340da734216757c086fcd59b81839c371e77]]></guid>
<description><![CDATA[Início » » Notícias Tradicional procissão marítima de Florianópolis homenageia A iniciativa do Floripa Quilt – Festival de Patchwork, Arte Têxtil & Boneca de Pano, propõe unir arte têxtilcontemporânea, tradição açoriana, religiosidade popular e mobilização comunitária. 01/02/2026 - 07:00 Nicoly Souza nicol…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Início » » Notícias Tradicional procissão marítima de Florianópolis homenageia A iniciativa do Floripa Quilt – Festival de Patchwork, Arte Têxtil &amp; Boneca de Pano, propõe unir arte têxtilcontemporânea, tradição açoriana, religiosidade popular e mobilização comunitária. 01/02/2026 - 07:00 Nicoly Souza nicol…</p>
<p>Início » » Notícias Tradicional procissão marítima de Florianópolis homenageia A iniciativa do Floripa Quilt – Festival de Patchwork, Arte Têxtil &amp; Boneca de Pano, propõe unir arte têxtilcontemporânea, tradição açoriana, religiosidade popular e mobilização comunitária. 01/02/2026 - 07:00 Nicoly Souza nicoly.souza@nsc.com.br Compartilhe : Florianópolis recebe, nos dias 01 e 02 de fevereiro de 2026, o projeto “Navegando com o Cortejo – Exposição de Quilts e Cortejo de Nossa Senhora dos Navegantes/Iemanjá”, A iniciativa do Floripa Quilt – Festival de Patchwork, Arte Têxtil &amp;amp; Boneca de Pano, propõe unir arte têxtilcontemporânea, tradição açoriana, religiosidade popular e mobilização comunitária.</p>
<p>A&amp;nbsp;ação&amp;nbsp;tem como ponto central&amp;nbsp;a&amp;nbsp;realização de uma exposição nacional itinerante de quilts&amp;nbsp;em&amp;nbsp;pequeno formato e intervenções&amp;nbsp;artísticas inspiradas no mar, na fé, nas&amp;nbsp;travessias e na relação das comunidades com&amp;nbsp;as águas.&amp;nbsp;Além do&amp;nbsp;apoio&amp;nbsp;artístico e cultural&amp;nbsp;ao Cortejo de&amp;nbsp;Nossa&amp;nbsp;Senhora&amp;nbsp;dos&amp;nbsp;Navegantes/Iemanjá, uma das manifestações mais&amp;nbsp;tradicionais da capital catarinense. O Cortejo de Nossa Senhora Aparecida/Iemanjá será no domingo, dia 01 de fevereiro, com concentração no Rancho dos Pescadores de Sambaqui, às 7h, para dali partir com destino a Cacupé, às 7h30, onde as 18 embarcações confirmadas saem para fazer o trajeto ao mar.</p>
<p>Na segunda-feira, 02 de fevereiro, às 19h, a exposição “Navegando com o Cortejo – Exposição de Quilts e outras intervenções artísticas abre para visitação gratuita no Casarão da Associação do Bairro de Sambaqui (ABS), e permanece em cartaz até 28 de fevereiro. Projeto nasce de vivência pessoal e desejo de preservar&amp;nbsp;a&amp;nbsp;tradição A&amp;nbsp;idealização do projeto parte da&amp;nbsp;trajetória de Janaína Machado Cordeiro, à frente do Floripa Quilt, nascida e criada no bairro de Sambaqui.&amp;nbsp;A&amp;nbsp;procissão sempre fez parte de sua história familiar, especialmente ligada à memória do pai, à pesca&amp;nbsp;artesanal e à forte&amp;nbsp;tradição de&amp;nbsp;Nossa&amp;nbsp;Senhora&amp;nbsp;dos&amp;nbsp;Navegantes/Iemanjá&amp;nbsp;em&amp;nbsp;Cacupé, Sambaqui e Santo&amp;nbsp;Antônio de Lisboa.</p>
<p>“Essa festa sempre foi muito viva para mim. Depois que meu pai faleceu,&amp;nbsp;a&amp;nbsp;data passou&amp;nbsp;a&amp;nbsp;ter um significado&amp;nbsp;ainda mais profundo. Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
