<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 18:47:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motorista de 22 anos morre em colisão frontal na rodovia SC-350 em Lebon Régis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificado-motorista-morto-em-acidente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:32:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d8ca2f37d73d0f956fed7a787a1384e3ffc39604]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 22 anos, morador de Caçador, morreu após um acidente envolvendo um carro e um caminhão na rodovia SC-350, em Lebon Régis, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 22 anos, morador de Caçador, morreu após um acidente envolvendo um carro e um caminhão na rodovia SC-350, em Lebon Régis, no Meio-Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 6h40 no km 226,5 da rodovia SC-350. O jovem conduzia um Fiat/Siena no sentido Santa Cecília–Lebon Régis quando invadiu a pista contrária e colidiu frontalmente com um caminhão Mercedes-Benz que trafegava no sentido oposto.</p>
<p>O motorista do caminhão, de 58 anos, tentou desviar, mas não conseguiu evitar a colisão. Ele saiu ileso e o teste de alcoolemia apontou 0,00 mg/l. O velocímetro do carro ficou travado em 80 km/h, indicando a velocidade no momento do impacto.</p>
<p>O óbito do jovem foi confirmado no local pela equipe dos Bombeiros Militares de Lebon Régis. O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal de Caçador para exames. Os veículos estavam com documentação regular e foram liberados para os familiares.</p>
<p>A investigação do acidente segue com base nos registros e análises periciais realizadas no local. Familiares e amigos prestaram homenagens emocionadas nas redes sociais, com mensagens destacando o amor e a convivência ao lado da vítima.</p>
<p>As autoridades continuam apurando as circunstâncias do acidente para esclarecer os detalhes da ocorrência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lar de Idosos em Balneário Camboriú inaugura orquidário e incentiva doação de orquídeas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/doacao-orquideas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:23:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8846af128e967449705d9a19e51d0cff068048c7]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú concluiu a construção de um orquidário no Lar dos Idosos São Vicente de Paula e agora solicita doações de orquídeas para o novo espaço terapêutico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú concluiu a construção de um orquidário no Lar dos Idosos São Vicente de Paula e agora solicita doações de orquídeas para o novo espaço terapêutico.</p>
<p>O orquidário, construído em madeira com 35 metros quadrados, conta com janelas, bancadas, bancos e aberturas que garantem iluminação, ventilação e exposição solar adequadas para o cultivo das plantas. O espaço possui uma mesa de uso coletivo e está conectado à horta já existente na instituição.</p>
<p>A iniciativa visa promover o bem-estar e a socialização dos residentes por meio do cultivo das orquídeas, utilizando essa atividade como ferramenta terapêutica para a saúde mental e emocional dos idosos atendidos no local.</p>
<p>A comunidade pode contribuir com a doação de orquídeas diretamente na recepção do Lar dos Idosos, localizado na Quinta Avenida, número 10, Bairro dos Municípios, com entrada pela Sexta Avenida. As entregas são recebidas de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 14h às 17h.</p>
<p>O novo orquidário amplia as atividades oferecidas aos residentes, configurando-se como um espaço de convivência que contribui para o cuidado e o engajamento da população idosa no Lar São Vicente de Paula.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Semasa inicia reforma da Estação de Recalque para garantir abastecimento de água em Lages]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/obras-abastecimento-agua-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:21:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ed4daff4bfaf9c7ee55413fb1c92b690875a38df]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Águas e Saneamento começou a reforma da Estação de Recalque de Água Bruta no bairro Pinheiro Seco para assegurar o abastecimento de água em Lages.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Águas e Saneamento começou a reforma da Estação de Recalque de Água Bruta no bairro Pinheiro Seco para assegurar o abastecimento de água em Lages. A Estação de Recalque, conhecida como Erab-03, está em condições precárias agravadas por deslizamentos de terra nos últimos anos. A obra tem duração prevista de aproximadamente 50 dias e investimento superior a 550 mil reais, com recursos do município.</p>
<p>A intervenção inclui reforço na fundação estrutural em concreto, construção de novos pilares, recuperação de fissuras, impermeabilização e pintura completa da edificação. Um escoramento provisório foi feito anteriormente para conter danos estruturais.</p>
<p>A reforma visa garantir o funcionamento pleno das bombas, transformadores, geradores e tanques de óleo diesel, mantendo a captação de água bruta do manancial superficial Rio Caveiras, que abastece toda a cidade. A Semasa acompanhará todas as etapas da obra para assegurar qualidade e eficácia.</p>
<p>A prefeita Carmen Zanotto ressaltou a importância da estrutura para o fornecimento de água em Lages e afirmou o compromisso com a manutenção contínua após a conclusão da reforma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Centro de Especialidades Odontológicas retoma atendimento em Lages com mais de 4,7 mil pacientes em 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dentista-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:21:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:835185907cef35b58f74cdc38d71d4668ca55195]]></guid>
<description><![CDATA[O serviço de dentista em Lages, realizado pelo Centro de Especialidades Odontológicas, registrou mais de 4,7 mil atendimentos no ano de 2025, com alta demanda e também um número significativo de faltas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O serviço de dentista em Lages, realizado pelo Centro de Especialidades Odontológicas, registrou mais de 4,7 mil atendimentos no ano de 2025, com alta demanda e também um número significativo de faltas.</p>
<p>O atendimento especializado foi retomado na primeira semana de janeiro de 2026. Em 2025, foram registrados 4.726 pacientes atendidos, com um total de 7.210 consultas agendadas. O serviço atende crianças, adolescentes, adultos e idosos da região, demonstrando grande procura pelos serviços odontológicos especializados oferecidos pela unidade vinculada à Secretaria da Saúde de Lages.</p>
<p>Do total de consultas agendadas, cerca de 35% resultaram em faltas, o que corresponde a 2.484 pacientes que não compareceram. A Secretaria da Saúde destaca a importância do comparecimento para otimizar o preenchimento das vagas e ampliar o acesso para outras pessoas que aguardam na fila.</p>
<p>O Centro de Especialidades Odontológicas oferece atendimentos em diversas especialidades, como cirurgia, diagnóstico bucal, clínica geral, endodontia e periodontia, além de assistência a pacientes com deficiência e odontopediatria. O acesso ocorre por encaminhamento das Unidades Básicas de Saúde de Lages e municípios da região serrana.</p>
<p>O CEO funciona de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 13h às 17h, localizado no Centro de Ciências da Saúde da Uniplac, avenida Marechal Castelo Branco, 170, bairro Universitário. Para mais informações, o telefone é (49) 3251-7953.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí reativa comitê de combate à dengue para prevenir surto]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/combate-dengue-itajai-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:17:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:89f85335205ba3f12dbb9a27afddcccc2cc48ac3]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itajaí reativou o Comitê Municipal de combate à dengue para conter a proliferação do mosquito Aedes aegypti e evitar um surto da doença no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itajaí reativou o Comitê Municipal de combate à dengue para conter a proliferação do mosquito Aedes aegypti e evitar um surto da doença no município. A reativação do comitê ocorreu após aumento na procura por atendimentos com suspeita de dengue, mesmo sem casos confirmados no primeiro mês do ano. O grupo reúne secretarias e órgãos municipais para elaborar um plano de ação contra o mosquito transmissor da doença, que pode causar sintomas como febre alta, dores de cabeça, dores no corpo e manchas na pele.</p>
<p>Entre as ações definidas estão mutirões de limpeza a cada 15 dias em áreas com maior incidência do mosquito e intensificação da fiscalização de terrenos baldios e locais com acúmulo de materiais que possam reter água parada, com notificação dos proprietários para limpeza.</p>
<p>O comitê também planeja implantar a partir do A bactéria é transmitida aos descendentes, reduzindo a capacidade de transmissão das doenças. O coordenador do Programa de Controle e Combate à Dengue ressaltou a importância da colaboração da população para eliminar focos de água parada, especialmente neste período de temperaturas altas e chuvas constantes, que favorecem a proliferação do mosquito.</p>
<p>Itajaí se prepara para implementar uma nova tecnologia no combate à dengue, reforçando as ações conjuntas entre órgãos municipais e a participação popular para prevenir a doença.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com van na BR-470 em Apiúna]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-colisao-van-br-470-apiuna/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:15:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0aeea4f25c07de903069b16cb91ed253ebb0eda8]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 43 anos perdeu a vida após um acidente na BR-470, em Apiúna, no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 43 anos perdeu a vida após um acidente na BR-470, em Apiúna, no Vale do Itajaí. O acidente ocorreu na madrugada de quinta-feira, no km 92 da rodovia federal, na região do bairro São Luiz. A colisão envolveu uma motocicleta e uma van.</p>
<p>As equipes de socorro foram acionadas e, ao chegarem no local, constataram que o motociclista já não apresentava sinais vitais. A vítima foi identificada como André Neto da Rosa, morador de Rio do Sul. Amigos e familiares lamentaram a morte e prestaram homenagens nas redes sociais.</p>
<p>O caso reforça a importância da atenção e cuidados no trânsito, especialmente em rodovias federais movimentadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus clandestino tomba na BR-251 e cinco pessoas morrem a caminho de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/onibus-que-trazia-migrantes-ilegais-para-sc-tomba-a-caminho-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:56:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6dc2dc68aa5725e711160f275d55973d8d55937a]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um ônibus que transportava passageiros de forma clandestina resultou na morte de cinco pessoas, incluindo um bebê, na BR-251, em Minas Gerais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um ônibus que transportava passageiros de forma clandestina resultou na morte de cinco pessoas, incluindo um bebê, na BR-251, em Minas Gerais. O ônibus, que tinha como destino final a cidade de Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, tombou na noite de quarta-feira na altura da Serra de Francisco Sá, no Norte de Minas Gerais. O veículo havia saído de Arapiraca, em Alagoas, e perdeu o controle na descida da serra.</p>
<p>Cinco pessoas não resistiram aos ferimentos causados pelo acidente. Nove passageiros ficaram gravemente feridos, com fraturas e escoriações, e foram encaminhados a unidades de saúde da região. Outros 34 tiveram ferimentos leves ou saíram ilesos.</p>
<p>A Agência Nacional de Transportes Terrestres informou que o ônibus e a empresa responsável não possuíam autorização para realizar transporte rodoviário interestadual de passageiros, caracterizando transporte clandestino. O veículo apresentava um histórico de irregularidades, incluindo 30 autuações desde o ano anterior, por evasão de postos de pesagem e ausência de equipamentos obrigatórios.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal apontou falha no sistema de freios como principal suspeita para o tombamento. Durante a viagem, três motoristas se revezavam na condução do ônibus, e o condutor no momento do acidente não foi localizado no local. A rodovia BR-251 é conhecida pelo relevo acidentado e pela frequência de acidentes com veículos de carga e transporte irregular.</p>
<p>As investigações continuam para apurar responsabilidades criminais e administrativas pelo acidente. A Agência Nacional de Transportes Terrestres reforça o alerta para os riscos do transporte clandestino e orienta os passageiros a verificarem a regularidade do serviço antes de viajar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
