<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 12:46:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Três pessoas morrem em grave acidente na BR-470 entre Indaial e Rodeio]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/vitimas-acidente-br-470-indaial-rodeio-josiane-francine-yuri/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:31:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ee685405d9c9fb7f50451248178ed2c8113a5dec]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo três veículos de passeio na BR-470 resultou na morte de três pessoas entre os municípios de Indaial e Rodeio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo três veículos de passeio na BR-470 resultou na morte de três pessoas entre os municípios de Indaial e Rodeio. O acidente ocorreu no sentido Indaial–Rodeio e envolveu três veículos de passeio. Com a força do impacto, os três ocupantes morreram ainda no local.</p>
<p>Josiane S. Dorneles e Francine de Souza estavam em um Fiat Uno que pegou fogo após a colisão. As duas mulheres não resistiram aos ferimentos e morreram carbonizadas dentro do veículo.</p>
<p>Yuri Alvise Werner, de 23 anos, estava em outro automóvel envolvido no acidente. A marca do veículo não foi divulgada pelas autoridades. As vítimas foram identificadas e o caso está sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Duas vítimas do acidente fatal na BR-470 entre Indaial e Rodeio são identificadas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificadas-duas-vitimas-do-acidente-fatal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:27:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e22f2411e02d5e703652ed6976ac3cb00088501b]]></guid>
<description><![CDATA[Josiane Dorneles e Francine de Souza estavam no carro que pegou fogo após a colisão na BR-470, que deixou três mortos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Josiane Dorneles e Francine de Souza estavam no carro que pegou fogo após a colisão na BR-470, que deixou três mortos. As duas mulheres, Josiane S. Dorneles e Francine de Souza, foram identificadas como vítimas do acidente ocorrido na BR-470, entre Indaial e Rodeio. Elas estavam no mesmo veículo, um Fiat Uno, que pegou fogo após a colisão.</p>
<p>Além delas, um jovem de 23 anos que estava em outro carro também morreu no local do acidente. A colisão envolveu três veículos de passeio e aconteceu no final da tarde de sábado, por volta das 17h30, no km 107 da rodovia, no sentido Indaial-Rodeio.</p>
<p>As vítimas eram funcionárias da mesma empresa e seguiam juntas no momento do impacto. Elas morreram carbonizadas dentro do automóvel. As causas do acidente ainda estão sendo investigadas, e mais informações sobre os envolvidos devem ser divulgadas nos próximos dias.</p>
<p>A empresa onde as vítimas trabalhavam manifestou pesar pela tragédia nas redes sociais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão atinge viatura dos bombeiros durante incêndio na BR-116 em Capão Alto]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-atinge-viatura-dos-bombeiros-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:19:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a3718a6b126957269c50b1c3a32b44fcd513bfc9]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão de carga colidiu com uma viatura do Corpo de Bombeiros enquanto a equipe atuava no combate a um incêndio em vegetação às margens da BR-116, em Capão Alto, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão de carga colidiu com uma viatura do Corpo de Bombeiros enquanto a equipe atuava no combate a um incêndio em vegetação às margens da BR-116, em Capão Alto, na Serra Catarinense.</p>
<p>A viatura estava estacionada no acostamento da rodovia durante o atendimento ao incêndio quando foi atingida na traseira e na lateral por um caminhão Scania que trafegava pela BR-116. A fumaça do fogo havia reduzido a visibilidade na pista, o que contribuiu para o acidente. Um dos bombeiros sinalizava o local com cones no momento da colisão.</p>
<p>O impacto causou danos significativos nos dois veículos, principalmente no lado do motorista da viatura dos bombeiros, que pertence à unidade de Lages e estava identificada como ABTR-105. O motorista do caminhão, de 47 anos, ficou ferido e foi socorrido no local, apresentando dores abdominais e dificuldade para respirar. Ele foi imobilizado e levado ao Hospital Nossa Senhora dos Prazeres, em Lages.</p>
<p>Nenhum integrante da equipe dos bombeiros se feriu. A corporação permaneceu no local até o encerramento da ocorrência. A Polícia Rodoviária Federal assumiu os procedimentos de praxe e organizou o trânsito, enquanto a concessionária Arteris Planalto Sul prestou apoio médico e suporte à operação.</p>
<p>A ocorrência reforça a importância da atenção redobrada dos motoristas em trechos com baixa visibilidade e operações de emergência nas rodovias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guia definitivo para usar filtro solar corretamente neste verão]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/o-guia-definitivo-para-usar-filtro-solar-do-jeito-certo-neste-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0917f63ff7c136ee7effb68bfad4996c9625890e]]></guid>
<description><![CDATA[O uso adequado do filtro solar é fundamental para proteger a pele dos danos causados pelo sol, evitando queimaduras e envelhecimento precoce.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O uso adequado do filtro solar é fundamental para proteger a pele dos danos causados pelo sol, evitando queimaduras e envelhecimento precoce. A reaplicação do filtro solar deve ser feita a cada duas horas ou imediatamente após nadar, suar excessivamente ou se secar com toalha, mesmo quando o produto é resistente à água. A absorção do filtro deve ocorrer de 15 a 30 minutos antes da exposição solar, utilizando um FPS mínimo de 30 para cobrir todas as áreas expostas.</p>
<p>A quantidade aplicada é essencial para garantir a eficácia do produto. A camada de filtro solar deve ser generosa e uniforme para que o FPS indicado no rótulo seja alcançado. Áreas como orelhas, nuca, dorso das mãos e pés, rosto e pescoço merecem atenção especial, pois são frequentemente esquecidas e suscetíveis a queimaduras.</p>
<p>Filtros solares à prova d’água não dispensam a reaplicação, pois perdem sua eficácia com o contato com a água e o atrito. É importante seguir as orientações de uso para manter a proteção adequada durante a exposição ao sol.</p>
<p>Seguir essas recomendações é essencial para aproveitar o verão com segurança e proteger a saúde da pele contra os efeitos nocivos da radiação solar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
