<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 17:46:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Presidente da ACITA destaca desafios de Itapema e Porto Belo em reunião da FACISC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/presidente-da-acita-leva-demandas-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:35:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d69a87b1c99ff2dbbca189fa9e98b142c5f01b1a]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente da Associação Comercial e Industrial de Itapema e Porto Belo participou da primeira reunião da diretoria da FACISC em 2026, apresentando demandas da região relacionadas à infraestrutura e crescimento econômico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente da Associação Comercial e Industrial de Itapema e Porto Belo participou da primeira reunião da diretoria da FACISC em 2026, apresentando demandas da região relacionadas à infraestrutura e crescimento econômico.</p>
<p>O encontro estadual ocorreu no município de Treze Tílias, reunindo representantes empresariais de diversas regiões de Santa Catarina. Durante a reunião, foram discutidos os principais desafios enfrentados por Itapema e Porto Belo, com ênfase em questões estruturais que impactam a competitividade empresarial e a sustentabilidade do desenvolvimento econômico local.</p>
<p>Entre os temas abordados estiveram os riscos de colapso nos sistemas de mobilidade urbana, fornecimento de água e energia, além da falta de mão de obra qualificada e políticas de habitação. Esses pontos afetam diretamente o ambiente de negócios, a produtividade das empresas e a atração de investimentos na região.</p>
<p>O presidente da ACITA ressaltou a importância do planejamento para o crescimento, destacando que é necessário organizar infraestrutura, pessoas e processos. Também enfatizou o alinhamento entre setor produtivo e classe política, defendendo escolhas conscientes para garantir competitividade e segurança para empreender.</p>
<p>A participação da ACITA na reunião da FACISC reforça a representatividade do empresariado local nas instâncias de decisão estaduais, integrando a agenda estratégica da entidade para 2026, que visa fortalecer o desenvolvimento econômico sustentável da região por meio da articulação com entidades estaduais.</p>
<p>A atuação da ACITA na FACISC marca um avanço na defesa dos interesses empresariais de Itapema e Porto Belo, contribuindo para o planejamento e a maturidade política necessários ao desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[STJ determina soltura do prefeito de Garopaba acusado de chefiar organização criminosa]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/stj-manda-soltar-prefeito-catarinense-acusado-de-ser-chefe-de-organizacao-criminosa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:27:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:69fc803d6302a9ed8d2357efc2f1a59e3156ddd2]]></guid>
<description><![CDATA[O Superior Tribunal de Justiça decidiu pela liberdade do prefeito de Garopaba, Junior de Abreu Bento, preso desde janeiro no âmbito de investigação sobre fraudes em licitações e pagamento de propina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Superior Tribunal de Justiça decidiu pela liberdade do prefeito de Garopaba, Junior de Abreu Bento, preso desde janeiro no âmbito de investigação sobre fraudes em licitações e pagamento de propina.</p>
<p>A decisão foi assinada pelo ministro Reynaldo Soares da Fonseca, que considerou a prisão preventiva desproporcional e baseada em fatos antigos, sem comprovação atual. As condutas investigadas ocorreram principalmente entre 2021 e 2023, sem provas recentes que justificassem a manutenção da prisão.</p>
<p>O esquema investigado envolve fraudes em licitações, pagamento mensal de propina e contratos manipulados na Prefeitura de Garopaba, com prejuízo estimado em mais de 771 mil reais aos cofres públicos. O empresário Joaquim da Silva Pacheco confessou ter pago cerca de 1,43 milhão de reais em propina entre 2021 e 2025, valores que teriam sido entregues inclusive ao prefeito.</p>
<p>Além do prefeito, foram presos preventivamente o empresário Joaquim Pacheco e o servidor Silas Gonçalves, responsável pelo setor de licitações. O STJ recomendou que o Tribunal de Justiça de Santa Catarina reavalie a situação dos demais presos para possível aplicação de medidas alternativas.</p>
<p>A decisão também ressaltou a importância de preservar o mandato de um representante eleito democraticamente, destacando que a retirada do cargo por meio de prisão cautelar exige fundamentação rigorosa para evitar interferência na soberania popular.</p>
<p>O caso segue sob investigação, com medidas alternativas sugeridas para garantir o andamento das apurações sem prejudicar o exercício do mandato do prefeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obras da nova praça no bairro Morretes avançam em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/obras-da-nova-praca-do-bairro-morretes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:67045762291f57149f879c4e0db8eec95b4331dd]]></guid>
<description><![CDATA[A construção da praça pública no bairro Morretes, em Itapema, está em fase avançada e deve ser concluída até abril, oferecendo um espaço completo para lazer, esporte e convivência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A construção da praça pública no bairro Morretes, em Itapema, está em fase avançada e deve ser concluída até abril, oferecendo um espaço completo para lazer, esporte e convivência.</p>
<p>Localizada entre as ruas 408 e 410, a praça será equipada com playground, academia ao ar livre, campo de futebol com grama sintética, quadra de vôlei de areia, arquibancada, espaço para food trucks e áreas de convivência. O projeto atende a todas as faixas etárias, de crianças a idosos.</p>
<p>A infraestrutura inclui banheiros, vestiários, sanitário acessível, cantina, bancos, iluminação pública, lixeiras, paraciclo, áreas gramadas e arborização, garantindo conforto, segurança e acessibilidade aos frequentadores. A gestão do espaço ficará a cargo da Secretaria de Esporte, responsável também pela promoção de atividades no local.</p>
<p>A construção atende a uma demanda da comunidade do bairro Morretes e faz parte de um pacote de investimentos em infraestrutura e lazer que visa descentralizar espaços públicos em Itapema, proporcionando locais seguros e funcionais para a população.</p>
<p>A nova praça reforça o compromisso da administração municipal em melhorar a qualidade de vida nos bairros, promovendo esporte, lazer e convivência para os moradores de Itapema.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
