<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 22:10:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nova lei no Rio de Janeiro garante água potável para cães e gatos em locais públicos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_75e876985c5d91d71f46f6f8b6eea7f24f2b390e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:49:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:75e876985c5d91d71f46f6f8b6eea7f24f2b390e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma legislação no Estado do Rio de Janeiro determina a instalação de bebedouros para cães e gatos em espaços públicos, como praças e parques, visando garantir água potável para os animais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma legislação no Estado do Rio de Janeiro determina a instalação de bebedouros para cães e gatos em espaços públicos, como praças e parques, visando garantir água potável para os animais.</p>
<p>A lei foi sancionada pelo governador Cláudio Castro e publicada no Diário Oficial em 17 de novembro. A proposta, de autoria do deputado estadual Jorge Felippe Neto, estabelece regras para a instalação dos bebedouros em pontos estratégicos com maior circulação de animais, sem prejudicar a passagem de pedestres.</p>
<p>Os bebedouros devem contar com sinalização adequada, dispositivos para evitar desperdício de água e placas com telefone do órgão responsável pela manutenção. Além disso, os equipamentos precisam ser mantidos em condições adequadas de higiene e funcionamento.</p>
<p>A instalação dos bebedouros pode ocorrer por meio de convênios entre o Governo do Estado e as prefeituras municipais, ou por iniciativa da sociedade, incluindo cidadãos, empresas, comerciantes, instituições privadas, ONGs e entidades de proteção animal.</p>
<p>Em Santa Catarina, há uma legislação recente que institui a Política Estadual de Proteção e Reconhecimento do Cão e Gato Comunitário, prevendo proteção e cuidados compartilhados entre sociedade e poder público para esses animais.</p>
<p>A nova lei reforça a importância da hidratação para a saúde dos animais e promove ações conjuntas para o bem-estar dos cães e gatos em espaços públicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
