<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 17:47:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TCE de SC determina devolução de R$ 164 mil por falhas na entrega de cestas básicas em Garopaba]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tce-de-sc-manda-devolver-r-164-mil-por-falha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:38:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a790edbc4ea3ea871a6d6857d2b6d42c8f6de0c2]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina ordenou a devolução de recursos à Prefeitura de Garopaba devido à falta de comprovação na distribuição de 1.460 cestas básicas previstas em contrato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina ordenou a devolução de recursos à Prefeitura de Garopaba devido à falta de comprovação na distribuição de 1.460 cestas básicas previstas em contrato.</p>
<p>O Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina determinou a devolução de R$ 164.448,20 à Prefeitura de Garopaba por irregularidades na entrega de cestas básicas em 2022. A decisão foi tomada em sessão plenária realizada em 12 de dezembro de 2025, após análise do processo TCE 23/80129210.</p>
<p>Uma empresa de comércio e serviços, junto com a ex-secretária e a ex-diretora executiva da Secretaria de Assistência Social, foram responsabilizadas pela falta de comprovação da entrega das 1.460 cestas básicas previstas no contrato firmado via Ata de Registro de Preços nº 203/2022. Os três devem ressarcir o valor aos cofres do município, com atualização monetária e juros legais.</p>
<p>Além da devolução, o Tribunal aplicou multas individuais: a ex-secretária foi multada em R$ 4.586,74 por entrega irregular de seis cestas básicas sem estudo técnico e por execução de despesa sem empenho prévio. A ex-diretora recebeu multa de R$ 2.293,37 pela mesma infração relacionada à despesa sem empenho.</p>
<p>O acórdão determina comunicação da decisão às responsáveis, à empresa contratada, aos procuradores e aos poderes Executivo e Legislativo de Garopaba. Caso não haja pagamento ou recurso em 30 dias, o caso será encaminhado ao Ministério Público de Contas para cobrança judicial.</p>
<p>O prazo para pagamento ou apresentação de recurso é de 30 dias após a publicação do acórdão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itajaí zera fila de espera para exame de raio X]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/raio-x-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:27:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3b2fa428de607a90eb215d0c29b710545ad65549]]></guid>
<description><![CDATA[A fila de espera para exame de raio X em Itajaí foi zerada após agendamento de mais de 7 mil procedimentos, e agora os pacientes podem marcar o exame diretamente nas Unidades Básicas de Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A fila de espera para exame de raio X em Itajaí foi zerada após agendamento de mais de 7 mil procedimentos, e agora os pacientes podem marcar o exame diretamente nas Unidades Básicas de Saúde.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Saúde de Itajaí realizou uma força-tarefa que possibilitou o agendamento de todos os exames de raio X pendentes na cidade. A ação eliminou a fila que acumulava 7 mil pessoas, número que representava a totalidade dos cidadãos aguardando pelo procedimento.</p>
<p>Com a normalização do serviço, os pacientes passaram a agendar o exame diretamente nas Unidades Básicas de Saúde de referência, substituindo o sistema de regulação centralizada que estava em vigor anteriormente. A previsão é que todos os exames sejam realizados até o dia 19 de fevereiro.</p>
<p>O esforço para zerar a fila foi conduzido pela Diretoria de Regulação, Controle e Avaliação, utilizando recursos já previstos em contrato com os prestadores de serviço, sem aumento de gastos públicos. A secretaria orienta que os pacientes mantenham seus cadastros atualizados nas unidades para facilitar o contato para agendamento.</p>
<p>O prefeito Robison Coelho destacou que a resolução da fila representa uma solução efetiva para um problema herdado no início da gestão. A secretária de Saúde, Mylene Lavado, reafirmou o compromisso com a organização das filas, ampliação do acesso aos serviços e o cuidado com a saúde da população, sempre com transparência e responsabilidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma impulsiona Seleção Brasileira no título do handebol feminino sub-20]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/handebol-feminino-sub-20-criciuma-titulo-selecao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:22:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e4c5df07d64d38d362e4354039c6e60a0204f721]]></guid>
<description><![CDATA[A Seleção Brasileira de handebol feminino sub-20 conquistou o título do Campeonato Sul-Centro Americano com participação fundamental de atletas de Criciúma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Seleção Brasileira de handebol feminino sub-20 conquistou o título do Campeonato Sul-Centro Americano com participação fundamental de atletas de Criciúma. A equipe nacional venceu a Argentina por 20 a 18 na decisão do campeonato realizado em Assunção, no Paraguai. A campanha da Seleção foi invicta, com cinco vitórias, incluindo confrontos contra Guatemala, Paraguai, Chile e Uruguai nas fases anteriores.</p>
<p>Atletas de Criciúma, como as armadoras Samanta Oliveira e Cibely Moreira, além da goleira Melysse Araújo, tiveram papel importante na estrutura tática da equipe. Samanta Oliveira foi a artilheira da seleção com 24 gols marcados.</p>
<p>A auxiliar-técnica Camila Souza, supervisora da Seleção, destacou a importância do título para manter a hegemonia continental e o preparo da geração sub-20 para futuras composições na seleção principal, com foco no mundial que será realizado em junho.</p>
<p>A presidente da Fundação Municipal de Esporte de Criciúma ressaltou o orgulho pela conquista internacional e valorizou o trabalho sério desenvolvido na base do esporte no município, liderado pelo técnico Lucas Custódio.</p>
<p>A participação das atletas em competição de alto nível reforça a posição de Criciúma como um centro de desenvolvimento esportivo no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma autoriza obras de R$ 7,5 milhões no Porto Seco]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/porto-seco-criciuma-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:22:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:71e6d91e9201fa7dc1a4d53441f45189707266c3]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Criciúma iniciou obras de infraestrutura no Porto Seco, localizado no bairro Cristo Redentor, com investimento de R$ 7,5 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Criciúma iniciou obras de infraestrutura no Porto Seco, localizado no bairro Cristo Redentor, com investimento de R$ 7,5 milhões. O projeto contempla melhorias em cinco vias estratégicas do Loteamento Cidade dos Transportes, incluindo drenagem pluvial e pavimentação asfáltica em quase dois quilômetros de ruas. As ruas beneficiadas são a Avenida 1785, Rua Sebastião Martinelli e as ruas 1788, 1789 e 1790.</p>
<p>A intervenção visa agilizar o transporte de cargas e fortalecer a economia local, consolidando a região como um importante polo para veículos pesados. A previsão para conclusão dos serviços é de 210 dias.</p>
<p>Com a nova infraestrutura, a expectativa é que a circulação de veículos atinja 20 mil por mês, tornando a Cidade dos Transportes um polo logístico relevante. Cerca de 60% da infraestrutura do loteamento já está finalizada.</p>
<p>A obra reforça o compromisso da administração municipal em oferecer melhores condições de mobilidade e segurança, impulsionando o desenvolvimento econômico de Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Plataforma oferece 79 vagas de empregos exclusivas para moradores de São José]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empregos-sao-jose-3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:19:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1c7a6b7d0e7d9edfe8e7fd8457380c91b7b12349]]></guid>
<description><![CDATA[A plataforma São José + Empregos disponibiliza 79 vagas nesta semana, abrangendo diversos setores e níveis de escolaridade, com foco em residentes do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A plataforma São José + Empregos disponibiliza 79 vagas nesta semana, abrangendo diversos setores e níveis de escolaridade, com foco em residentes do município. As oportunidades de trabalho são direcionadas exclusivamente para moradores de São José e contemplam setores como comércio, serviços, construção civil, saúde e gastronomia. As vagas incluem posições que não exigem experiência prévia, atendendo a um público diversificado em busca de inserção ou recolocação no mercado profissional.</p>
<p>A plataforma, coordenada pela Prefeitura por meio da Secretaria de Desenvolvimento Econômico e Inovação, em parceria com a Associação Empresarial da Região Metropolitana de Florianópolis e a CDL São José, funciona como um canal direto entre empresas e trabalhadores locais. Desde seu lançamento em 2022, o sistema já possibilitou mais de 600 contratações em 2025.</p>
<p>Os interessados devem acessar o portal oficial da plataforma para cadastro, atualização do currículo e inscrição nos processos seletivos. O site também oferece acesso a cursos gratuitos de capacitação em parceria com instituições como Senai e Sesc, visando ampliar as competências dos candidatos e fortalecer o desenvolvimento econômico e social do município.</p>
<p>As vagas são atualizadas diariamente e podem ser preenchidas a qualquer momento, por isso os candidatos devem acompanhar o portal com frequência para não perder as oportunidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Procon São José autua IES/FASC por falhas na comunicação sobre encerramento das atividades]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/procon-sao-jose-autua-ies-fasc-prazo-defesa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:18:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:813fa39b71280a13800bd92ad6a0da6055fa9ecf]]></guid>
<description><![CDATA[O Procon São José autuou a mantenedora do IES/FASC por falhas na comunicação com estudantes sobre o encerramento das atividades da instituição e concedeu prazo para defesa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Procon São José autuou a mantenedora do IES/FASC por falhas na comunicação com estudantes sobre o encerramento das atividades da instituição e concedeu prazo para defesa. A AESGF Ensino Superior da Grande Florianópolis Ltda., mantenedora do Instituto de Ensino Superior da Grande Florianópolis (IES/FASC), foi notificada pelo Procon São José e recebeu um prazo de 20 dias para apresentar defesa formal ao auto de infração instaurado pelo órgão municipal de defesa do consumidor. A autuação ocorreu após apuração de supostas irregularidades na comunicação do encerramento das atividades da faculdade aos estudantes, gerando incerteza.</p>
<p>O diretor executivo do Procon São José ressaltou que a principal motivação para a autuação foi a ausência de comunicação prévia adequada e a falta de orientações claras aos estudantes, configurando falha grave na prestação do serviço educacional. O prazo concedido para defesa é determinado pelo Código de Defesa do Consumidor e não pode ser alterado.</p>
<p>Em resposta preliminar, a AESGF informou que o IES/FASC encerrou o ensino superior em razão de descredenciamento voluntário junto ao Ministério da Educação, alegando motivo de força maior. A instituição declarou que ao final do A comunicação aos alunos teria sido feita por telegramas e em reunião.</p>
<p>Após o prazo para defesa, o Procon realizará análise técnica das informações apresentadas e poderá encaminhar o processo ao Ministério Público para providências cabíveis. O órgão reforça que sua atuação visa garantir os direitos dos consumidores e assegurar o cumprimento da legislação.</p>
<p>O caso segue em acompanhamento pelo Procon São José, que aguarda a conclusão da defesa da instituição para decidir os próximos passos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau promove mutirão para regularização de MEI]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/regularizacao-de-mei-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:17:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b8e1da22be0e1691d355709e6333f44d82864ad1]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau realiza um mutirão para apoiar microempreendedores individuais na regularização de pendências fiscais com a Receita Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Blumenau realiza um mutirão para apoiar microempreendedores individuais na regularização de pendências fiscais com a Receita Federal. O mutirão ocorre entre os dias 19 e 30 de janeiro, com atendimentos na Praça do Empreendedor no Shopping Park Europeu e na Casa da Cidadania, na Vila Itoupava. O objetivo é facilitar o acesso dos MEIs às ferramentas necessárias para a quitação de débitos existentes.</p>
<p>A iniciativa visa evitar que os microempreendedores percam o enquadramento no Simples Nacional, o que pode impactar negativamente seus negócios. Para ampliar o suporte, consultores do Sebrae estarão presentes em datas específicas para oferecer orientação especializada.</p>
<p>Os atendimentos na Praça do Empreendedor acontecem das 8h às 16h, enquanto na Casa da Cidadania o horário é das 8h às 13h. A Prefeitura recomenda que os interessados procurem os pontos de atendimento com antecedência para evitar filas e garantir o atendimento completo.</p>
<p>A ação reforça o compromisso da gestão municipal em incentivar o desenvolvimento econômico e garantir a continuidade dos empreendimentos em Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
