<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 18:10:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por violência doméstica e tentativa de atropelamento em Porto Belo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0ff24b58ce710c9837efbf88715e71818629767a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:36:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ff24b58ce710c9837efbf88715e71818629767a]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso após agredir a companheira e tentar atropelá-la com um veículo durante uma discussão em Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso após agredir a companheira e tentar atropelá-la com um veículo durante uma discussão em Porto Belo. A ocorrência foi registrada no final da tarde de sábado, após denúncia recebida pela Central de Monitoramento. A vítima apresentava lesões aparentes e relatou que o companheiro também arremessou um objeto em sua direção.</p>
<p>A Guarda Municipal foi acionada e, ao chegar ao local, prestou atendimento à vítima, garantindo sua integridade. O suspeito foi localizado nas proximidades e recebeu voz de prisão.</p>
<p>Ele foi encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais. O caso será investigado A ação reforça o compromisso das autoridades em combater a violência doméstica em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 19 anos morre após carro atingir ponto de ônibus em Jaborá, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_c1050eea6ef8da97ee6393b84c500b93d5421023/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:08:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c1050eea6ef8da97ee6393b84c500b93d5421023]]></guid>
<description><![CDATA[Uma jovem identificada como Gislaine Frigo de Souza morreu após o carro em que estava sair da pista e colidir contra um ponto de ônibus na SC-A467A, em Jaborá, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma jovem identificada como Gislaine Frigo de Souza morreu após o carro em que estava sair da pista e colidir contra um ponto de ônibus na SC-A467A, em Jaborá, Oeste de Santa Catarina.</p>
<p>O acidente aconteceu por volta das 19h, no km 2,1 da rodovia SC-A467A. O veículo, conduzido por um homem de 22 anos, perdeu o controle após uma curva, saiu da pista e atingiu a estrutura do ponto de ônibus.</p>
<p>Gislaine, que estava no banco do passageiro, não resistiu aos ferimentos e morreu no local. O motorista sofreu ferimentos leves, foi atendido pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência e encaminhado ao Hospital Santa Terezinha.</p>
<p>A Polícia Científica de Santa Catarina e o Instituto Médico Legal foram acionados para perícia e recolhimento do corpo. O carro foi removido para um pátio conveniado. O caso é tratado como homicídio culposo na direção de veículo automotor, com hipótese de causa relacionada à falta de atenção e velocidade incompatível com o trecho da rodovia.</p>
<p>As autoridades continuam investigando as circunstâncias do acidente para esclarecer todos os detalhes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
