<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 11:34:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Doze motocicletas são furtadas por adolescentes em concessionária de Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/concessionaria-de-itajai-tem-doze-motocicletas-furtadas-por-adolescentes-durante-a-madrugada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:21:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4d2a16d118496750dfe6ab416e739ecb4d38ae1e]]></guid>
<description><![CDATA[Adolescentes invadiram uma concessionária na Avenida Osvaldo Reis, em Itajaí, e furtaram doze motocicletas. Parte dos veículos foi recuperada e dois suspeitos foram apreendidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Adolescentes invadiram uma concessionária na Avenida Osvaldo Reis, em Itajaí, e furtaram doze motocicletas. Parte dos veículos foi recuperada e dois suspeitos foram apreendidos. Na madrugada de terça-feira, por volta das 2h40, um grupo de adolescentes invadiu uma revenda de motocicletas em Itajaí. Eles quebraram o vidro da fachada do estabelecimento e ligaram as motos, saindo com os veículos. Algumas motocicletas foram derrubadas dentro da concessionária e outras caíram na via pública durante a fuga, que seguiu em direção a Balneário Camboriú sem o uso de capacetes.</p>
<p>A Guarda Municipal foi acionada por volta das 2h50 e realizou patrulhamento entre Camboriú e Balneário Camboriú. Durante a ação, várias motocicletas sem placas foram vistas em alta velocidade em direção ao bairro Monte Alegre, em Camboriú. Duas motos foram interceptadas e dois adolescentes foram apreendidos, um na rótula da Avenida Santa Catarina com a Quinta Avenida e outro pela Ronda Ostensiva Municipal (ROMU).</p>
<p>Uma das motocicletas foi localizada abandonada durante as buscas. Ao todo, 14 adolescentes participaram do furto, que resultou no roubo de 12 motocicletas que estavam com a chave na ignição dentro da concessionária. Os adolescentes apreendidos e as motos recuperadas foram encaminhados à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais.</p>
<p>A Polícia Militar ainda não divulgou informações adicionais sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Policiais são atacados por enxame de abelhas durante perseguição em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policiais-sao-atacados-por-enxame-de-abelhas-durante-perseguicao-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:42:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:20c04aeb70a0dbbd4f8983d0d55c5d4729cfc225]]></guid>
<description><![CDATA[Uma perseguição policial em Balneário Piçarras terminou com policiais feridos após serem atacados por abelhas em uma área de mata, mas a ação resultou na prisão de dois suspeitos e na recuperação de veículos furtados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma perseguição policial em Balneário Piçarras terminou com policiais feridos após serem atacados por abelhas em uma área de mata, mas a ação resultou na prisão de dois suspeitos e na recuperação de veículos furtados.</p>
<p>Durante a madrugada de sábado, policiais militares localizaram veículos envolvidos em crime escondidos próximos a uma área de mata no bairro Bela Vista. Ao perceberem a presença policial, os suspeitos fugiram, iniciando uma perseguição com apoio de várias equipes.</p>
<p>No percurso, os policiais entraram em uma região de vegetação fechada e foram atacados por um enxame de abelhas, sofrendo múltiplas picadas no rosto, olhos, pescoço e couro cabeludo, além de escoriações causadas pelo terreno irregular. Apesar dos ferimentos, mantiveram o cerco e conseguiram prender dois homens envolvidos.</p>
<p>Na operação, foram recuperados veículos furtados e apreendidos materiais usados nos crimes, como um kit programador de chaves veiculares, componentes eletrônicos e um telefone celular. Os policiais feridos foram encaminhados a uma Unidade de Pronto Atendimento para avaliação médica, enquanto os suspeitos e materiais foram levados à Delegacia de Polícia de Balneário Piçarras.</p>
<p>A ação policial foi concluída com sucesso, reforçando o combate ao crime na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
