<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 00:10:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria provoca chuva intensa e risco de temporais em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_805fa5474cd26fa7dcfd4ef0115f1b2e616cf41e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 00:06:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:805fa5474cd26fa7dcfd4ef0115f1b2e616cf41e]]></guid>
<description><![CDATA[A formação e o avanço de uma frente fria, aliados ao fortalecimento da circulação marítima, aumentam o risco de chuva intensa e temporais em Santa Catarina nesta terça-feira (24).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A formação e o avanço de uma frente fria, aliados ao fortalecimento da circulação marítima, aumentam o risco de chuva intensa e temporais em Santa Catarina nesta terça-feira (24). A instabilidade deve atingir todas as regiões do estado, com maior impacto na metade leste. Durante a madrugada, a circulação marítima ganha força e favorece chuva persistente, principalmente nas áreas litorâneas, onde o risco é moderado a pontualmente alto para alagamentos e enxurradas.</p>
<p>Ao longo do dia, o avanço da frente fria contribui para a formação de temporais isolados em todas as regiões catarinenses. As instabilidades podem ser acompanhadas por chuva pontualmente intensa, raios, rajadas de vento e eventual queda de granizo. O risco é considerado moderado a pontualmente alto para ocorrências como danos na rede elétrica, destelhamentos e queda de galhos e árvores.</p>
<p>As áreas do Litoral Sul e da Grande Florianópolis Serrana estão entre as que exigem maior atenção devido à combinação de chuva persistente e temporais. Mesmo com o tempo instável, as temperaturas máximas devem se aproximar dos 30°C em todas as regiões do estado, mantendo a sensação de abafamento antes da mudança mais significativa no padrão atmosférico.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições do tempo e às orientações das autoridades diante do risco de temporais e alagamentos em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após passar mal enquanto caminhava na Contorno Sul em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5bac615daadbfcf1a59f65b101be008e3f65d702/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 23:31:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5bac615daadbfcf1a59f65b101be008e3f65d702]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem faleceu na tarde desta segunda-feira após sofrer um mal súbito enquanto caminhava pela Avenida Abrahão João Francisco, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem faleceu na tarde desta segunda-feira após sofrer um mal súbito enquanto caminhava pela Avenida Abrahão João Francisco, em Itajaí. O incidente ocorreu nas proximidades da Câmara de Vereadores, quando a vítima passou mal repentinamente e caiu no passeio público em frente a um estabelecimento comercial. Populares que estavam no local tentaram prestar auxílio até a chegada das equipes de emergência, por volta das 14h.</p>
<p>O corpo do homem, que aparentava ter mais de 50 anos e estava descalço, permaneceu coberto por um lençol enquanto os procedimentos eram realizados pelas autoridades. A área foi sinalizada para o atendimento da ocorrência.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina informou que o caso é tratado inicialmente como morte natural. Os procedimentos legais seguem em andamento, com a ocorrência ainda em atendimento durante a tarde.</p>
<p>Novas informações serão confirmadas após a conclusão dos procedimentos legais e eventual manifestação dos órgãos responsáveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
