<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 23:10:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Pai, madrasta e avó seguem presos suspeitos de maus-tratos que resultaram na morte de adolescente]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b6d072b22693e40aa60884cddfcbc625f9976482/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:57:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b6d072b22693e40aa60884cddfcbc625f9976482]]></guid>
<description><![CDATA[Pai, madrasta e avó paterna da adolescente Marta Isabelle dos Santos Silva, de 16 anos, permanecem presos em Porto Velho, suspeitos de maus-tratos que levaram à morte da jovem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pai, madrasta e avó paterna da adolescente Marta Isabelle dos Santos Silva, de 16 anos, permanecem presos em Porto Velho, suspeitos de maus-tratos que levaram à morte da jovem. A adolescente foi encontrada em uma residência na zona Leste da capital, com sinais de maus-tratos, diversas fraturas pelo corpo, estado avançado de desidratação e extrema debilidade física. O pai teria confessado que amarrava a filha com fio elétrico para impedir que ela saísse de casa e que cortou seu cabelo.</p>
<p>As investigações indicam que os três suspeitos tinham conhecimento da situação, o que motivou a manutenção das prisões. A polícia iniciou as diligências após denúncias anônimas e contradições nos relatos dos envolvidos, buscando esclarecer o período e as circunstâncias das agressões.</p>
<p>O caso causou comoção em Porto Velho e as investigações seguem em andamento para elucidar todos os detalhes relacionados à morte da adolescente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhonete colide na traseira de caminhão parado na BR-480 em Chapecó]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_d3f6bffdcbd0bb1ab2bdfd8233d976330564e799/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 22:23:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d3f6bffdcbd0bb1ab2bdfd8233d976330564e799]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente entre uma caminhonete Toyota Hilux e um caminhão deixou um jovem de 20 anos ferido na BR-480, em Chapecó, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre uma caminhonete Toyota Hilux e um caminhão deixou um jovem de 20 anos ferido na BR-480, em Chapecó, no Oeste de Santa Catarina. O acidente ocorreu no fim da tarde desta quarta-feira, por volta das 17h23, no sentido Trevo Cidade. A caminhonete colidiu na traseira do caminhão, que estava parado sobre a via realizando o recolhimento de cones de sinalização.</p>
<p>O condutor da caminhonete estava fora do veículo quando as equipes chegaram, consciente, orientado e sem lesões aparentes, recusando encaminhamento hospitalar após avaliação inicial.</p>
<p>O passageiro da caminhonete, um homem de 20 anos, apresentava fratura fechada no membro superior direito, dor torácica compatível com possível fratura de costelas e escoriações. Ele recebeu atendimento pré-hospitalar e foi encaminhado ao Hospital Regional do Oeste para avaliação médica.</p>
<p>A equipe do 6º Batalhão de Bombeiros Militar realizou o atendimento e a segurança da cena até a chegada da Polícia Rodoviária Federal, que assumiu a ocorrência e o controle da via. As circunstâncias do acidente serão apuradas.</p>
<p>O jovem ferido permanece sob cuidados médicos, enquanto as autoridades seguem investigando as causas do acidente na BR-480.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
