<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 13:47:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PRF intercepta grupo de motociclistas que faziam acrobacias e racha no Contorno da BR-101]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prf-intercepta-grupo-de-motociclistas-que-faziam-acrobacias-e-racha-no-contorno-da-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:38:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8ad4623c372764bd025d947c42ee68de7ce1f5a5]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal interceptou um grupo de motociclistas que realizava acrobacias e disputas ilegais de velocidade no Contorno Viário da Grande Florianópolis, em São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal interceptou um grupo de motociclistas que realizava acrobacias e disputas ilegais de velocidade no Contorno Viário da Grande Florianópolis, em São José.</p>
<p>A ação ocorreu após denúncias de que motociclistas trafegavam em alta velocidade, empinavam as motos e circulavam na contramão da rodovia. Os policiais montaram uma barreira no trecho e surpreenderam as motocicletas que se aproximavam em alta velocidade.</p>
<p>Os motociclistas desobedeceram a ordem de parada e tentaram fugir no sentido contrário da rodovia, mas foram bloqueados. Durante a abordagem, foi constatado que algumas motos tinham placas escondidas ou adulteradas, dificultando a identificação dos veículos.</p>
<p>Ao todo, quatro condutores e três passageiros foram interceptados, entre eles quatro menores de idade. Todos foram encaminhados à Delegacia de Polícia de São José para responder por crimes como participação em disputa automobilística em via pública, adulteração de sinal identificador de veículo, desobediência e corrupção de menores.</p>
<p>Durante a operação, foram lavrados 35 autos de infração por diversas irregularidades e quatro motocicletas foram recolhidas ao pátio conveniado para regularização. A ação reforça o combate a práticas ilegais no trânsito e a fiscalização no Contorno Viário da Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Conasa anuncia investimento de R$ 219 milhões em saneamento em Itapema até 2027]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/conasa-anuncia-investimento-de-r-219-milhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:35:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:85fbac2a21d1140c3226f4743727c0137e0e823f]]></guid>
<description><![CDATA[A Conasa Águas de Itapema vai investir mais de R$ 219 milhões em obras de saneamento básico no município entre 2026 e 2027, visando ampliar e modernizar os sistemas de água e esgoto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Conasa Águas de Itapema vai investir mais de R$ 219 milhões em obras de saneamento básico no município entre 2026 e 2027, visando ampliar e modernizar os sistemas de água e esgoto.</p>
<p>O investimento será aplicado em infraestrutura de abastecimento de água, coleta e tratamento de esgoto, com foco na expansão da cobertura e na modernização dos sistemas para atender ao crescimento urbano de Itapema. A concessionária já investiu mais de R$ 300 milhões nos últimos 21 anos de operação na cidade.</p>
<p>A cobertura de esgoto tratado deve chegar a 95% até o final de 2027, superando as metas do Marco Legal do Saneamento. Para isso, serão implantados 80,8 km de novas redes coletoras, beneficiando cerca de 6.500 imóveis, além da construção de 39 estações elevatórias e ampliação da Estação de Tratamento de Esgoto Morretes.</p>
<p>No sistema de abastecimento de água, está prevista a construção do Reservatório Morro Novo Horizonte com capacidade para 5.500 m³ e investimento de R$ 29,5 milhões, além da expansão de redes, substituição de adutoras e modernização da Estação de Tratamento de Água Morretes, que receberá novos filtros e 1.879 hidrômetros.</p>
<p>As obras abrangem bairros como Morretes, Meia Praia, Canto da Praia, Centro, Casa Branca, Tabuleiro, Várzea, Alto São Bento e Sertãozinho. Parte das intervenções já começou em 2025, incluindo a duplicação do emissário da Rua 229 até a Estação de Tratamento de Esgoto Morretes.</p>
<p>Os investimentos reforçam o compromisso com a universalização dos serviços de saneamento em Itapema, garantindo confiabilidade, eficiência e segurança hídrica para acompanhar o crescimento da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro fica destruído após bater em poste na SC 401 em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carro-fica-destruido-apos-bater-em-poste/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:21:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bd34c3dec180cf06dc1d66bb6a4a23bec2e2fedd]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na SC 401 Sul, em Florianópolis, resultou na destruição total de um carro após colisão com poste de iluminação. O motorista sofreu ferimentos leves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na SC 401 Sul, em Florianópolis, resultou na destruição total de um carro após colisão com poste de iluminação. O motorista sofreu ferimentos leves. O acidente ocorreu na madrugada desta sexta-feira, no km 32,350 da SC 401, no sentido Centro. O veículo VW Beetle saiu da pista, deslizou por cerca de 50 metros e colidiu com um poste no canteiro central da rodovia, que estava molhada no momento. A força da batida partiu o carro praticamente ao meio.</p>
<p>Marcas de frenagem foram encontradas na pista e no canteiro central. A Polícia Militar Rodoviária identificou que os pneus dianteiros do veículo estavam com desgaste avançado, com a borracha no limite da marcação TWI, o que pode ter contribuído para o acidente.</p>
<p>O motorista foi socorrido pelos bombeiros e levado ao Hospital Celso Ramos. O veículo, que estava com licenciamento vencido, foi autuado e removido ao pátio conveniado. A via foi sinalizada e o boletim de ocorrência lavrado pela guarnição do Posto 19 da PMRv.</p>
<p>Nenhuma testemunha presenciou o acidente, e o padrasto do condutor estava presente no local durante a chegada da polícia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições abertas para transporte universitário em Itapema para 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/transporte-universitario-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:09:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bf8dfb8cddbed7f85b37758dc16507292b86b673]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema iniciou o período de inscrições para o transporte universitário destinado a estudantes de cursos técnicos e superiores que estudam fora do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema iniciou o período de inscrições para o transporte universitário destinado a estudantes de cursos técnicos e superiores que estudam fora do município. O cadastro para o transporte técnico e universitário será realizado exclusivamente de forma online, entre os dias 26 e 30 de janeiro de 2026, no site oficial da prefeitura. O serviço é voltado a estudantes que necessitam do transporte público intermunicipal para instituições localizadas em cidades vizinhas, como parte do apoio educacional oferecido pela administração municipal.</p>
<p>Para se inscrever, os estudantes devem preencher corretamente os dados no sistema digital dentro do prazo estipulado e apresentar documentos como comprovante de matrícula, comprovante de residência em Itapema, documento de identidade e uma foto 3x4 na retirada da carteirinha. Estudantes contemplados pelo Prouni devem apresentar comprovação da bolsa, e para vagas remanescentes é exigida declaração de renda familiar bruta de até quatro salários mínimos.</p>
<p>O edital reserva 20 vagas específicas para alunos da UFSC e Udesc, campus de Florianópolis. Os candidatos a essas vagas devem comprovar que cursaram o ensino básico e fundamental integralmente em escola pública ou com bolsa integral em escola particular, além de atender aos demais critérios gerais.</p>
<p>O edital completo está disponível no site da prefeitura, na seção Serviços &gt; Cidadão &gt; Edital do Transporte Universitário. Dúvidas podem ser esclarecidas pelo telefone (47) 3267-1407.</p>
<p>Para mais informações e outras notícias, acesse o site .</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PRF intercepta racha de motos no Contorno da BR-101 em São José]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prf-intercepta-racha-de-motos-no-contorno-da-br-101-em-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 13:01:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ff618a653398ec07ea87f938f6231462636e5252]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia Rodoviária Federal detém grupo de motociclistas que realizava manobras perigosas e disputas de velocidade na BR-101, em São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia Rodoviária Federal detém grupo de motociclistas que realizava manobras perigosas e disputas de velocidade na BR-101, em São José. Durante a madrugada de domingo, policiais da PRF montaram uma barreira no Contorno da BR-101 após denúncias de que motociclistas faziam acrobacias, trafegavam na contramão e usavam dispositivos para dificultar a identificação das placas.</p>
<p>Ao se aproximarem em alta velocidade, os motociclistas desobedeceram à ordem de parada e tentaram fugir, mas foram bloqueados e abordados. Foram constatadas adulterações nas placas de várias motos, incluindo ausência de placas, dispositivos mecânicos para ocultar chapas e uso de fita adesiva para cobrir as placas.</p>
<p>No total, quatro condutores e três passageiros foram interceptados, sendo que quatro condutores eram menores de idade, agravando a situação jurídica dos adultos. Todos foram encaminhados à Delegacia de Polícia de São José e responderão por diversos crimes e infrações.</p>
<p>Ao final da operação, foram lavrados 35 autos de infração e quatro motocicletas recolhidas ao pátio para regularização. A ação reforça o combate a práticas perigosas e ilegais nas rodovias da região, visando a segurança de todos os usuários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
