<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 09:47:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Perseguição de 50 km termina com prisão após fuga na SC-390]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/perseguicao-de-50-km-termina-com-prisao-apos-fuga-em-rodovia-na-sc-390/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:42:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:78248033400c8979148ede5b0cb5bcf37b17faa8]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 41 anos foi preso após uma perseguição policial que percorreu cerca de 50 quilômetros na rodovia SC-390, finalizando no município de São Joaquim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 41 anos foi preso após uma perseguição policial que percorreu cerca de 50 quilômetros na rodovia SC-390, finalizando no município de São Joaquim. O motorista desobedeceu a uma ordem de parada e iniciou fuga em alta velocidade, realizando manobras perigosas e ultrapassagens em locais proibidos, colocando em risco a segurança dos demais usuários da via.</p>
<p>A perseguição foi encerrada após a montagem de um bloqueio pela guarnição de Bom Jardim da Serra, que conseguiu interceptar o veículo e efetuar a prisão do condutor. Durante a abordagem, foi constatado que o motorista estava com a Carteira Nacional de Habilitação suspensa e possuía histórico de sinistros de trânsito. Ele foi encaminhado à Polícia Civil de Santa Catarina para responder pelos crimes de desobediência, desacato e direção perigosa.</p>
<p>A ação mobilizou equipes do policiamento rodoviário e reforça a importância do cumprimento das leis de trânsito para a segurança nas rodovias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Calor, chuva e risco de temporais marcam os próximos dias em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/calor-chuva-e-risco-de-temporais-marcam-os-proximos-dias-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:21:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fbe18404a425da012f0784894fab8e9668d16c5e]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta dias típicos de verão com calor intenso, aumento da umidade e condições para pancadas de chuva e temporais em todas as regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta dias típicos de verão com calor intenso, aumento da umidade e condições para pancadas de chuva e temporais em todas as regiões do estado. As temperaturas sobem, com máximas próximas dos 35°C no Oeste e entre 28°C e 32°C nas demais regiões. O calor combinado à umidade favorece pancadas isoladas de chuva com trovoadas, especialmente entre o Oeste e os Planaltos. O risco de ocorrências como alagamentos pontuais, queda de galhos e danos na rede elétrica é baixo nesse período.</p>
<p>Com a formação de um sistema de baixa pressão no interior do continente, as condições para temporais aumentam. Há previsão de raios, rajadas de vento, chuva intensa em curtos períodos e eventual queda de granizo, principalmente nas áreas próximas à divisa com o Rio Grande do Sul. A instabilidade avança para as demais regiões do estado, elevando o risco para alagamentos, enxurradas pontuais, destelhamentos e queda de árvores, com grau de risco variando de moderado a alto.</p>
<p>O sistema de baixa pressão mantém o tempo instável, concentrando as chuvas e temporais principalmente na faixa leste do estado. Planaltos, parte do Meio-Oeste e áreas litorâneas seguem sob condição de instabilidade, especialmente durante as tardes. O predomínio do vento sul e sudeste contribui para temperaturas mais amenas, com máximas abaixo dos 30°C em todas as regiões. O risco para ocorrências relacionadas aos temporais varia de baixo a moderado.</p>
<p>No fim de semana, as condições para temporais continuam, com variação de nebulosidade e instabilidade mais concentrada na porção centro-leste do estado. Há previsão de raios, rajadas de vento e chuva pontualmente intensa, especialmente entre os Planaltos e o Litoral.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições do tempo nos próximos dias devido ao aumento da instabilidade e risco de temporais em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Terrenos em aclive e declive: pontos essenciais para avaliar antes da compra]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/terrenos-em-aclive-e-declive-veja-o-que-avaliar-antes-da-compra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:20:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2a9e7fb747ff7bd8a25d911271e3fccb0bb8dbea]]></guid>
<description><![CDATA[A topografia do terreno influencia diretamente no projeto da casa, podendo oferecer vantagens quando bem aproveitada,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A topografia do terreno influencia diretamente no projeto da casa, podendo oferecer vantagens quando bem aproveitada, Terrenos em aclive e declive costumam gerar dúvidas quanto a custos e complexidade, mas podem ser grandes aliados da arquitetura quando avaliados desde o início do projeto. Em terrenos em aclive, a construção pode ser elevada em relação ao nível da rua, proporcionando maior privacidade e fachadas destacadas. Já em terrenos em declive, a casa acompanha o caimento natural, permitindo pavimentos inferiores e soluções integradas ao relevo.</p>
<p>Antes de escolher um terreno inclinado, é importante evitar o uso excessivo de muros de arrimo para não comprometer iluminação, ventilação e área permeável. Em aclives suaves, a edificação pode ser trabalhada em patamares, enquanto em inclinações acentuadas recomenda-se escalonar o projeto e usar taludes ajardinados nas divisas para reduzir custos e melhorar o visual.</p>
<p>Nos terrenos em declive, aproveitar o pavimento inferior para áreas técnicas ou de apoio ajuda a preservar a topografia original e diminuir muros laterais. Rampas de acesso devem respeitar a inclinação máxima permitida, garantindo conforto e segurança. Essa estratégia proporciona pé-direito mais alto, melhor iluminação e ventilação, fachadas mais limpas e menor custo estrutural.</p>
<p>Antes da compra, é fundamental observar a vista nos aclives e verificar projetos aprovados em lotes vizinhos para evitar bloqueios. Nos declives, deve-se analisar acesso, drenagem e contenção do solo, além do aproveitamento do desnível para evitar custos e intervenções agressivas.</p>
<p>Com planejamento e atenção às características do terreno, é possível transformar aclives e declives em oportunidades para projetos arquitetônicos eficientes e harmoniosos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Plantas preservadas ganham espaço na decoração por durabilidade e praticidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/plantas-preservadas-conheca-as-vantagens-de-inseri-las-na-decoracao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:20:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:537d892babb0697251aa8acf41c377568d39d928]]></guid>
<description><![CDATA[As plantas preservadas são uma opção crescente em projetos residenciais, oferecendo beleza natural sem a necessidade de cuidados frequentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As plantas preservadas são uma opção crescente em projetos residenciais, oferecendo beleza natural sem a necessidade de cuidados frequentes. As plantas preservadas passam por um processo químico que mantém sua textura e integridade, garantindo alta durabilidade. São indicadas para ambientes externos cobertos por sua resistência às variações de temperatura. Além disso, dispensam rega, poda, adubação e exposição solar, sendo livres de insetos indesejados.</p>
<p>A versatilidade dessas plantas permite a criação de jardins verticais, que contribuem para a estética e ajudam na absorção de ruídos. Elas são ideais para quem não tem tempo para cuidar de plantas naturais ou enfrenta restrições condominiais que impedem o uso de folhagens vivas.</p>
<p>Para manter a beleza das plantas preservadas, recomenda-se uma limpeza superficial regular para retirar o pó, evitando molhá-las para não causar desbotamento ou mofo. A exposição excessiva ao sol também deve ser evitada para preservar a cor das folhagens.</p>
<p>Na decoração, as plantas preservadas criam uma atmosfera alegre e convidativa, combinando bem com diversos elementos como revestimentos e quadros. Entre as espécies mais utilizadas estão a avenca, buxinhos, palmeira-fênix, areca e cica.</p>
<p>Com baixa manutenção e alta resistência, as plantas preservadas surgem como solução prática e elegante para integrar o verde natural aos ambientes, promovendo bem-estar e harmonia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
