<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 17:47:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Show do Dubdogz em São Francisco do Sul é remarcado para 18 de abril após cancelamento por temporal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/show-do-dubdogz-em-praia-de-sc-ganha-nova/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:42:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9188c86c353924014668e0831d28835e074ad954]]></guid>
<description><![CDATA[A apresentação gratuita do Dubdogz na Prainha, em São Francisco do Sul, foi reagendada para 18 de abril após ser cancelada devido a fortes chuvas e falhas técnicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apresentação gratuita do Dubdogz na Prainha, em São Francisco do Sul, foi reagendada para 18 de abril após ser cancelada devido a fortes chuvas e falhas técnicas. O show, que integra a programação oficial do projeto Verão Azul 2026, será realizado no calçadão da Prainha, um dos locais mais movimentados da orla da cidade. A nova data foi definida pela prefeitura em conjunto com a produção dos artistas, com o objetivo de garantir segurança e qualidade ao público.</p>
<p>O evento estava inicialmente marcado para 10 de janeiro, mas precisou ser interrompido devido a um temporal que causou falhas em equipamentos essenciais, impossibilitando a continuidade da apresentação naquela noite. Para a nova data, a estrutura técnica do palco será reforçada e haverá medidas preventivas para evitar problemas semelhantes.</p>
<p>O Dubdogz, dupla mineira formada por irmãos gêmeos, é conhecido pelo grande apelo entre os fãs de música eletrônica e deve atrair um público expressivo para o evento. A apresentação faz parte da agenda cultural que movimenta o litoral catarinense durante o verão, com shows gratuitos em espaços públicos.</p>
<p>O reforço na estrutura e na segurança visa proporcionar uma experiência tranquila e completa para o público na nova data do show.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú participa de estudo nacional de telediagnóstico para ISTs]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/telediagnostico-para-ists/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:32:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e980372bf72ae502d43788f0239c4c38e7613ca8]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú foi escolhida para implementar um sistema inovador de telediagnóstico para infecções sexualmente transmissíveis, com apoio de inteligência artificial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú foi escolhida para implementar um sistema inovador de telediagnóstico para infecções sexualmente transmissíveis, com apoio de inteligência artificial. A Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú confirmou a participação da cidade em um estudo nacional coordenado pela Bio-Manguinhos/Fiocruz, que selecionou o município como único representante de Santa Catarina. A escolha considerou a consolidação do Programa Municipal de HIV, com mais de 30 anos de atuação e referência no acesso ao diagnóstico e na resolutividade dos serviços oferecidos à população.</p>
<p>O projeto propõe substituir os testes rápidos com leitura visual por um sistema de telediagnóstico apoiado por inteligência artificial, viabilizado pela empresa Hilab. A tecnologia integra leitura automatizada, conectividade digital e validação remota dos exames, reduzindo a subjetividade da interpretação humana e garantindo maior padronização, precisão e segurança nos resultados.</p>
<p>A inovação permite que testes realizados nas unidades de saúde sejam digitalizados e analisados por uma plataforma inteligente, fortalecendo o telediagnóstico para ISTs no Sistema Único de Saúde. A prefeita Juliana Pavan destacou que a seleção reconhece a maturidade da rede municipal de saúde e o compromisso com a inovação e o cuidado das pessoas.</p>
<p>A secretária de Saúde, Aline Leal, ressaltou que a iniciativa reconhece o trabalho técnico dos profissionais locais e traz uma visão inovadora para a saúde pública, que será transformada em políticas públicas para a cidade. A colaboração entre Bio-Manguinhos/Fiocruz e Hilab visa modernizar a saúde pública municipal.</p>
<p>A implantação do telediagnóstico para ISTs em Balneário Camboriú representa um avanço nas políticas públicas de atenção às infecções sexualmente transmissíveis e ao HIV, promovendo melhorias no cuidado aos pacientes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú divulga primeira chamada do Fila Única 2026 para creches]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/fila-unica-2026-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:09ada24f5b9bb154e22d3b3f66c909395abba614]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú publicou a primeira chamada do Fila Única 2026, sistema que organiza as vagas para os Núcleos de Educação Infantil do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Balneário Camboriú publicou a primeira chamada do Fila Única 2026, sistema que organiza as vagas para os Núcleos de Educação Infantil do município. A convocação é destinada aos pais e responsáveis que inscreveram crianças com idade até três anos. A lista oficial com os nomes dos convocados está disponível no portal online da Prefeitura Municipal, na seção de Serviços, e também no aplicativo BC Digital, no módulo Educação.</p>
<p>Os responsáveis pelas crianças convocadas devem iniciar o processo de matrícula para que as aulas comecem no dia 9 de fevereiro. Novas convocações serão publicadas todas as sextas-feiras nas mesmas plataformas digitais, seguindo a ordem de inscrição e a disponibilidade de vagas em cada unidade escolar.</p>
<p>Para efetivar a matrícula, os pais devem apresentar documentação completa. Moradores da Região Sul devem se dirigir à Subprefeitura no Bairro da Barra, enquanto os demais devem comparecer à Secretaria de Educação no Bairro Vila Real. Os documentos exigidos incluem certidão de nascimento, CPF e cartão SUS da criança, declaração vacinal atualizada, documentos de identidade dos responsáveis e comprovante de residência.</p>
<p>O processo de inscrição para novos cadastros no Fila Única 2026 continua aberto para crianças de até três anos. O cadastro pode ser feito na sede da Secretaria de Educação ou na Subprefeitura para moradores da Região Sul, e segue até outubro, quando ocorre o recadastramento geral dos inscritos.</p>
<p>O sistema Fila Única 2026 visa organizar as vagas nas creches municipais de Balneário Camboriú, garantindo transparência e atualização constante dos dados dos inscritos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Férias no Parque estende atividades esportivas gratuitas em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ferias-no-parque-blumenau-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:930eadc4553f76b47e4fe00787bd5e5beaf2f2a3]]></guid>
<description><![CDATA[O projeto Férias no Parque continua oferecendo atividades esportivas gratuitas para a comunidade nos parques de Blumenau durante os finais de semana de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto Férias no Parque continua oferecendo atividades esportivas gratuitas para a comunidade nos parques de Blumenau durante os finais de semana de fevereiro. A Secretaria do Esporte confirmou a continuidade do projeto Férias no Parque durante os finais de semana de fevereiro em Blumenau. A iniciativa oferece atividades esportivas orientadas para crianças e famílias, com o objetivo de proporcionar lazer e integração social nos espaços públicos da cidade.</p>
<p>A programação ocorrerá em três sábados consecutivos, sempre das 16h às 18h. As atividades começam no dia 14 de fevereiro no Parque Alcantaro Corrêa, seguem no dia 21 no Parque Curt Zadrozny e encerram no dia 28 no Parque Ramiro Ruediger.</p>
<p>Durante os encontros, os participantes poderão praticar modalidades como basquete, xadrez gigante, vôlei, badminton, atletismo, remo, jiu-jitsu, kung fu e futebol, todas acompanhadas por profissionais do Programa de Iniciação Esportiva da Secretaria do Esporte. A participação é gratuita, mas as atividades serão suspensas em caso de chuva para garantir a segurança dos presentes.</p>
<p>O projeto já registrou mais de 700 participações em janeiro, reforçando o interesse da comunidade pelas atividades esportivas e de lazer oferecidas nos parques de Blumenau.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau ajusta cinco linhas de ônibus para melhor atender usuários]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/onibus-em-blumenau-ajustes-horarios-linhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2ad0a7447eaa1de16707f8eaa398849e0a56f54b]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Trânsito e Transportes de Blumenau anunciou mudanças em cinco linhas de ônibus, com alterações de horários e itinerários para otimizar o serviço à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Trânsito e Transportes de Blumenau anunciou mudanças em cinco linhas de ônibus, com alterações de horários e itinerários para otimizar o serviço à população.</p>
<p>As modificações incluem a inclusão de novos horários aos domingos nas linhas alimentadoras 603 Tribess e 607 Nova Esperança, com partidas às 5h49 e 5h33, respectivamente, ampliando a cobertura do transporte coletivo nos fins de semana. A linha 1229 terá o horário das 5h40 aos domingos excluído da grade.</p>
<p>Durante os dias úteis, as linhas 506 Pastor Oswaldo Hesse e 616 Terminal Proeb ao Terminal Fortaleza passarão por readequações em seus horários para melhor sincronização com a demanda dos passageiros.</p>
<p>A linha 506 Pastor Oswaldo Hesse terá alterações específicas no itinerário dos horários das 5h33 e 18h50 em dias úteis, que agora incluirão as ruas Otto Jenichen, E. Germer e a Divisa Gaspar, substituindo o trajeto anterior por Garuva, com o objetivo de atender melhor a comunidade na divisa com a cidade de Gaspar.</p>
<p>Parte das mudanças começa a valer no domingo, dia 1º, e outras na quarta-feira seguinte, dia 4,.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma inicia vacinação contra dengue em jovens de 10 a 14 anos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vacina-dengue-criciuma-criancas-adolescentes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f7511065e9641958304aac1ffd68e9b4b717215b]]></guid>
<description><![CDATA[A partir da próxima segunda-feira, Criciúma começa a aplicar a vacina da dengue em crianças e adolescentes entre 10 e 14 anos em todas as Unidades Básicas de Saúde do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir da próxima segunda-feira, Criciúma começa a aplicar a vacina da dengue em crianças e adolescentes entre 10 e 14 anos em todas as Unidades Básicas de Saúde do município. A vacinação contra a dengue em Criciúma é destinada a crianças e adolescentes com idades entre 10 anos e 14 anos, 11 meses e 29 dias. Para receber a vacina, é necessário apresentar documento de identificação e a carteirinha de vacinação, além de estar acompanhado dos pais ou responsáveis. O esquema vacinal completo inclui duas doses, com intervalo de três meses entre elas.</p>
<p>As doses estarão disponíveis nas Unidades Básicas de Saúde de segunda a sexta-feira, das 8h às 16h30, com algumas unidades oferecendo horário estendido até as 18h30 e uma unidade atendendo aos sábados pela manhã. Não é preciso agendamento prévio para a aplicação do imunizante.</p>
<p>A vacinação integra a ampliação nacional da campanha contra a dengue e faz parte do calendário vacinal permanente, com o objetivo de reduzir internações e óbitos causados por infecções graves da doença. A iniciativa reforça as ações de prevenção e políticas públicas de saúde no município.</p>
<p>A vacina não é indicada para gestantes, lactantes, pessoas com alergia grave a componentes do imunizante, pacientes com problemas imunológicos, ou com febre aguda recente. Orientações médicas são recomendadas para casos específicos antes da aplicação.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Saúde reforça que o esquema vacinal completo é essencial para garantir proteção adequada e contribuir para a redução de casos graves e internações por dengue em Criciúma.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[UPA de Cordeiros em Itajaí suspende atendimento para troca de gerador]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/upa-de-cordeiros-suspende-atendimento-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:31:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5b555a9521da3c8d96b20f32d7af058b9b70f882]]></guid>
<description><![CDATA[A Unidade de Pronto Atendimento de Cordeiros, em Itajaí, terá os serviços temporariamente interrompidos na madrugada de sexta-feira para a substituição do gerador de energia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Unidade de Pronto Atendimento de Cordeiros, em Itajaí, terá os serviços temporariamente interrompidos na madrugada de sexta-feira para a substituição do gerador de energia. A suspensão do atendimento ocorrerá entre 3h e 6h30 da manhã, período necessário para o desligamento completo da rede elétrica e instalação do novo equipamento. A UPA funcionará normalmente até aproximadamente 1h da manhã, quando iniciará os procedimentos para a paralisação dos serviços.</p>
<p>Pacientes em observação durante a interrupção serão transferidos para a UPA do Centro Integrado de Saúde, que terá a equipe reforçada para atender a demanda adicional. A população que precisar de atendimento de urgência deve procurar diretamente essa unidade, que estará operando com capacidade ampliada.</p>
<p>Serviços de emergência móvel, como SAMU e Corpo de Bombeiros, foram informados sobre a alteração e direcionarão os chamados para a UPA-CIS. O atendimento na UPA de Cordeiros está previsto para retornar ao normal a partir das 7h da manhã de sexta-feira.</p>
<p>A troca do gerador é uma medida preventiva para garantir a continuidade dos atendimentos em casos de queda de energia, fortalecendo a infraestrutura da unidade de saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Raio atinge propriedade rural e mata búfalos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tempestade-raio-mata-bufalos-despraiado-sao-joaquim/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 17:30:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cbb6508fe81d2793af39bf3de928384e7f5fe8d7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tempestade com intensa atividade elétrica provocou a morte de sete búfalos na localidade do Despraiado, área rural de São Joaquim, na Serra Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tempestade com intensa atividade elétrica provocou a morte de sete búfalos na localidade do Despraiado, área rural de São Joaquim, na Serra Catarinense. A descarga elétrica atingiu o local enquanto parte do rebanho estava reunida próximo a um cocho de sal. Seis búfalos morreram no mesmo ponto e um sétimo foi encontrado sem vida a mais de dez metros de distância, indicando a propagação da corrente elétrica pelo solo.</p>
<p>O produtor rural Francisco Amarildo Amaral relatou que já enfrentou situação semelhante há cerca de vinte anos, quando um raio atingiu a mesma fazenda e matou duas vacas, enquanto duas terneiras próximas sobreviveram.</p>
<p>Especialistas explicam que o raio, ao atingir o chão ou estruturas próximas, pode espalhar energia elétrica pela superfície, atingindo animais agrupados. A corrente atravessa rapidamente o organismo, causando parada cardiorrespiratória, lesões internas, rompimento de pequenos vasos sanguíneos e alterações oculares devido ao impacto no sistema nervoso e à contração muscular violenta provocada pelo choque.</p>
<p>O incidente reforça os riscos que tempestades elétricas representam para animais em áreas rurais, especialmente quando estão agrupados próximos ao solo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia desarticula indústria clandestina de falsificação de roupas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-desarticula-industria-clandestina-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:46:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a7e0c7f4290795c87805287585ae495a492872e1]]></guid>
<description><![CDATA[Operação Tecelão cumpre 18 mandados de busca e apreensão e apreende caminhões com mercadorias falsificadas em diversas cidades do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação Tecelão cumpre 18 mandados de busca e apreensão e apreende caminhões com mercadorias falsificadas em diversas cidades do estado. A Polícia Civil de Santa Catarina deflagrou a segunda fase da operação Tecelão, que revelou o funcionamento de uma indústria clandestina de falsificação de roupas com atuação no estado e em São Paulo. A investigação teve início em Araquari e resultou no cumprimento de 18 mandados de busca e apreensão em diferentes cidades, incluindo Guaramirim, Tubarão, Jaraguá do Sul e Governador Celso Ramos.</p>
<p>Durante a ação, foram encontrados grandes volumes de peças falsificadas, além de equipamentos eletrônicos e documentos que comprovam a organização do esquema. Dois caminhões carregados com roupas embaladas para venda foram apreendidos, evidenciando uma estrutura industrial com logística própria para abastecer o mercado ilegal.</p>
<p>A investigação começou em agosto do ano anterior, após indícios de que imóveis residenciais e comerciais eram usados como fábricas clandestinas, onde linhas completas de confecção copiavam marcas conhecidas do mercado nacional. A operação atual é um desdobramento de uma ação realizada em setembro de 2025, quando mais de 10 mil peças falsificadas foram apreendidas em Araquari.</p>
<p>Com o material recolhido, a Polícia Civil busca identificar fornecedores, distribuidores, financiadores e responsáveis pela venda online dos produtos. As investigações continuam em andamento, e informações podem ser repassadas anonimamente pelo Disque Denúncia 181.</p>
<p>A operação representa um avanço no combate à falsificação de roupas em Santa Catarina, visando desarticular toda a cadeia criminosa envolvida na produção e distribuição das mercadorias ilegais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
