<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 01:46:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[TRE-SC mantém Alexandre Xepa como prefeito de Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tre-sc-rejeita-cassacao-e-mantem-alexandre-xepa-como-prefeito-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:56:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8c95ca42abeb6dee4a2635460fae43d56455647c]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina rejeitou por unanimidade a cassação dos diplomas do prefeito Alexandre Xepa e do vice Eurico Osmari, garantindo a permanência da atual gestão em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina rejeitou por unanimidade a cassação dos diplomas do prefeito Alexandre Xepa e do vice Eurico Osmari, garantindo a permanência da atual gestão em Itapema.</p>
<p>A sentença de primeira instância havia cassado os diplomas do prefeito e do vice por abuso de poder econômico, relacionado ao uso indevido da Associação Amigos do Morretes para ações de assistência social em troca de votos. No entanto, essa decisão não produziu efeitos imediatos, pois o caso estava sob análise do TRE-SC.</p>
<p>O Ministério Público Eleitoral manifestou-se pela manutenção da cassação e pela inelegibilidade do prefeito por oito anos, apontando desvio de finalidade da associação. Apesar disso, o Tribunal Regional Eleitoral decidiu por unanimidade rejeitar a cassação e manter o mandato de Alexandre Xepa e Eurico Osmari.</p>
<p>Com a decisão do TRE-SC, a situação política em Itapema permanece estável, sem alterações no comando do Executivo municipal, garantindo a continuidade dos projetos e ações da prefeitura.</p>
<p>Assim, Alexandre Xepa segue no cargo de prefeito, com o mandato validado pela Justiça Eleitoral, assegurando estabilidade administrativa ao município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
