<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 13:11:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Suspeita de matar homem a facadas em Itajaí está foragida]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7006d967d909011b9fd40ecbd53a006fbdcd7468/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:00:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7006d967d909011b9fd40ecbd53a006fbdcd7468]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher em situação de rua é suspeita de matar um homem de 46 anos a facadas no bairro São Vicente, em Itajaí. A vítima foi socorrida, mas morreu no hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher em situação de rua é suspeita de matar um homem de 46 anos a facadas no bairro São Vicente, em Itajaí. A vítima foi socorrida, mas morreu no hospital. O crime ocorreu por volta das 18h30 nas proximidades da Rua Vereador Airton de Souza, ao lado do Mercado do Peixe, área conhecida por operações policiais frequentes. A suspeita e a vítima, ambos usuários de drogas, teriam se desentendido momentos antes do ataque.</p>
<p>Durante a discussão, a autora desferiu dois golpes de faca contra o homem, que foi encontrado caído com ferimentos e sangramento intenso. Um morador tentou conter a hemorragia até a chegada do Corpo de Bombeiros e do Samu.</p>
<p>No atendimento, a vítima sofreu parada cardiorrespiratória ainda na ambulância, passou por manobras de reanimação avançada e chegou a recuperar o pulso, mas piorou durante o transporte ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, onde morreu pouco depois.</p>
<p>A suspeita, uma travesti identificada pelas forças de segurança, fugiu após o crime e segue foragida. A Polícia Civil abriu inquérito para apurar o caso e realiza diligências para localizá-la. A região é conhecida por ocorrências relacionadas ao tráfico de drogas e violência.</p>
<p>A investigação segue em andamento para esclarecer as circunstâncias do homicídio e localizar a suspeita.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista de 23 anos morre após colisão com carrinho de lixo em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ca90572d92cbe4ca57e53e3e29e878c029836e02/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:59:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ca90572d92cbe4ca57e53e3e29e878c029836e02]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 23 anos morreu após um acidente na Rua 418, no bairro Morretes, em Itapema. A colisão envolveu a motocicleta que ele conduzia e um carrinho de lixo na contramão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 23 anos morreu após um acidente na Rua 418, no bairro Morretes, em Itapema. A colisão envolveu a motocicleta que ele conduzia e um carrinho de lixo na contramão. O acidente ocorreu por volta das 23h e resultou em ferimentos graves para o motociclista, que foi atendido e encaminhado ao hospital inconsciente. O homem que empurrava o carrinho de lixo deixou o local sem prestar socorro.</p>
<p>Familiares informaram que o jovem teria chegado ao hospital ainda consciente, mas foram comunicados do óbito apenas na manhã seguinte. A equipe médica tentou contato com os familiares durante a madrugada, sem sucesso.</p>
<p>O caso foi registrado como acidente de trânsito com vítima fatal e lesão corporal culposa. As circunstâncias da colisão e a identificação do responsável pelo carrinho de lixo ainda estão sendo investigadas.</p>
<p>A vítima trabalhava como armador de ferragem e motorista de aplicativo, e havia se mudado para Itapema há cerca de um ano, após a morte da mãe.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio em prédio na Avenida Atlântica provoca pânico em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_20a471bd30558e49d4fd92722f96923a61c83211/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:45:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:20a471bd30558e49d4fd92722f96923a61c83211]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio no quadro geral de distribuição de energia de um edifício no Centro de Balneário Camboriú mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros e causou apreensão entre moradores e funcionários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio no quadro geral de distribuição de energia de um edifício no Centro de Balneário Camboriú mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros e causou apreensão entre moradores e funcionários.</p>
<p>A ocorrência foi registrada por volta das 13h19 em um edifício localizado na Avenida Atlântica. O fogo teve início entre o pavimento térreo e o primeiro andar, no quadro geral de distribuição de energia do prédio.</p>
<p>O porteiro do edifício percebeu a queda de energia e, ao verificar o quadro elétrico, viu chamas saindo do equipamento. Ele utilizou o sistema preventivo do prédio, com extintores de pó químico, e conseguiu extinguir o fogo antes da chegada dos bombeiros.</p>
<p>As equipes do Corpo de Bombeiros realizaram a inspeção completa da edificação, orientaram a síndica, isolaram a área do quadro de energia e coletaram dados para inspeção posterior. Foram mobilizadas várias viaturas para o atendimento da ocorrência.</p>
<p>Não houve vítimas durante o incêndio, O Corpo de Bombeiros mantém a área isolada para garantir a segurança dos moradores e aguarda a inspeção técnica para avaliar os danos causados pelo incêndio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Atleta de Itapema é convocado para a Seleção Brasileira Sub-19 de vôlei de praia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_710556fe9f37adcea867c726b99edf87775b921e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:37:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:710556fe9f37adcea867c726b99edf87775b921e]]></guid>
<description><![CDATA[Thomas Endler, de 17 anos, foi convocado para período de treinamentos da Seleção Brasileira Sub-19 em Saquarema, Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Thomas Endler, de 17 anos, foi convocado para período de treinamentos da Seleção Brasileira Sub-19 em Saquarema, Rio de Janeiro. O atleta de vôlei de praia Thomas Endler, natural de Itapema, participará de treinamentos com a Seleção Brasileira Sub-19 entre os dias 19 de fevereiro e 3 de março em Saquarema, no Rio de Janeiro. A preparação integra o planejamento para os Jogos Olímpicos da Juventude em Dakar, Senegal, e para o Campeonato Mundial Sub-21 em 2027.</p>
<p>Thomas Endler conquistou em 2025 o título de campeão sul-americano Sub-18 defendendo a Seleção Brasileira em Lima, Peru, o que consolidou sua presença em competições internacionais. O período de treinamentos inclui avaliações técnicas e físicas conduzidas pela comissão técnica nacional.</p>
<p>Após os treinos, o atleta disputará o Campeonato Brasileiro Adulto de vôlei de praia em João Pessoa, entre os dias 4 e 8 de março. A competição reúne atletas experientes do circuito nacional e representa um novo desafio na carreira do jovem jogador.</p>
<p>A participação em competições de base e no circuito adulto faz parte do desenvolvimento técnico e competitivo de Thomas Endler, que segue inserido no calendário oficial da modalidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
