<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 00:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colidir contra muro de residência em Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fd941408b4a1b851c9d0602ce94b188968ee245c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 23:35:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fd941408b4a1b851c9d0602ce94b188968ee245c]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente na madrugada deste sábado resultou na morte de um motociclista no bairro Tabuleiro, em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente na madrugada deste sábado resultou na morte de um motociclista no bairro Tabuleiro, em Camboriú. O acidente aconteceu por volta das 4h30 na Rua Guaraparim, próximo à Pizzaria da Bica. O condutor de uma motocicleta Honda/Twister perdeu o controle da direção, invadiu a calçada e colidiu violentamente contra o muro de uma residência.</p>
<p>O impacto foi tão forte que destruiu parte da estrutura do muro e danificou as grades da casa. Moradores relataram ter ouvido um estrondo no momento da colisão. O motociclista sofreu ferimentos graves e não resistiu, tendo o óbito confirmado no local pelas equipes de socorro.</p>
<p>Guarnições do Corpo de Bombeiros e da Polícia Militar estiveram no local para atendimento e procedimentos. As circunstâncias que causaram a perda de controle da motocicleta ainda não foram detalhadas.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecer as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é esfaqueado após comunicar morte do pai de amigo em Xanxerê]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_dac8fcd1095dba8913bd28fbaa97f0ab18e77128/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 23:06:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:dac8fcd1095dba8913bd28fbaa97f0ab18e77128]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 41 anos foi esfaqueado após informar sobre a morte do pai de outro homem em Xanxerê, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 41 anos foi esfaqueado após informar sobre a morte do pai de outro homem em Xanxerê, no Oeste de Santa Catarina. A vítima foi até a residência de um homem de 32 anos para avisar sobre o falecimento do pai dele. No local, o morador estava com um amigo argentino de 27 anos, que consumia bebida alcoólica.</p>
<p>Após o comunicado, houve uma discussão entre o argentino e a vítima, que resultou no ataque com uma faca de cozinha, atingindo o peito do homem de 41 anos. O ferido foi socorrido e levado ao Hospital São Paulo, em Xanxerê. O suspeito fugiu em direção à rodoviária do município, mas foi localizado pela polícia. A faca usada na agressão foi apreendida na residência.</p>
<p>As circunstâncias do caso seguem sendo investigadas pelas autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
