<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 00:28:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Troca de tiros entre suspeito e Polícia Militar mobiliza moradores em Indaial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_41b70eda32df2f629b36b794ede689ff4235c584/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 00:06:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:41b70eda32df2f629b36b794ede689ff4235c584]]></guid>
<description><![CDATA[Acidente de trânsito no bairro Warnow, em Indaial, resultou em confronto armado entre um homem e a Polícia Militar, com fuga para área de mata e prisão do suspeito ferido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Acidente de trânsito no bairro Warnow, em Indaial, resultou em confronto armado entre um homem e a Polícia Militar, com fuga para área de mata e prisão do suspeito ferido. O incidente começou quando o motorista de uma camionete reduziu a velocidade para entrar em sua residência e foi atingido na traseira por uma motocicleta Honda Biz que não conseguiu frear a tempo. O Corpo de Bombeiros e a Polícia Militar foram acionados para atender a ocorrência inicialmente considerada comum.</p>
<p>Durante o atendimento, o condutor da camionete, descrito como já de idade e aparentando estar alterado, retornou à residência armado com duas armas longas e iniciou disparos contra os policiais. Ele permaneceu dentro do cercado efetuando tiros, e após ordens para cessar o fogo, fugiu pulando um muro em direção a uma área de mata.</p>
<p>Com o auxílio de um drone policial, a Polícia Militar localizou o suspeito, que foi atingido na perna, recebeu atendimento médico e foi encaminhado ao hospital, permanecendo sob custódia. Nenhuma outra pessoa além do suspeito ficou ferida durante o confronto.</p>
<p>A via onde ocorreu o fato é uma rua geral com grande circulação de veículos e presença de moradores no momento. O caso está em apuração pelas autoridades competentes. A situação mobilizou moradores locais, que acompanharam a troca de tiros, descrevendo o episódio como semelhante a um faroeste.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pitbull é morto com tiro após tentar atacar idosa e policial em Xanxerê]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_17360a7bb35a01747bce51287c2800dfb6b4eee2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:08:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:17360a7bb35a01747bce51287c2800dfb6b4eee2]]></guid>
<description><![CDATA[Um cão da raça pitbull foi morto pela Polícia Militar após atacar uma idosa e um policial no bairro São Jorge, em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cão da raça pitbull foi morto pela Polícia Militar após atacar uma idosa e um policial no bairro São Jorge, em Xanxerê, Oeste de Santa Catarina. Na manhã desta segunda-feira (9), a Polícia Militar recebeu diversas ligações informando que dois cães circulavam soltos pelas ruas do bairro São Jorge, apresentando comportamento agressivo e invadindo residências, onde atacaram outros animais. Uma guarnição foi deslocada para o local e orientou os moradores a permanecerem dentro de casa com portas e portões fechados.</p>
<p>Durante o atendimento, um dos cães entrou em uma residência onde estava uma idosa, atacou e matou o cachorro dela e avançou contra a mulher. Policiais tentaram conter o animal, que também investiu contra um dos agentes. Para cessar o ataque, foi efetuado um disparo de arma de fogo, que matou o pitbull no local.</p>
<p>O O proprietário dos animais, um homem de 27 anos, foi identificado e teve um termo circunstanciado registrado por omissão na cautela na guarda dos cães. A Polícia Militar reforça a importância da guarda responsável de animais para evitar situações de risco à população, especialmente no caso de cães de grande porte.</p>
<p>A ação da Polícia Militar evitou maiores danos à idosa e ao policial durante o incidente com os cães soltos em Xanxerê.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são encontrados mortos em apartamento no Centro de Joinville]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a7df7e095151dde86bb6e225274558d6eefc6024/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:17:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a7df7e095151dde86bb6e225274558d6eefc6024]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher e o filho foram encontrados mortos dentro de um apartamento na Rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, na tarde desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher e o filho foram encontrados mortos dentro de um apartamento na Rua Abdon Batista, no Centro de Joinville, na tarde desta segunda-feira. A Polícia Militar foi acionada após moradores relatarem que mãe e filho não eram vistos havia alguns dias e que um forte odor vinha do interior do imóvel. No local, os policiais encontraram a porta do apartamento destrancada e localizaram os corpos em um dos quartos, sobre a cama.</p>
<p>No apartamento, havia uma churrasqueira aparentemente usada recentemente. A Polícia Científica e a Polícia Civil assumiram os procedimentos legais, e o caso segue sob investigação.</p>
<p>Ainda não é possível detalhar as circunstâncias das mortes. As conclusões das perícias criminais são aguardadas para entender o ocorrido. As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer as causas das mortes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cliente é nocauteado por segurança de restaurante na Praia Brava, em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e94d8de898be412da293126a3deaef2e1b2e72c1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 20:46:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e94d8de898be412da293126a3deaef2e1b2e72c1]]></guid>
<description><![CDATA[Um cliente foi hospitalizado após ser agredido por um segurança em um restaurante da Praia Brava, em Itajaí. O caso foi registrado como lesão corporal dolosa e está sob investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cliente foi hospitalizado após ser agredido por um segurança em um restaurante da Praia Brava, em Itajaí. O caso foi registrado como lesão corporal dolosa e está sob investigação.</p>
<p>O incidente ocorreu na noite de domingo, quando um grupo chegou ao restaurante Sushiarte próximo do horário de fechamento. Apesar do estabelecimento estar em processo de encerramento, os clientes foram informados de que poderiam ser atendidos e fizeram seus pedidos.</p>
<p>Quando um amigo do grupo tentou entrar no restaurante, o segurança impediu a entrada, alegando que o local já estava fechado. A situação evoluiu para uma discussão e, em seguida, para agressão física. A vítima foi atingida, caiu desacordada por cerca de dez minutos e precisou ser hospitalizada com sangramento na cabeça, suspeita de sangramento interno no crânio e perda temporária de audição em um dos ouvidos.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e registrou a ocorrência como lesão corporal leve dolosa. A vítima apresentava odor etílico e falas desconexas durante a abordagem e optou por não assinar o boletim de ocorrência. O caso segue em apuração pelas autoridades competentes.</p>
<p>O restaurante não respondeu às tentativas de contato para esclarecimentos sobre o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo de Santa Catarina confirma início da Via Mar para o primeiro semestre de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_060af732a00733174c85250506a8367550f75c26/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:36:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:060af732a00733174c85250506a8367550f75c26]]></guid>
<description><![CDATA[O governador Jorginho Mello anunciou que as obras da Via Mar, rodovia paralela à BR-101, devem começar até a metade de 2026, com investimento estimado entre R$ 1 bilhão e R$ 1,5 bilhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador Jorginho Mello anunciou que as obras da Via Mar, rodovia paralela à BR-101, devem começar até a metade de 2026, com investimento estimado entre R$ 1 bilhão e R$ 1,5 bilhão.</p>
<p>A Via Mar é um projeto estratégico para melhorar o tráfego no trecho entre Itajaí e Tijucas, onde a BR-101 enfrenta intenso fluxo de veículos. O governo estadual está finalizando os cinco projetos necessários e planeja lançar a concessão pública ainda neste ano, com financiamento por meio de Parceria Público-Privada (PPP).</p>
<p>O anúncio foi feito durante a assinatura da licença ambiental da Marina Beira-Mar Norte, em Florianópolis, obra que será executada com recursos da iniciativa privada, sem custo para o estado. O governador destacou a colaboração entre o governo, o Instituto do Meio Ambiente e a prefeitura da capital.</p>
<p>Além da Via Mar, outro projeto importante é o aprofundamento do canal da Baía da Babitonga, no Norte do estado, previsto para ser concluído até meados de 2026. Santa Catarina contará com oito portos ativos após a abertura de dois novos terminais na região de Joinville, número único entre os estados brasileiros.</p>
<p>Os investimentos em infraestrutura rodoviária e portuária reforçam o compromisso do governo estadual em promover o desenvolvimento e a mobilidade em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é condenado a 39 anos por tentativa de feminicídio e posse ilegal de armas em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f44e23676aaaa7ce7555e272a310b20fa54db4dc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:24:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f44e23676aaaa7ce7555e272a310b20fa54db4dc]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi condenado a 39 anos e 20 dias de prisão após tentar matar a ex-companheira e o filho dela durante as comemorações de Réveillon em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi condenado a 39 anos e 20 dias de prisão após tentar matar a ex-companheira e o filho dela durante as comemorações de Réveillon em Santa Catarina. O crime ocorreu na madrugada do dia 1º de janeiro de 2025, quando o réu descumpriu medida protetiva e invadiu a residência da ex-companheira. Ele a atingiu com uma facada no abdômen, enquanto o filho da vítima tentou impedir a agressão e também foi esfaqueado no peito e no tórax.</p>
<p>Ambas as vítimas foram socorridas a tempo e passaram por cirurgias de emergência, sobrevivendo ao ataque. O homem permaneceu preso preventivamente desde o crime e agora cumpre pena em regime fechado, sem direito a recorrer em liberdade.</p>
<p>Durante mandado de busca e apreensão, policiais encontraram na casa do acusado uma espingarda calibre .22 com uso restrito e sem numeração, além de munições e chumbos armazenados ilegalmente.</p>
<p>O réu foi condenado por tentativa de feminicídio com agravantes, tentativa de homicídio contra o ex-enteado, posse irregular de munição e posse ilegal de arma de fogo. A sentença reforça a resposta do sistema de Justiça aos crimes de violência doméstica em Santa Catarina.</p>
<p>O caso foi julgado pelo Tribunal do Júri de Caçador, no Meio-Oeste do estado, reafirmando o compromisso com o combate à violência doméstica e familiar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gigante têxtil de SC adquire marca e anuncia pacote de investimentos de R$ 35 milhões]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6dbe0c1f3e1b88fd78a6fc1637a4a1395fe0f5b3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 19:20:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6dbe0c1f3e1b88fd78a6fc1637a4a1395fe0f5b3]]></guid>
<description><![CDATA[A Appel Home, indústria têxtil de Brusque, adquiriu a Casa Argivai e anunciou um investimento de R$ 35 milhões para expandir sua atuação nos segmentos de mesa, cozinha e decoração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Appel Home, indústria têxtil de Brusque, adquiriu a Casa Argivai e anunciou um investimento de R$ 35 milhões para expandir sua atuação nos segmentos de mesa, cozinha e decoração.</p>
<p>A aquisição da Casa Argivai integra um pacote de investimentos preparado para os 50 anos da Appel Home, reforçando a estratégia de expansão do portfólio e fortalecimento da presença no varejo nacional. A Casa Argivai atua nacionalmente no segmento de mesa posta, cozinha e decoração, complementando o mix de cama, mesa e banho da Appel Home.</p>
<p>A meta é triplicar o faturamento da Casa Argivai, que atualmente é de R$ 12 milhões, em até três anos, superando R$ 30 milhões. Para isso, a empresa planeja reestruturar o portfólio, ampliar a capilaridade comercial e fortalecer a presença nos pontos de venda, mantendo a identidade própria da marca com suporte da estrutura industrial, logística e comercial da Appel Home.</p>
<p>A integração envolve equipes e áreas como produto, planejamento, marketing e vendas, além da expansão da linha Argivai para toda a base de clientes da Appel Home. Em 2025, a empresa registrou crescimento de 20% no faturamento e projeta avançar 30% em 2026, impulsionada por novos investimentos e ampliação da presença no varejo nacional.</p>
<p>A operação marca um momento de crescimento acelerado para a Appel Home, que busca consolidar sua posição no mercado têxtil nacional por meio da ampliação de marcas e investimentos estratégicos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é encontrada morta por asfixia em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_754538bf1ce0e58e9d4c98c2bc5438b5c88bfaff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:15:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:754538bf1ce0e58e9d4c98c2bc5438b5c88bfaff]]></guid>
<description><![CDATA[Ana Paula Farias, de 42 anos, foi encontrada sem vida em uma residência no bairro das Nações. O companheiro é o principal suspeito e está foragido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ana Paula Farias, de 42 anos, foi encontrada sem vida em uma residência no bairro das Nações. O companheiro é o principal suspeito e está foragido. A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência em uma casa na Rua Peru, onde encontrou Ana Paula Farias já sem sinais vitais. A vítima morreu por asfixia mecânica, causada por estrangulamento.</p>
<p>A área foi isolada para perícia da Polícia Científica, que recolheu elementos para auxiliar nas investigações. O companheiro da vítima, de 45 anos, não foi localizado e é considerado foragido, com buscas em andamento na região.</p>
<p>Ana Paula Farias trabalhava como terapeuta integrativa, atuando com práticas naturais e terapias complementares à medicina convencional. Ela também cursava Tecnólogo em Acupuntura.</p>
<p>A Polícia Civil está responsável pela investigação do caso, que segue para esclarecer a dinâmica do crime e confirmar as circunstâncias da morte. O caso é tratado como feminicídio e as autoridades continuam as buscas pelo suspeito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro pessoas ficam feridas em explosão em marina de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_72edb981ec082ac11c95c6d8f80eda42faba2f57/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:34:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:72edb981ec082ac11c95c6d8f80eda42faba2f57]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro pessoas sofreram queimaduras após uma explosão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro pessoas sofreram queimaduras após uma explosão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus, em Florianópolis. O acidente ocorreu durante a limpeza de um pequeno galpão, envolvendo uma lavadora de alta pressão. As vítimas apresentaram queimaduras de.</p>
<p>A causa da explosão ainda não foi confirmada oficialmente. A principal suspeita é um curto-circuito no equipamento elétrico que teria entrado em contato com vapores de combustível, provocando a explosão.</p>
<p>As identidades das vítimas não foram divulgadas até o momento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
