<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 02:11:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem joga mala com mais de R$ 400 mil em prédio de Balneário Camboriú durante operação da PF]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8cabb8fe93de1f484c4a230100680a9b818bdb79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 01:27:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8cabb8fe93de1f484c4a230100680a9b818bdb79]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o cumprimento de mandados da Operação Barco de Papel, um homem foi flagrado arremessando uma mala com R$ 429 mil em espécie pela janela de um apartamento em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o cumprimento de mandados da Operação Barco de Papel, um homem foi flagrado arremessando uma mala com R$ 429 mil em espécie pela janela de um apartamento em Balneário Camboriú.</p>
<p>O episódio ocorreu em um prédio construído pela família do homem que jogou a mala, identificado como Igor Paganini. Até o momento da ação, ele não era alvo da operação. A Polícia Federal cumpria mandado de busca e apreensão contra outra pessoa suspeita de envolvimento com lavagem de dinheiro para o grupo investigado.</p>
<p>A investigação apura crimes contra o sistema financeiro relacionados à gestão de recursos da RioPrevidência, que teria investido cerca de R$ 2,6 bilhões em ativos ligados ao Banco Master. Durante essa fase da operação, além do dinheiro recuperado, foram apreendidos dois veículos de luxo e dois smartphones, incluindo uma BMW que teria pertencido ao ex-presidente da RioPrevidência, Deivis Antunes.</p>
<p>A investigação segue em andamento, com a Polícia Federal aprofundando as apurações sobre os crimes financeiros envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
