<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (NSC Total)</title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 18:18:35 +0000</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Colisão entre scooter e carro deixa dois feridos e tinta espalhada em Blumenau]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/colisao-deixa-dois-feridos-em-sc-e-pinta-rua-de-branco-apos-lata-de-tinta-romper</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.nsctotal.com.br/noticias/colisao-deixa-dois-feridos-em-sc-e-pinta-rua-de-branco-apos-lata-de-tinta-romper</guid>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:12:56 +0000</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<description><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo uma scooter e um Honda Civic na manhã deste sábado em Blumenau resultou em dois feridos e tinta espalhada pela rua após uma lata de tinta romper-se no local.</p>
<p>A colisão ocorreu quando a scooter elétrica transitava pela ciclofaixa e foi atingida por um carro que saía de um estabelecimento comercial. O condutor da scooter teve o pé direito preso entre a roda e o paralama do veículo, necessitando de equipamentos para o desencarceramento do membro. Ele estava consciente e apresentava suspeita de ruptura no osso da coxa direita.</p>
<p>A passageira da scooter, esposa do condutor, sofreu escoriações leves no joelho direito e no tornozelo esquerdo, mas optou por não ser encaminhada ao hospital. O motorista do Honda Civic não se feriu.</p>
<p>Durante a colisão, uma lata de tinta de 18 litros, transportada pelo condutor da scooter, se rompeu e espalhou tinta pela via. A equipe de resgate realizou a limpeza do local para garantir a segurança no trânsito.</p>
<p>O atendimento ao acidente foi realizado pela equipe de resgate local, que também cuidou da limpeza da área afetada pela tinta.</p>
]]></description>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Serra do Rio do Rastro cartão-postal de Santa Catarina com 284 curvas]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/serra-do-rio-do-rastro-tem-paisagens-de-tirar-o-folego-e-e-cartao-postal-de-sc-tudo-que-voce-precisa-saber</link>
<guid isPermaLink="true">https://www.nsctotal.com.br/noticias/serra-do-rio-do-rastro-tem-paisagens-de-tirar-o-folego-e-e-cartao-postal-de-sc-tudo-que-voce-precisa-saber</guid>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:00:00 +0000</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<description><![CDATA[
<p>A Serra do Rio do Rastro, na rodovia SC-390, é uma das estradas mais espetaculares do Sul do Brasil, ligando o planalto serrano ao litoral com 284 curvas sinuosas e altitude de 1.421 metros.</p>
<p>O trajeto entre Bom Jardim da Serra, no topo, e Lauro Müller, no pé da serra, oferece uma experiência visual única e um desafio para motoristas, motociclistas e ciclistas. A subida ou descida principal dura entre 20 e 40 minutos, dependendo do tráfego e das paradas, mas o passeio completo pode levar mais tempo.</p>
<p>A região é conhecida pela instabilidade climática e neblina densa que pode surgir rapidamente, prejudicando a visibilidade. A melhor época para visitar é o inverno, quando há maior chance de céu limpo, apesar do frio intenso e possibilidade de neve. O verão é mais ameno, porém com maior incidência de chuvas. O ideal é percorrer a estrada entre 10h e 14h para melhor visibilidade.</p>
<p>A estrada é feita de concreto para maior aderência, mas é estreita, exigindo atenção redobrada, especialmente nas curvas fechadas onde caminhões e ônibus podem invadir a pista contrária. É importante usar o freio motor na descida, evitar frenagens constantes e dar preferência a veículos que sobem nas curvas mais fechadas. Em caso de neblina densa, recomenda-se ligar os faróis de neblina e seguir em velocidade reduzida até local seguro.</p>
<p>Entre as atrações imperdíveis estão o Mirante da Serra do Rio do Rastro, no topo, com vista panorâmica das curvas, estacionamento, lojas e banheiros; o Monumento aos Tropeiros, que homenageia a história da estrada; e o Cânion da Ronda, próximo ao mirante, com vista lateral da serra e dos parques eólicos. À noite, a iluminação das curvas cria um efeito visual conhecido como 'fio de luz'.</p>
<p>A Serra do Rio do Rastro é um destino que exige planejamento, atenção e respeito às condições da estrada, proporcionando uma experiência única em Santa Catarina para quem aprecia paisagens naturais e desafios na condução.</p>
]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
