<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 20:10:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após atirar e manter arma ilegal em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_762938104f7aa29c775e6bf7765ce228a3c7da96/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:45:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:762938104f7aa29c775e6bf7765ce228a3c7da96]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos foi preso após efetuar disparos de arma de fogo no bairro Sertão do Trombudo, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 36 anos foi preso após efetuar disparos de arma de fogo no bairro Sertão do Trombudo, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A ocorrência foi registrada por volta das 22h30, na Rua 406H, onde a Polícia Militar foi acionada após relatos de disparos na região. Testemunhas informaram que dois veículos deixaram o local logo após os tiros, sendo uma VW Saveiro branca e uma Mercedes-Benz sedan escura.</p>
<p>Durante buscas, os policiais localizaram os veículos no pátio de uma marmoraria. Na abordagem, foram encontrados estojos deflagrados e munições intactas no interior da Mercedes-Benz. O proprietário do veículo assumiu ter realizado os disparos.</p>
<p>Com o apoio de uma mulher que estava no local, a polícia localizou uma pistola calibre 9mm com seletor de rajada, além de carregadores e munições, incluindo cartuchos calibre 12. O acessório é considerado de uso restrito pela legislação vigente.</p>
<p>O homem recebeu voz de prisão por disparo de arma de fogo e posse ou porte ilegal de munição de uso restrito. Ele foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil de Itapema, junto com a arma e os materiais apreendidos. O caso será investigado.</p>
<p>A Polícia Militar segue atuando para garantir a segurança na região e investigar os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de ferrovia entre Chapecó e Correia Pinto em Santa Catarina está com mais de 80% concluído]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6d920fe58175a138f02728be9bb986eff4bb6f1b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:21:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d920fe58175a138f02728be9bb986eff4bb6f1b]]></guid>
<description><![CDATA[O projeto básico da ferrovia de 319 quilômetros entre Chapecó e Correia Pinto alcançou 82% de execução e tem previsão de conclusão para março, com custo de elaboração de R$ 28,9 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto básico da ferrovia de 319 quilômetros entre Chapecó e Correia Pinto alcançou 82% de execução e tem previsão de conclusão para março, com custo de elaboração de R$ 28,9 milhões.</p>
<p>A ferrovia tem investimento estimado em mais de R$ 10 bilhões e ainda não tem data definida para o início das obras. O empreendimento deve ser concedido à iniciativa privada, com possível aporte parcial do governo do Estado.</p>
<p>O traçado foi planejado para facilitar o escoamento da produção do Oeste catarinense em direção ao litoral, principalmente para exportação, e também para o transporte de insumos importados no sentido inverso. A conexão em Correia Pinto permitirá acesso à Malha Sul ferroviária, sujeita a autorização do Ministério dos Transportes.</p>
<p>Além desse projeto, o governo estadual contratou o projeto da ferrovia entre Araquari e Navegantes, com 62 quilômetros, que deve conectar os portos de São Francisco do Sul e Itajaí/Navegantes. A conclusão desse projeto está prevista para outubro.</p>
<p>A expansão da malha ferroviária em Santa Catarina é vista como estratégica para reduzir custos logísticos e aumentar a competitividade da produção local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
