<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 22:47:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é presa após tentar matar a própria filha recém-nascida em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-presa-apos-tentar-matar-a-propria-filha-recem-nascida-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:33:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:38afdbd3c8f0d335963da250cc1cd35651e6b5b7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma recém-nascida de seis dias foi socorrida pela avó e permanece hospitalizada após uma tentativa de homicídio na cidade de Modelo, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma recém-nascida de seis dias foi socorrida pela avó e permanece hospitalizada após uma tentativa de homicídio na cidade de Modelo, Oeste de Santa Catarina. A mãe da criança, de 32 anos, foi presa em flagrante no hospital da cidade, para onde mãe e bebê foram levadas após o acionamento do socorro. A mulher teria tentado asfixiar a recém-nascida dentro da residência da família, pressionando-a contra o próprio corpo.</p>
<p>A avó da bebê interveio imediatamente ao presenciar a situação e acionou os serviços de emergência, o que foi decisivo para preservar a vida da criança. Durante o atendimento médico, foram constatadas lesões na região abdominal da recém-nascida, compatíveis com tentativa de sufocamento.</p>
<p>A suspeita possui histórico de transtornos psiquiátricos graves e não estaria fazendo uso regular da medicação. O quadro teria sido agravado pelo período pós-parto, já que o nascimento ocorreu em casa, sem acompanhamento médico.</p>
<p>Após audiência de custódia, a prisão em flagrante da mulher foi convertida em internação compulsória em hospital psiquiátrico, medida adotada para tratamento especializado e proteção da criança.</p>
<p>A recém-nascida segue hospitalizada sob observação, enquanto a mãe permanece internada para tratamento psiquiátrico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão carregado com MDF tomba na rodovia SC-477 em Canoinhas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-carregado-com-mdf-tomba-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:13:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d78a6adb526b64a1295ebf13c8c5bc194dfd306d]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão tombou na manhã desta quarta-feira na rodovia SC-477, em Canoinhas, provocando ferimentos leves ao motorista e obstrução parcial da pista no quilômetro 8.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão tombou na manhã desta quarta-feira na rodovia SC-477, em Canoinhas, provocando ferimentos leves ao motorista e obstrução parcial da pista no quilômetro 8. O acidente ocorreu por volta das 8h24 e mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar e da Polícia Militar Rodoviária. O caminhão seguia no sentido crescente da rodovia quando o condutor acionou os freios ao ouvir um barulho, fazendo com que a cabine baixasse e o veículo tombasse.</p>
<p>Com o tombamento, parte da carga composta por chapas de MDF caiu sobre a pista no sentido decrescente, exigindo desvio do tráfego. O trecho é pavimentado com concreto e possui sinalização em boas condições, com pista seca e tempo firme no momento do acidente.</p>
<p>O motorista, de 62 anos, sofreu escoriações na cabeça e na perna esquerda, foi atendido e liberado após exames no Hospital Santa Cruz. A análise preliminar indica que o caminhão pode ter sido conduzido acima da velocidade permitida de 60 km/h, e uma frenagem brusca próxima a uma curva acentuada pode ter causado o tombamento.</p>
<p>A Polícia Militar Rodoviária informa que a conclusão tem caráter preliminar e poderá ser confirmada ou revista após a emissão dos laudos periciais definitivos. As investigações seguem para esclarecer as causas do acidente e garantir a segurança no trecho da rodovia SC-477.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Assistência Social em Criciúma apresenta balanço com novos serviços e ampliação de atendimentos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/assistencia-social-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:42:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6a8cdd3bbd0b897a638bbd263a5742c0659ddb4d]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Assistência Social e Habitação de Criciúma divulgou o balanço das ações de 2025, destacando abordagens de rua, atendimentos no Centro POP e a criação da Central do Recomeço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Assistência Social e Habitação de Criciúma divulgou o balanço das ações de 2025, destacando abordagens de rua, atendimentos no Centro POP e a criação da Central do Recomeço.</p>
<p>Durante o ano de 2025, foram realizadas 2.350 abordagens a pessoas em situação de rua, direcionando-as para serviços municipais como o Centro POP, que registrou 3.031 atendimentos. O Centro POP funciona com plantão 24 horas, oferecendo acompanhamento técnico, encaminhamentos e suporte para a reinserção social.</p>
<p>A prefeitura também atuou na área de saúde mental e enfrentamento à dependência química, ampliando vagas em unidades terapêuticas e garantindo intervenções clínicas em situações de emergência. Um novo modelo de atendimento, a Central do Recomeço, foi criado para integrar serviços de assistência social, saúde mental e empregabilidade, oferecendo pernoite para até 40 pessoas por até três meses.</p>
<p>Outras ações incluem a entrega de mais de 130 escrituras para regularização fundiária e a implementação do serviço Família Acolhedora, que acolheu cinco crianças em quatro famílias cadastradas. Para 2026, estão previstas a ampliação da rede com um abrigo para mulheres vítimas de violência, um Centro Dia do Idoso, além de reformas nos CRAS e na sede do CREAS.</p>
<p>O trabalho da assistência social em Criciúma reforça o compromisso com políticas públicas estruturadas e contínuas, visando garantir direitos, oferecer suporte qualificado e ampliar oportunidades para pessoas em vulnerabilidade socioeconômica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma realiza obras de pavimentação em 24 ruas da cidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pavimentacao-em-criciuma-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:42:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bec360f13a2d0bdc7f7d00545de164cbd42026c3]]></guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Criciúma está executando um cronograma de obras que contempla a pavimentação e manutenção de 24 ruas em diferentes regiões do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Criciúma está executando um cronograma de obras que contempla a pavimentação e manutenção de 24 ruas em diferentes regiões do município. Em janeiro, foram concluídas as obras em 14 ruas, totalizando mais de cinco mil metros de pavimentação asfáltica, incluindo um trecho de aproximadamente 800 metros na rua Joaquim Nabuco, no Centro. A ação segue com a requalificação de outras 10 ruas programadas para fevereiro, somando mais de 6,6 mil metros de pavimentação.</p>
<p>Além da pavimentação, o cronograma prevê a manutenção da pintura viária em 12 ruas, entre elas a avenida Centenário. Obras de drenagem e requalificação viária continuam na rua Antônio de Lucca, no bairro Pio Corrêa, com bloqueios de trânsito realizados de forma pontual para minimizar transtornos.</p>
<p>No Distrito de Rio Maina, as intervenções incluem drenagem, pavimentação e sinalização viária. Recentemente foi concluída a revitalização da rua João Ronchi, e as equipes atuam na avenida dos Imigrantes, com sequência prevista para as ruas Virgílio Mondardo e Francisco de Assis Macarini, totalizando mais de 1,5 mil metros de pavimentação.</p>
<p>As obras visam melhorar a mobilidade, a segurança viária e a durabilidade do pavimento em Criciúma, com planejamento e cronograma definidos para garantir eficiência e qualidade de vida à população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chapecó sedia eventos e impulsiona motonáutica na cidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motonautica-em-chapeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 21:41:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:00eef97757c7a65ff525c46637c8167d17a7196a]]></guid>
<description><![CDATA[Chapecó se prepara para receber o Raid das Américas e o Sulbrasileiro de Motonáutica, eventos que reforçam a motonáutica como atrativo turístico e esportivo na região do Goio-Ên.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Chapecó se prepara para receber o Raid das Américas e o Sulbrasileiro de Motonáutica, eventos que reforçam a motonáutica como atrativo turístico e esportivo na região do Goio-Ên. O lançamento oficial dos eventos ocorreu em reunião na prefeitura de Chapecó, reunindo autoridades locais, organizadores e representantes das forças de segurança para definir os preparativos das competições nas águas do rio Uruguai.</p>
<p>O secretário de Esporte e Juventude, Agnaldo Veriato Pereira, destacou a preparação do local para receber um grande público, com provas e shows musicais, consolidando Chapecó como polo do esporte aquático.</p>
<p>O prefeito João Rodrigues ressaltou a importância dos eventos para o turismo no Vale do Rio Uruguai e a parceria com a Associação Gaúcha de Motonáutica, que trouxe pilotos nacionais e internacionais, incluindo o Raid das Américas com competidores da Argentina e Uruguai.</p>
<p>Rodrigo Polasek, presidente da AMORGS, confirmou mais de 30 barcos participantes, com treinos nas manhãs e provas oficiais à tarde, em circuitos que variam de 700 metros a 80 quilômetros, prometendo um espetáculo de adrenalina nas águas.</p>
<p>Alguns barcos estarão em exposição no Parque Edir de Marco a partir de sexta-feira, oferecendo ao público a oportunidade de conhecer de perto as embarcações que participam dos eventos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
