<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 13:47:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Esporotricose: doença que afeta gatos e humanos é registrada em Cocal do Sul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/entenda-a-doenca-que-afeta-gatos-e-humanos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:14:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:640d00e536b8adefa24d873429b14fa184746e91]]></guid>
<description><![CDATA[Um novo caso de esporotricose em Cocal do Sul, no Sul de Santa Catarina, alerta para a importância da prevenção e do tratamento adequado da doença que atinge gatos e humanos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um novo caso de esporotricose em Cocal do Sul, no Sul de Santa Catarina, alerta para a importância da prevenção e do tratamento adequado da doença que atinge gatos e humanos. A esporotricose é uma micose subcutânea causada por fungos do gênero Sporothrix, encontrados no solo, vegetais em decomposição e espinhos. A transmissão ocorre principalmente por meio de arranhaduras e mordidas de gatos infectados, que também são vítimas da doença. O fungo Sporothrix brasiliensis é o agente mais comum no Brasil e possui alta patogenicidade.</p>
<p>Nos humanos, os sintomas começam com lesões parecidas com picadas de inseto, que evoluem para nódulos e feridas. Formas mais graves podem atingir pulmões, articulações e mucosas. Nos gatos, as lesões ulceradas aparecem na cabeça, membros e cauda, acompanhadas de corrimento purulento ou sanguinolento, perda de apetite e emagrecimento. O período de incubação em gatos varia de 1 a 12 semanas.</p>
<p>O diagnóstico da esporotricose exige exames laboratoriais para isolamento do fungo em amostras das lesões. O tratamento, disponível pelo Sistema Único de Saúde, utiliza antifúngicos como itraconazol, iodeto de potássio, terbinafina e anfotericina B em casos graves, devendo ser seguido até o fim mesmo com a melhora dos sintomas.</p>
<p>A prevenção envolve o uso de luvas e roupas de proteção ao lidar com terra e vegetação, evitar contato com feridas suspeitas em gatos e manter os animais em ambiente domiciliar para reduzir o risco de contaminação. Animais com suspeita da doença devem ser levados ao veterinário e não abandonados. O descarte correto de animais mortos é por incineração,.</p>
<p>A esporotricose é uma doença que requer atenção e cuidados tanto para humanos quanto para gatos, reforçando a importância da informação correta para evitar o abandono e o agravamento do problema nas cidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre na SC-163 e motorista embriagado é preso após fugir do local]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-na-sc-163-e-motorista-embriagado-e-preso-apos-fugir-do-local/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:45:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:42697260a311dad9c3cbfd9514ae3b4e0b9acf16]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 36 anos morreu após um grave acidente na rodovia SC-163, em Itapiranga. O motorista do carro envolvido foi preso por dirigir embriagado e fugir do local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista de 36 anos morreu após um grave acidente na rodovia SC-163, em Itapiranga. O motorista do carro envolvido foi preso por dirigir embriagado e fugir do local. O acidente ocorreu na tarde de quarta-feira na SC-163, envolvendo uma motocicleta Honda Biz e um automóvel Renault Sandero. O motociclista, identificado como Bruno Zimmer, foi socorrido com múltiplas lesões, mas não resistiu e faleceu no hospital de Itapiranga.</p>
<p>O motorista do Renault, de 53 anos, fugiu sem prestar socorro, mas foi localizado escondido entre árvores próximo ao local do acidente. O teste do bafômetro indicou 0,84 mg/l de álcool no ar expelido, e ele foi preso pela Polícia Militar Rodoviária.</p>
<p>O trecho da rodovia onde ocorreu a colisão possui sinalização adequada e limite de velocidade de 80 km/h. As causas do acidente ainda não foram determinadas, pois as declarações dos envolvidos não foram colhidas.</p>
<p>O motorista responderá pelos crimes de homicídio culposo na direção de veículo automotor, fuga do local do acidente e conduzir veículo sob efeito de álcool. O velório da vítima ocorre na localidade de Linha Conceição, em Itapiranga, com sepultamento previsto para quinta-feira às 16h.</p>
<p>Quem for impactado pode acompanhar as orientações divulgadas nos canais oficiais e procurar atendimento, se necessário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
