<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 14:11:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idoso de 75 anos sofre queda de cerca de 6 metros durante trabalho em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5dddc74a43e5143c49a819319c8172096c47b4af/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:00:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5dddc74a43e5143c49a819319c8172096c47b4af]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 75 anos ficou gravemente ferido após cair de uma escada na tarde de quarta-feira, no bairro 1º de Maio, em Içara, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 75 anos ficou gravemente ferido após cair de uma escada na tarde de quarta-feira, no bairro 1º de Maio, em Içara, Santa Catarina. O acidente aconteceu por volta das 16h04 na rua Cruz e Souza. O idoso realizava um trabalho utilizando uma escada quando perdeu o equilíbrio e caiu de uma altura aproximada de seis metros. Testemunhas acionaram o socorro imediatamente e, ao chegar ao local, as equipes encontraram a vítima inconsciente, com suspeita de traumatismo cranioencefálico e sangramento decorrente da queda.</p>
<p>Após os primeiros atendimentos no local, o idoso foi imobilizado e recebeu suporte inicial. Em seguida, a equipe do Saer/Samu Aeromédico realizou o atendimento avançado e transportou a vítima de helicóptero até o Hospital São José, em Criciúma, referência para casos de maior complexidade na região. O uso do transporte aéreo permitiu a redução do tempo de deslocamento para atendimento especializado.</p>
<p>Até a manhã seguinte ao acidente, não havia atualização oficial sobre o estado de saúde do paciente. A identidade do idoso não foi divulgada. Autoridades reforçam a importância de cuidados redobrados ao utilizar escadas, especialmente em trabalhos em altura, para prevenir acidentes graves.</p>
<p>Casos de queda de altura são frequentes em atendimentos de resgate, principalmente em trabalhos domésticos ou de manutenção sem equipamentos de proteção adequados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge apartamento e moradores fogem a tempo em Palhoça]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4dc38df38bbe77e87eaaa7be357b2fd1d861066e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:00:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4dc38df38bbe77e87eaaa7be357b2fd1d861066e]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio ocorreu em um apartamento no bairro Bela Vista, em Palhoça, na manhã desta quinta-feira, mas os moradores conseguiram sair a tempo e não houve vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio ocorreu em um apartamento no bairro Bela Vista, em Palhoça, na manhã desta quinta-feira, mas os moradores conseguiram sair a tempo e não houve vítimas. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado por volta das 8h23 para atender a uma ocorrência de incêndio em uma quitinete destinada à locação. O imóvel faz parte de uma edificação em alvenaria composta por quitinetes.</p>
<p>O fogo ficou restrito a um dos cômodos da quitinete, o quarto. Quando a guarnição chegou, as chamas já haviam sido controladas pelo proprietário. As equipes realizaram a extinção final, rescaldo e resfriamento do ambiente.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros reforça que permanece à disposição da população para atendimentos emergenciais pelo número 193.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria chega nesta sexta e aumenta risco de temporais durante o Carnaval em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_80da933bc0214b71deb377836a96ac6d0e57314a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:25:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:80da933bc0214b71deb377836a96ac6d0e57314a]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina terá temperaturas elevadas e instabilidade no início do Carnaval, com risco de temporais intensos a partir desta sexta-feira devido à passagem de uma frente fria.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina terá temperaturas elevadas e instabilidade no início do Carnaval, com risco de temporais intensos a partir desta sexta-feira devido à passagem de uma frente fria. Até sexta-feira, o calor predomina no estado, com máximas entre 30°C e 37°C dependendo da região. A combinação de calor e umidade favorece o desenvolvimento de temporais isolados a partir de quinta-feira, especialmente nas áreas de divisa com o Rio Grande do Sul e no litoral.</p>
<p>Na sexta-feira, a passagem da frente fria traz temporais com chuva intensa, raios, ventos fortes e possibilidade de granizo em todas as regiões. O Vale do Itajaí e o Litoral Norte podem registrar volumes elevados de chuva em curto período, aumentando o risco de alagamentos e enxurradas.</p>
<p>No sábado, o sistema se afasta para o alto-mar, mas o tempo permanece instável com temporais isolados e chuva persistente no Litoral Sul, mantendo o risco para alagamentos até terça-feira de Carnaval.</p>
<p>A Defesa Civil orienta a população a evitar exposição solar nas horas mais quentes, usar protetor solar, manter hidratação e redobrar cuidados com crianças, idosos e animais. Em caso de temporais, recomenda buscar abrigo seguro e evitar áreas de risco, além de não atravessar áreas alagadas.</p>
<p>A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil reforça a importância de acompanhar as atualizações e alertas meteorológicos nos canais oficiais nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Escola pública integral em Florianópolis tem inauguração atrasada e custos elevados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_0ecc3acad258b74d7f0b5ecaa0dc590b6534512a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:23:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ecc3acad258b74d7f0b5ecaa0dc590b6534512a]]></guid>
<description><![CDATA[A futura unidade escolar da rede municipal de Florianópolis, localizada em um antigo casarão no Centro, enfrenta atrasos na inauguração e gera gastos significativos para a prefeitura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A futura unidade escolar da rede municipal de Florianópolis, localizada em um antigo casarão no Centro, enfrenta atrasos na inauguração e gera gastos significativos para a prefeitura.</p>
<p>O imóvel, pertencente à Mitra Metropolitana e alugado pela prefeitura, seria transformado em uma escola pública de tempo integral com capacidade para cerca de 300 alunos. A expectativa inicial era entregar a unidade no A inauguração também não foi realizada até o início do ano letivo de 2026, que começou no dia 11 de fevereiro.</p>
<p>A prefeitura desembolsa mensalmente R$ 65 mil pelo aluguel do imóvel, totalizando R$ 390 mil desde setembro de 2025, sem que o prédio esteja sendo utilizado para fins educacionais. A Secretaria Municipal de Educação informou que as matrículas serão abertas em fevereiro e que as aulas devem começar em março, com a inauguração prevista para o aniversário da cidade, no dia 23.</p>
<p>A entrega da nova escola integral faz parte das celebrações do aniversário de Florianópolis e deve marcar uma importante etapa para a rede municipal de ensino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil cumpre mandados contra líderes de facção na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_070d8aff2be02fda0e8fafa61d0decfc8ad3860d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:23:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:070d8aff2be02fda0e8fafa61d0decfc8ad3860d]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação contra integrantes de organização criminosa ligada aos ataques ocorridos em 2024 na Grande Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação contra integrantes de organização criminosa ligada aos ataques ocorridos em 2024 na Grande Florianópolis. Na manhã desta quinta-feira, a Delegacia de Repressão ao Crime Organizado cumpriu mandados em São José e Palhoça contra 11 investigados, quatro deles com funções de comando na facção. Cerca de 80 policiais civis participaram da ação, que resultou na apreensão de equipamentos eletrônicos e documentos para perícia. Dois suspeitos seguem foragidos.</p>
<p>Os mandados são desdobramentos da disputa entre facções que causou incêndios e bloqueios de vias em outubro de 2024, principalmente no Centro e Norte da Ilha de Florianópolis. Na ocasião, veículos e ônibus foram incendiados e barricadas foram registradas. A escalada de violência teve início com tentativa de invasão à comunidade do Papaquara, seguida por confronto armado e prisões.</p>
<p>A investigação já levou à prisão de 41 integrantes da organização criminosa. O foco atual é detalhar a cadeia de comando e consolidar provas sobre a participação dos suspeitos nos ataques, especialmente no que diz respeito à logística de armas, drogas e ações de retaliação. O material apreendido será periciado para aprofundar o entendimento da estrutura interna da facção.</p>
<p>A Polícia Civil mantém uma estratégia de investigação de longo prazo para enfraquecer a organização criminosa regional. A operação desta semana tem como objetivo atingir o núcleo dirigente do grupo responsável pelos ataques, demonstrando que os desdobramentos da guerra de facções de 2024 continuam em andamento no sistema de Justiça catarinense.</p>
<p>A ofensiva reforça o compromisso das autoridades em combater o crime organizado na Grande Florianópolis por meio de ações estruturadas e contínuas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
