<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:12:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 23 anos morre após bater contra carrinho de lixo em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_deea6ebfd332eab10348491d3523c52872716567/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:12:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:deea6ebfd332eab10348491d3523c52872716567]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 23 anos morreu após se envolver em um acidente de trânsito na Rua 418, no bairro Morretes, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 23 anos morreu após se envolver em um acidente de trânsito na Rua 418, no bairro Morretes, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. O acidente ocorreu por volta das 23h de domingo, quando Gustavo Rodrigues de Oliveira conduzia uma motocicleta Honda CG 160 Titan e colidiu frontalmente contra um carrinho de lixo que estava na contramão da via. Após a colisão, o homem que carregava o carrinho deixou o local sem prestar socorro.</p>
<p>Gustavo foi socorrido e encaminhado ao hospital, mas não resistiu aos ferimentos. Ele sofreu lesões graves e foi atendido inconsciente. O caso foi registrado como acidente de trânsito com vítima fatal e lesão corporal culposa, e as circunstâncias do acidente ainda não foram apuradas.</p>
<p>Natural de Campo Mourão, no Paraná, Gustavo havia se mudado para Itapema há cerca de um ano para morar com familiares após a morte da mãe. Trabalhava como armador de ferragem e motorista de aplicativo no município.</p>
<p>A família lamentou o ocorrido e destacou que não recebeu contato da unidade de saúde até o início da manhã seguinte ao acidente, quando o óbito já havia sido confirmado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
