<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 21:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval de Balneário Camboriú promove inclusão com shows acessíveis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_b8ae1fdfa14b670781d21de73603f7537407bdea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:31:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b8ae1fdfa14b670781d21de73603f7537407bdea]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval de Balneário Camboriú, no evento Viva Folia BC 2026, implementou shows com intérpretes de Libras para garantir acessibilidade às pessoas com deficiência auditiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval de Balneário Camboriú, no evento Viva Folia BC 2026, implementou shows com intérpretes de Libras para garantir acessibilidade às pessoas com deficiência auditiva. A Prefeitura de Balneário Camboriú, por meio das secretarias de Turismo e de Assistência Social, Mulher e Família, organizou a inclusão de intérpretes da Língua Brasileira de Sinais durante as apresentações musicais do Carnaval. A iniciativa permitiu que pessoas com deficiência auditiva acompanhassem os shows com maior autonomia e participação nas festividades em diversos pontos da cidade.</p>
<p>A ação faz parte do programa BC Mais Acessível, que desenvolve políticas públicas para pessoas com deficiência no município. Foram garantidos espaços reservados e a presença de intérpretes nos palcos, promovendo inclusão e acessibilidade para que todos possam curtir o Carnaval com dignidade.</p>
<p>A prefeita Juliana Pavan ressaltou que a inclusão de recursos de acessibilidade tem sido prática em outros grandes eventos da cidade, como o Réveillon e o show de aniversário, que também contaram com áreas exclusivas para pessoas com deficiência e recursos como abafadores de ruído.</p>
<p>A programação de shows com intérpretes de Libras ocorreu em vários locais, incluindo a Praça Almirante Tamandaré, o festival Agroplay, e os palcos da Barra, Estaleiro e Centro, garantindo acessibilidade durante toda a festa.</p>
<p>A iniciativa foi destacada pelo público beneficiado, que reconheceu a importância da acessibilidade para se sentir incluído e aproveitar as apresentações musicais do Carnaval de Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval em Balneário Camboriú reúne foliões em desfiles e shows]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6d9ca03eda82291dec125dd6778cd2c0a3b322a1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d9ca03eda82291dec125dd6778cd2c0a3b322a1]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval em Balneário Camboriú movimentou a cidade com uma programação diversificada que incluiu desfiles de blocos, charangas nos bairros e atividades para crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval em Balneário Camboriú movimentou a cidade com uma programação diversificada que incluiu desfiles de blocos, charangas nos bairros e atividades para crianças. As atividades do evento Viva Folia BC aconteceram em diversos pontos do município, abrangendo bairros, a região central e a orla. Durante a tarde, charangas circularam pelos bairros Municípios, Praia dos Amores, Pioneiros, Nações, além da Quinta e Sexta avenidas, com destaque para a Charanga Mexe-Mexe, que tem 36 anos de atuação.</p>
<p>Simultaneamente, o Carnaval Infantil ocorreu em palcos no Centro, Barra e Estaleiro, oferecendo blocos e atividades como brincadeiras e pintura facial para as crianças. A organização, realizada pela Prefeitura por meio da Secretaria de Turismo, buscou promover um evento descentralizado para atender diferentes públicos.</p>
<p>À noite, a Avenida Atlântica recebeu o último dia de desfiles dos blocos de rua, com seis grupos percorrendo a orla da praia central e atraindo um grande número de foliões. A iniciativa teve como objetivo ampliar o acesso à cultura e ao lazer, distribuindo as atrações por várias regiões da cidade para incluir moradores e turistas.</p>
<p>A programação oficial do Carnaval se encerra nesta terça-feira com mais apresentações de charangas e shows no palco do Centro. Participantes destacaram a festa como segura e divertida, adequada para toda a família, e ressaltaram a energia positiva dos blocos durante os desfiles em Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú intensifica manutenção de ar-condicionado em escolas municipais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fb38af0dea56c976fc4b0b6342bb82ec2fa05783/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:30:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fb38af0dea56c976fc4b0b6342bb82ec2fa05783]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o feriado de Carnaval, 30 unidades da rede municipal de ensino de Balneário Camboriú passam por manutenção completa nos sistemas de ar-condicionado para garantir conforto térmico no retorno das aulas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o feriado de Carnaval, 30 unidades da rede municipal de ensino de Balneário Camboriú passam por manutenção completa nos sistemas de ar-condicionado para garantir conforto térmico no retorno das aulas.</p>
<p>A prefeitura de Balneário Camboriú está realizando um mutirão de manutenção nos aparelhos de ar-condicionado das escolas municipais, incluindo Núcleos de Educação Infantil e Centros Educacionais Municipais. O trabalho, iniciado antes do retorno das aulas, abrange 30 instituições e envolve instalações, ajustes, limpeza dos componentes e testes de funcionamento.</p>
<p>As equipes responsáveis realizam uma revisão detalhada dos sistemas, incluindo a verificação da parte elétrica e a substituição ou ampliação dos equipamentos quando necessário. A ação ocorre entre sexta-feira e a manhã de quarta-feira, aproveitando o período sem aulas para otimizar o serviço.</p>
<p>O objetivo da manutenção é garantir que todos os aparelhos estejam em pleno funcionamento para assegurar o conforto térmico de alunos, professores e equipes escolares no retorno às atividades. A Secretaria de Educação divulgou o cronograma completo das intervenções, com equipes atuando simultaneamente em diferentes unidades da cidade.</p>
<p>Com a manutenção intensificada, a rede municipal de ensino de Balneário Camboriú busca proporcionar um ambiente climatizado adequado para a comunidade escolar, priorizando o bem-estar durante o período letivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
