<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 00:47:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Temporais se espalham por Santa Catarina ao longo desta quinta-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/temporais-se-espalham-por-santa-catarina-ao-longo-desta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:58:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6abf5cd1dcaa0e5f0d79f84b6a8897ebd7c2f2b4]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta temporais nesta quinta-feira, com chuva intensa, raios, rajadas de vento e possibilidade de granizo, que podem causar alagamentos e destelhamentos em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta temporais nesta quinta-feira, com chuva intensa, raios, rajadas de vento e possibilidade de granizo, que podem causar alagamentos e destelhamentos em várias regiões do estado.</p>
<p>A formação de um sistema de baixa pressão no interior do continente aumenta as condições para temporais em Santa Catarina. O fenômeno favorece a ocorrência de chuva intensa em curtos períodos, acompanhada de raios, rajadas de vento e eventual queda de granizo, com risco moderado a alto para transtornos em diferentes regiões do estado.</p>
<p>As temperaturas pela manhã variam entre 16°C e 18°C nas áreas entre os Planaltos, e entre 20°C e 23°C nas demais regiões catarinenses. À tarde, as máximas se aproximam dos 32°C no Oeste e no Litoral, enquanto nas outras regiões ficam em torno dos 30°C, aumentando o calor antes da instabilidade.</p>
<p>A partir do final da manhã, as condições para temporais aumentam principalmente nas áreas que fazem divisa com o Rio Grande do Sul e, ao longo do dia, a instabilidade se espalha para as demais regiões de Santa Catarina. O cenário traz risco moderado a alto para alagamentos, enxurradas pontuais, queda de galhos e árvores, destelhamentos e danos na rede elétrica.</p>
<p>A recomendação é de atenção redobrada durante os períodos de chuva mais intensa para evitar transtornos causados pelos temporais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cão atropelado na BR-101 recebe atendimento emergencial do DABA em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cao-atropelado-na-br-101-recebe-atendimento-do-daba-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:44:59 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:b9f924e3f2f73de0eb8b00e6efa087caa854c8b4]]></guid>
<description><![CDATA[Animal atropelado na BR-101, em Porto Belo, foi socorrido pelo Departamento de Assistência e Bem-Estar Animal de Itapema após recusa da concessionária responsável pela rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Animal atropelado na BR-101, em Porto Belo, foi socorrido pelo Departamento de Assistência e Bem-Estar Animal de Itapema após recusa da concessionária responsável pela rodovia. O cão foi retirado da pista por uma mulher que acionou o município, pois a concessionária da rodovia não realizou o socorro. O animal chegou em estado grave ao DABA, onde recebeu atendimento emergencial e foi estabilizado para continuidade do tratamento.</p>
<p>Devido à complexidade do quadro, o cão foi transferido para uma clínica veterinária particular, com custos custeados pelo DABA. Casos semelhantes têm ocorrido, com recusa de atendimento pela concessionária,.</p>
<p>A administração municipal reforça o compromisso com a proteção animal e destaca que medidas estão sendo adotadas para evitar que situações como essa se repitam, garantindo atenção permanente à causa animal.</p>
<p>O prefeito Alexandre Xepa reafirma que o cuidado com a vida é prioridade para a gestão municipal, que atua com responsabilidade e humanidade sempre que possível.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
