<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 13:47:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bebê de 8 meses é resgatado após ficar submerso em rio ornamental em Araquari]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/crianca-de-8-meses-e-socorrida-apos-ficar-submersa-em-rio-ornamental-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:34:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:527785a40ebebdb6053bbd7b533eef7e4eac0fbf]]></guid>
<description><![CDATA[Um bebê de 8 meses foi socorrido após ficar submerso por cerca de cinco minutos em um rio ornamental na residência da família, em Araquari, Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um bebê de 8 meses foi socorrido após ficar submerso por cerca de cinco minutos em um rio ornamental na residência da família, em Araquari, Norte de Santa Catarina. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atendeu a ocorrência no bairro Itinga por volta das 17h30. Familiares encontraram a criança submersa e iniciaram a reanimação cardiopulmonar com massagem cardíaca e respiração boca a boca. Após cerca de dois minutos, o bebê voltou a respirar e começou a chorar.</p>
<p>Na chegada da guarnição, o bebê apresentava eliminação de líquido e sangue pela boca, indicando quadro grave e risco de insuficiência respiratória secundária ao afogamento. Foi administrado oxigênio suplementar e acionada a aeronave Arcanjo para transporte aeromédico.</p>
<p>A criança foi encaminhada ao Hospital Infantil de Joinville para atendimento especializado. Não há informações oficiais sobre o estado de saúde até o momento. O caso reforça a importância da rápida atuação em situações de afogamento para aumentar as chances de sobrevivência.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Turista morre após escorregar e cair no mar em ponto turístico de Laguna, SC]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/extraordinario-quem-era-o-turista-que-escorregou-de-ponto-turistico-e-morreu-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:23:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:87ba1ee6a24303c28c4e966344b55dce70ebde22]]></guid>
<description><![CDATA[Um turista de 40 anos morreu após escorregar e cair no mar durante visita à Pedra do Frade, em Laguna, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um turista de 40 anos morreu após escorregar e cair no mar durante visita à Pedra do Frade, em Laguna, no Sul de Santa Catarina. O acidente ocorreu no domingo, quando Daniel Cabreira, morador de Araranguá, visitava a Pedra do Frade, um dos pontos turísticos mais conhecidos da Praia do Gi, em Laguna. A pedra é uma formação rochosa de aproximadamente nove metros de altura e cinco metros de diâmetro, que se destaca por seu equilíbrio sobre outra pedra no Morro do Gi.</p>
<p>Após a queda no mar, os bombeiros foram acionados e prestaram atendimento no local, mas o turista não resistiu aos ferimentos e faleceu. Daniel deixa esposa e filha. O velório foi realizado na Igreja Assembleia de Deus, no bairro Lagoão, a partir da madrugada desta segunda-feira.</p>
<p>Amigos e familiares manifestaram tristeza nas redes sociais, ressaltando a perda de um homem considerado extraordinário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Motorista condenado a mais de 34 anos por atropelar três pessoas em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-que-atropelou-tres-pessoas-e-condenado-a-mais-de-34-anos-de-prisao-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:16:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0a5f680e7e6e390d8f2c474218a6f12d43084028]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal do Júri de Blumenau condenou um motorista a 34 anos, dois meses e 27 dias de prisão em regime fechado por homicídio qualificado e tentativas de homicídio após atropelar três pessoas na saída de uma boate.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal do Júri de Blumenau condenou um motorista a 34 anos, dois meses e 27 dias de prisão em regime fechado por homicídio qualificado e tentativas de homicídio após atropelar três pessoas na saída de uma boate.</p>
<p>O julgamento, que durou mais de 14 horas, foi a primeira sessão do Tribunal do Júri realizada em Blumenau em 2025. A sentença envolve a morte de um jovem de 22 anos, Wesley Timoteo Pereira, que sofreu traumatismo cranioencefálico após ser arrastado pelo veículo. Dois outros homens foram atropelados, um deles sofreu ferimentos no rosto e no ombro, enquanto um terceiro conseguiu se esquivar e não foi atingido.</p>
<p>Os crimes ocorreram na madrugada de 10 de dezembro de 2023, na Rua Carlos Rischbieter, no bairro Boa Vista. Após ameaçar funcionários do estabelecimento, ele retornou ao local, invadiu a contramão com os faróis apagados e avançou contra as vítimas.</p>
<p>Durante o julgamento, dois réus acusados de omissão de socorro foram absolvidos pelo Conselho de Sentença. O processo tramitou na 2ª Vara Criminal de Blumenau e a decisão ainda pode ser contestada por meio de recurso.</p>
<p>A condenação marca um desfecho importante para o caso ocorrido em Blumenau, com a aplicação de pena severa ao motorista responsável pelo atropelamento fatal e pelas tentativas de homicídio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ataque a tiros mata um homem e fere duas mulheres em Joinville, SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ataque-a-tiros-mata-uma-pessoa-e-deixa-duas-mulheres-feridas-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:50:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3120d5ed2ec85f20b32d80dec3786de81f1fe083]]></guid>
<description><![CDATA[Um ataque a tiros em frente a uma conveniência no bairro Jardim Paraíso, em Joinville, resultou na morte de um homem e deixou duas mulheres feridas. O suspeito foi preso horas depois.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ataque a tiros em frente a uma conveniência no bairro Jardim Paraíso, em Joinville, resultou na morte de um homem e deixou duas mulheres feridas. O suspeito foi preso horas depois.</p>
<p>O ataque ocorreu na manhã de domingo, por volta das 6h40. Três pessoas foram baleadas e levadas ao Pronto Atendimento da Zona Leste, no bairro Aventureiro. O homem, de nacionalidade venezuelana, não resistiu aos ferimentos e faleceu na unidade de saúde. As duas mulheres atingidas receberam atendimento médico e tiveram alta no mesmo dia, sem lesões em órgãos vitais.</p>
<p>Após o ataque, a Polícia Militar iniciou buscas para localizar o autor dos disparos. Uma denúncia anônima indicou o endereço onde ele estava escondido. Durante a abordagem, o suspeito tentou fugir, mas foi detido e confessou o crime, alegando que se irritou ao acreditar que a vítima teria se aproximado de sua companheira enquanto consumia bebida alcoólica.</p>
<p>O suspeito possui histórico criminal com registros por homicídio, tráfico de drogas, roubo e porte ilegal de arma de fogo, e havia deixado o sistema prisional há menos de um mês. A Polícia Militar acionou o canil para tentar localizar a arma utilizada, que ainda não foi encontrada.</p>
<p>O homem foi encaminhado à Delegacia de Homicídios e permanece à disposição da Justiça. A Polícia Civil de Santa Catarina continuará investigando o caso para esclarecer a dinâmica e a motivação do ataque.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer todos os detalhes do ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau lança edital para concessão do Parcão com investimentos e gestão sustentável]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/concessao-parcao-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:43:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:9bc62e0b80bf7b1224faa5334ed6a74cc51d0ede]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau publicou o edital para concessão pública do Parcão, permitindo exploração comercial com manutenção gratuita de parte do espaço e investimentos em infraestrutura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Blumenau publicou o edital para concessão pública do Parcão, permitindo exploração comercial com manutenção gratuita de parte do espaço e investimentos em infraestrutura.</p>
<p>O edital prevê a concessão do Parque dos Animais Dra. Lúcia Sevegnani, conhecido como Parcão de Blumenau, por um período de 20 anos, com possibilidade de prorrogação por mais 10 anos. A empresa vencedora deverá investir em infraestrutura, adotar gestão sustentável e manter o parque e seus equipamentos permanentemente.</p>
<p>Metade da área do parque deverá permanecer com acesso gratuito e livre ao público, incluindo mobiliário, equipamentos e banheiros. A outra metade poderá ter acesso controlado pela concessionária, que poderá oferecer serviços como piscina para pets, brinquedos e pontos de alimentação, além da comercialização de espaços para publicidade.</p>
<p>O processo de concessão será realizado por pregão eletrônico no dia 11 de fevereiro, a partir das 8h25, com valor mínimo de outorga estipulado em R$ 1 mil por mês. O edital completo está disponível no Portal da Transparência da Prefeitura de Blumenau.</p>
<p>A iniciativa busca fortalecer a política pública de cuidado com os animais, promovendo bem-estar para pets e tutores, além de gerar novos negócios e movimentar a economia local sem abrir mão do interesse público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Criciúma oferece implante contraceptivo nas unidades de saúde]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/implante-contraceptivo-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:42:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:523fba84a0026f6b13ec77b2c87335bff1aecd1d]]></guid>
<description><![CDATA[A rede municipal de saúde de Criciúma disponibiliza gratuitamente o implante contraceptivo Implanon nas Unidades Básicas de Saúde, mediante avaliação clínica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rede municipal de saúde de Criciúma disponibiliza gratuitamente o implante contraceptivo Implanon nas Unidades Básicas de Saúde, mediante avaliação clínica. O implante contraceptivo Implanon é um pequeno bastão inserido sob a pele do braço, com duração de até três anos. O acesso ao método ocorre após avaliação clínica realizada na Unidade Básica de Saúde de referência da paciente, que inclui a confirmação de que a mulher não está grávida, feita por meio de teste rápido na própria unidade.</p>
<p>O dispositivo é fornecido pelo Ministério da Saúde, enquanto o município de Criciúma disponibiliza profissionais qualificados e materiais para o procedimento. A inserção do implante é feita com segurança clínica e orientação completa, garantindo que a paciente tome uma decisão consciente.</p>
<p>Um diferencial da rede municipal é a possibilidade de aplicação do implante logo após o parto, no Hospital Materno Infantil Santa Catarina, destinado às mulheres residentes no município. Todas as pacientes recebem orientações sobre benefícios, efeitos adversos e contraindicações do método.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Saúde reforça que o implante contraceptivo previne a gravidez, mas não protege contra infecções sexualmente transmissíveis, recomendando o uso de preservativo e acompanhamento na rede.</p>
<p>A oferta do implante contraceptivo amplia as opções para o planejamento reprodutivo das mulheres atendidas pelo sistema público de Criciúma, garantindo acesso facilitado e orientação qualificada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
