<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 23:11:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Empilhadeira tomba em Itajaí e operador é socorrido com dores no tórax]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_50f89a28f50e2d33830b959d3a360c57a7cae8f7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 22:04:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:50f89a28f50e2d33830b959d3a360c57a7cae8f7]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente com empilhadeira mobilizou o Corpo de Bombeiros em Itajaí, após o equipamento tombar no pátio de uma empresa no bairro Cordeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente com empilhadeira mobilizou o Corpo de Bombeiros em Itajaí, após o equipamento tombar no pátio de uma empresa no bairro Cordeiros. O tombamento ocorreu durante uma manobra na Avenida Mário Uriarte, quando o rodado traseiro esquerdo da empilhadeira saiu do eixo, causando a perda de sustentação do equipamento. A empilhadeira ficou lateralizada no pátio da empresa Beviani, com parte da estrutura apoiada sobre containers e a cabine deslocada pelo impacto.</p>
<p>O operador já estava fora do equipamento quando os bombeiros chegaram, sentado e auxiliado por funcionários. Ele estava consciente e orientado, sem fraturas aparentes, mas relatava dor no lado esquerdo do tórax e desconforto ao elevar o braço esquerdo.</p>
<p>O trabalhador foi encaminhado para a Unidade de Pronto Atendimento do bairro Cordeiros, onde permaneceu sob cuidados médicos. O atendimento pré-hospitalar foi realizado pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, que atendeu a ocorrência na manhã do sábado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
