<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 14:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem morre após se afogar na Praia da Armação em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ca0e99455a261bdb25c9ec2a9027c5452313e926/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 13:53:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ca0e99455a261bdb25c9ec2a9027c5452313e926]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem morreu afogado na Praia da Armação, em Penha, após ser retirado da água em parada cardiorrespiratória e não resistir às manobras de reanimação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem morreu afogado na Praia da Armação, em Penha, após ser retirado da água em parada cardiorrespiratória e não resistir às manobras de reanimação. O incidente ocorreu no fim da tarde de sábado, em frente ao Quiosque do Mário, na Rua João Mateus. Guarda-vidas civis voluntários perceberam uma movimentação estranha no mar, quando o homem nadava de forma incomum e submergiu repentinamente.</p>
<p>A vítima foi retirada da água pelos socorristas já sem pulso, caracterizando um afogamento grau 6. Imediatamente, foram iniciadas as manobras de ressuscitação cardiopulmonar com o apoio de diversas viaturas e da Polícia Militar.</p>
<p>A equipe médica do Samu continuou o atendimento por mais de uma hora no local, mas o óbito foi confirmado às 20h24. A área foi isolada para os procedimentos legais e ficou sob responsabilidade da Polícia Militar.</p>
<p>O caso reforça a importância da atuação dos guarda-vidas e dos serviços de emergência nas praias para o atendimento rápido em situações de risco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Briga por cachorro termina em morte no Centro de Sangão, SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2ebce543d21677ab361658b056ad178b73504b6e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 13:32:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2ebce543d21677ab361658b056ad178b73504b6e]]></guid>
<description><![CDATA[Uma discussão entre dois homens por causa de um cachorro resultou na morte de um homem de 38 anos na madrugada deste domingo no Centro de Sangão, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma discussão entre dois homens por causa de um cachorro resultou na morte de um homem de 38 anos na madrugada deste domingo no Centro de Sangão, no Sul de Santa Catarina. O crime aconteceu por volta de 1h45, quando o suspeito de 25 anos sacou uma arma de fogo e efetuou três disparos contra a vítima, que morreu no local. A briga começou por causa da compra de um cachorro, com um valor pendente de R$ 500. O desentendimento evoluiu para agressões físicas envolvendo também as esposas dos envolvidos.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e encontrou a vítima caída em via pública. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência confirmou o óbito no local. Após os disparos, o suspeito fugiu acompanhado da esposa em um veículo prata e ainda não foi localizado.</p>
<p>A área foi isolada para os trabalhos da Polícia Civil, Polícia Científica e do Instituto Médico Legal, que conduzem a perícia e investigação do caso. O autor dos disparos segue foragido enquanto as autoridades continuam as investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
