<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 18:11:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Creci intensifica fiscalização em condomínios para combater exercício ilegal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/creci-fiscaliza-condominios-combater-exercicio-ilegal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 11 Jan 2026 17:40:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8f674a2d3b262607bf7676c4826fee993d33529a]]></guid>
<description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina ampliou as ações da Operação Verão, passando a atuar dentro de condomínios residenciais para coibir o exercício ilegal da profissão durante a alta temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina ampliou as ações da Operação Verão, passando a atuar dentro de condomínios residenciais para coibir o exercício ilegal da profissão durante a alta temporada.</p>
<p>A fiscalização do Creci-SC passou a identificar situações em que síndicos, zeladores e porteiros atuam irregularmente na intermediação de imóveis sem o devido registro profissional. O objetivo é garantir a legalidade das negociações, preservar a segurança jurídica e proteger moradores e turistas de práticas ilegais.</p>
<p>Equipes de fiscalização estiveram em diversos pontos do Norte da Ilha e da região central de Florianópolis, reforçando a presença do Conselho em áreas com grande circulação e movimentação imobiliária. A ação integra um conjunto de medidas adotadas durante o verão, período crítico para irregularidades no setor.</p>
<p>O trabalho de fiscalização seguirá nos próximos dias, e os resultados da Operação Verão, incluindo dados e encaminhamentos realizados, serão divulgados em relatório e reportagens específicas. O Creci-SC destaca que apenas corretores devidamente registrados estão habilitados para intermediar compra, venda e locação de imóveis.</p>
<p>O Creci-SC mantém o compromisso de combater práticas ilegais no mercado imobiliário, garantindo mais segurança para quem compra, vende ou aluga imóveis em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
