<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 16:47:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fuga em alta velocidade termina com batida e apreensão de supermaconha na BR-101]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/fuga-em-alta-velocidade-e-supermaconha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:37:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4df59724e526d71918c8fc191b467539fdc55b34]]></guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram presos na BR-101, em Palhoça, após tentativa de fuga em alta velocidade que resultou em colisão e apreensão de cerca de 500 gramas de haxixe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois homens foram presos na BR-101, em Palhoça, após tentativa de fuga em alta velocidade que resultou em colisão e apreensão de cerca de 500 gramas de haxixe. A Polícia Rodoviária Federal iniciou a ocorrência ao ordenar a parada de um automóvel na BR-101. O motorista desobedeceu e acelerou, dando início a uma perseguição que durou alguns quilômetros. Durante a fuga, o passageiro arremessou uma sacola pela janela do veículo na tentativa de se livrar do material transportado.</p>
<p>A perseguição terminou quando o condutor perdeu o controle do veículo e colidiu contra o guard rail, imobilizando o automóvel. Os dois ocupantes foram detidos no local. A sacola descartada continha cinco tabletes de haxixe, totalizando aproximadamente 500 gramas da substância conhecida como supermaconha, que possui concentração de THC até cinco vezes maior que a maconha comum.</p>
<p>Os suspeitos, com 22 e 24 anos, foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil de Palhoça para responder por tráfico de drogas. Além da droga, o veículo e dois aparelhos celulares foram apreendidos para investigação da origem e destino do entorpecente.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal segue com as investigações para esclarecer todos os detalhes sobre o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tiroteio com a polícia termina em homem morto em bairro tradicional de Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/tiroteio-com-a-policia-termina-em-homem-morto-em-bairro-tradicional-de-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:09:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c9ae46407c87621d0e13a9de714a2c396b52c5ac]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi morto durante um tiroteio em uma operação policial contra o tráfico de drogas no bairro Saco Grande, em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi morto durante um tiroteio em uma operação policial contra o tráfico de drogas no bairro Saco Grande, em Florianópolis. A ação ocorreu quando agentes da Polícia Militar atravessavam o Morro do Caju, no bairro Saco Grande, conhecido pela atuação de facções criminosas. Os policiais avistaram um grupo de suspeitos armados, que fugiram por várias vielas da comunidade ao perceberem a presença da polícia.</p>
<p>A perseguição terminou quando um dos suspeitos correu armado em direção aos policiais, sendo alvejado pelos agentes. Os demais suspeitos conseguiram fugir. Após o tiroteio, o homem morto foi identificado como chefe local de uma facção criminosa, com diversas passagens policiais por homicídios, roubos e tráfico. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado, mas a morte foi confirmada no local.</p>
<p>A Polícia Civil e a Polícia Científica foram acionadas para os procedimentos legais e periciais. O caso reforça a atuação das forças policiais no combate ao crime organizado em bairros tradicionais da capital catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
