<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 19:47:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo libera R$ 4,6 bilhões do FGTS para trabalhadores do saque-aniversário]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/governo-libera-r-46-bilhoes-do-fgts-a-trabalhadores-do-saque-aniversario/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 18:56:57 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f8a806023bae4757bf141bbd35598a8b15bb0fb9]]></guid>
<description><![CDATA[Segunda parcela do saque-aniversário do FGTS começa a ser paga beneficiando mais de 822 mil trabalhadores demitidos desde 2020.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Segunda parcela do saque-aniversário do FGTS começa a ser paga beneficiando mais de 822 mil trabalhadores demitidos desde 2020. O governo federal iniciou o pagamento da segunda parcela do saque-aniversário do FGTS, liberando R$ 4,6 bilhões para trabalhadores que optaram por essa modalidade. Os valores correspondem a saldos retidos de pessoas demitidas entre janeiro de 2020 e 20 de dezembro de 2025, com depósitos programados até o dia 12 de fevereiro.</p>
<p>A maior parte dos beneficiários terá os valores creditados automaticamente nas contas cadastradas no aplicativo do FGTS. Quem não informou uma conta poderá sacar o valor por meio dos terminais de autoatendimento da Caixa Econômica Federal, casas lotéricas ou unidades do Caixa Aqui.</p>
<p>O Ministério do Trabalho e Emprego criticou o saque-aniversário, afirmando que a modalidade penaliza o trabalhador ao impedir o acesso integral ao FGTS em caso de demissão. O ministro Luiz Marinho destacou que o FGTS deveria funcionar como uma poupança de proteção no desemprego, o que nem sempre ocorre com essa opção.</p>
<p>Além disso, o ministério alertou que nem todos os trabalhadores conseguirão acessar o valor integral, pois muitos têm parte ou todo o saldo comprometido com empréstimos bancários. Desde 2020, cerca de R$ 197 bilhões foram liberados pelo saque-aniversário, com 40% pagos diretamente aos trabalhadores e 60% destinados a bancos em operações de antecipação de crédito.</p>
<p>Atualmente, 40,3 milhões de pessoas aderiram ao saque-aniversário, dentro de um universo de 130 milhões de trabalhadores celetistas, sendo que 28,5 milhões possuem contratos ativos de antecipação do saque.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
