<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 19:11:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso suspeito de agredir grávida e causar morte de bebê em Gaspar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_ea11232d310dca5c5fb1aa0cc98b1d277d82d668/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:01:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ea11232d310dca5c5fb1aa0cc98b1d277d82d668]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi preso suspeito de agredir a companheira grávida de aproximadamente sete meses, em Gaspar, no Vale do Itajaí, em um caso que resultou na morte do bebê após o nascimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 24 anos foi preso suspeito de agredir a companheira grávida de aproximadamente sete meses, em Gaspar, no Vale do Itajaí, em um caso que resultou na morte do bebê após o nascimento.</p>
<p>As agressões teriam provocado a antecipação do parto e o óbito do recém-nascido logo após o nascimento. O caso ocorreu no fim de janeiro e ganhou novos desdobramentos após a vítima relatar, durante o sepultamento da criança, que havia sido agredida pelo companheiro e o responsabilizava pela morte do filho.</p>
<p>A Polícia Civil instaurou inquérito para apurar as circunstâncias. A mulher prestou depoimento, confirmou as agressões e apresentou documentos que comprovam o nascimento e o óbito do bebê. O prontuário médico registrou que o homem foi retirado do hospital por segurança após agressões verbais no quarto da paciente antes da alta.</p>
<p>O suspeito possui histórico criminal, incluindo prisão anterior por homicídio e indiciamento por agressões contra a mesma vítima. A prisão preventiva foi decretada pela Justiça e ele foi encaminhado ao presídio, onde deve passar por audiência de custódia.</p>
<p>Caso seja comprovado o nexo entre as agressões e a morte do bebê, o homem poderá responder por homicídio, além do crime de lesão corporal contra a companheira. A investigação segue em andamento para esclarecer completamente os fatos.</p>
<p>Acompanhe as atualizações sobre este caso e outras notícias na programação local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Joinville por armazenar pornografia infantojuvenil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7a18eaf0e3b6a9b30331347fe368da0f12e53156/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:54:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7a18eaf0e3b6a9b30331347fe368da0f12e53156]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 34 anos foi preso em flagrante no bairro Boehmerwaldt, em Joinville, por armazenar material de abuso sexual infantojuvenil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 34 anos foi preso em flagrante no bairro Boehmerwaldt, em Joinville, por armazenar material de abuso sexual infantojuvenil. A prisão foi realizada pela Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente e à Pessoa Idosa de Joinville. A investigação teve início após a identificação de acessos não autorizados a um servidor de empresa da cidade, onde foram feitos downloads de arquivos contendo registros de exploração sexual infantojuvenil.</p>
<p>Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em dois endereços da cidade, com apoio de agentes da Polícia Civil e peritos da Polícia Científica de Santa Catarina. Durante as diligências, dispositivos eletrônicos foram apreendidos, incluindo um notebook que continha arquivos com material de abuso sexual infantil.</p>
<p>Os equipamentos foram encaminhados para perícia na Polícia Científica, que elaborará um laudo para aprofundar as investigações. A prisão preventiva do suspeito foi solicitada e aguarda análise do Poder Judiciário.</p>
<p>O caso segue sob investigação para garantir a responsabilização do envolvido e a proteção das vítimas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estação de Tratamento de Esgoto de Bombinhas recebe licença e destrava investimento de R$ 180 milhões]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_896b312b63a9f99920047fdc26cd6b5631d7c04b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:39:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:896b312b63a9f99920047fdc26cd6b5631d7c04b]]></guid>
<description><![CDATA[A Estação de Tratamento de Esgoto de Bombinhas teve a Licença Ambiental de Instalação emitida, autorizando o início das obras que transformarão o sistema de saneamento da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Estação de Tratamento de Esgoto de Bombinhas teve a Licença Ambiental de Instalação emitida, autorizando o início das obras que transformarão o sistema de saneamento da cidade. A nova estação será construída no bairro José Amândio, com conclusão prevista para 2027. O projeto prevê investimento de R$ 180 milhões até 2028, incluindo o corte de vegetação necessário para o início da terraplanagem.</p>
<p>Atualmente, a estação trata 50 litros por O sistema é estratégico para o município, que possui cerca de 28 mil moradores fixos e recebe mais de 1,5 milhão de turistas entre dezembro e março.</p>
<p>Bombinhas possui aproximadamente 75% do território em áreas de proteção ambiental, e a ampliação do saneamento é fundamental para preservar praias, garantir balneabilidade e proteger o turismo, principal ativo econômico da cidade.</p>
<p>Além da construção da nova estação, o município já implantou 58 mil metros de redes coletoras, com previsão de mais 40 mil metros em 2026 e 43 mil metros em 2027. A cobertura deve alcançar 73% em 2027 e 97% em 2028, aproximando Bombinhas da universalização do serviço.</p>
<p>A ampliação do sistema deve impactar diretamente a saúde pública, a qualidade ambiental e a valorização imobiliária da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação em Bombinhas apreende arma, drogas e dinheiro com apoio do Canil da Guarda Municipal de Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7c4f744dbf7b1a25c4cc1e067987a5dc7dab4ae8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 18:17:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7c4f744dbf7b1a25c4cc1e067987a5dc7dab4ae8]]></guid>
<description><![CDATA[Uma ação policial em Bombinhas resultou na apreensão de uma pistola, entorpecentes e dinheiro após cumprimento de mandados judiciais, com a participação do Canil da Guarda Municipal de Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ação policial em Bombinhas resultou na apreensão de uma pistola, entorpecentes e dinheiro após cumprimento de mandados judiciais, com a participação do Canil da Guarda Municipal de Itapema.</p>
<p>Durante a operação, o investigado tentou ocultar uma pistola arremessando-a em direção a uma área de mata nos fundos do imóvel alvo. A arma, uma Glock modelo G17 com carregador e 17 munições intactas, foi localizada pela equipe após a tentativa de ocultação.</p>
<p>A entrada no imóvel exigiu cautela devido à demora na abertura e à presença de um cão da raça pitbull na residência. Com o apoio da cadela K9 Duna, do Canil da Guarda Municipal de Itapema, foram encontradas substâncias ilícitas em um dos quartos, incluindo 32 frascos de lança-perfume, porções de maconha, três papelotes com material semelhante a haxixe e uma versão concentrada derivada da cannabis conhecida como “rozin”. Também foram apreendidos R$ 3.719 em espécie e um aparelho celular.</p>
<p>O suspeito foi informado sobre as decisões judiciais e permanece à disposição da Justiça. Todo o material apreendido foi encaminhado para os procedimentos legais cabíveis. A operação foi realizada com base em mandados expedidos pela Vara Regional de Garantias da Comarca de Balneário Camboriú, com atuação integrada das forças de segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
