<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (NSC Total)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de SC (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 16:46:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Bernardo enfrenta Capivariano na abertura do Paulistão 2026]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/sao-bernardo-x-capivariano-onde-assistir-ao-vivo-e-com-imagens</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:614f31b72702197c67987ee621c09bb52250b938]]></guid>
<description><![CDATA[São Bernardo e Capivariano se enfrentam neste sábado no Estádio Primeiro de Maio, em partida que abre o Campeonato Paulista 2026. O jogo começa às 15h, com transmissão exclusiva pelo serviço de streaming HBO Max mediante assinatura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>São Bernardo e Capivariano se enfrentam neste sábado no Estádio Primeiro de Maio, em partida que abre o Campeonato Paulista 2026. O jogo começa às 15h, com transmissão exclusiva pelo serviço de streaming HBO Max mediante assinatura.</p>
<p>A partida entre São Bernardo e Capivariano marca o início do Campeonato Paulista 2026, disputado em formato semelhante à Liga dos Campeões da Europa. As 16 equipes estão divididas em quatro potes e jogam oito partidas, enfrentando adversários do próprio pote e de outros grupos. Os oito melhores avançam às quartas de final, enquanto os dois últimos serão rebaixados para a Série A2 na próxima temporada.</p>
<p>O São Bernardo entra em campo com Júnior Oliveira no gol, defesa formada por Rodrigo Ferreira, Hélder, Pablo e Pará, meio-campo com Foguinho, Júnior Urso e João Paulo, e ataque composto por Fabrício Daniel, Pedrinho e Felipe Garcia. O técnico da equipe é Ricardo Catalá.</p>
<p>O Capivariano escala Matheus Teixeira como goleiro, com Marcos Moser, Octávio, Leonan e Tarcísio na defesa. O meio-campo conta com Bruno Silva, Thiaguinho e Ravanelli, enquanto o ataque tem Matheus Guilherme, Rodolfo e Felipe Azevedo. O treinador da equipe é Élio Sizenando.</p>
<p>Acompanhe a partida entre São Bernardo e Capivariano pelo Campeonato Paulista 2026 com transmissão exclusiva pelo HBO Max.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Sao-Bernardo-x-Capivariano.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia investiga morte do tio de Suzane von Richthofen]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/policia-investiga-morte-do-tio-de-suzane-von-richthofen-e-faz-exames-toxicologicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:43:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:72989777a35e5512ab41bf80203521ba1fc28c86]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo do tio materno de Suzane von Richthofen foi encontrado em estado de decomposição na Zona Sul da capital. A polícia determinou exames toxicológicos diante das circunstâncias da morte, que ainda são investigadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo do tio materno de Suzane von Richthofen foi encontrado em estado de decomposição na Zona Sul da capital. A polícia determinou exames toxicológicos diante das circunstâncias da morte, que ainda são investigadas.</p>
<p>Miguel Abdalla Neto foi localizado morto em sua residência na Vila Congonhas, Zona Sul de São Paulo, após dois dias de ausência notada por funcionários e acionamento da polícia por um vizinho. Apesar do corpo não apresentar sinais visíveis de violência, o estado de decomposição e o contexto do achado levantaram suspeitas.</p>
<p>A Polícia Civil realizou perícia na casa e solicitou exames de necrópsia e toxicológicos para esclarecer as causas da morte. A cremação do corpo foi impedida para garantir a investigação adequada do caso.</p>
<p>Suzane von Richthofen, condenada por planejar o assassinato dos pais em 2002, cumpriu pena e progrediu para o regime aberto em janeiro de 2023. O crime envolveu os irmãos Cravinhos, que também foram condenados e cumprem regime semiaberto desde 2013.</p>
<p>A investigação segue em andamento para esclarecer as circunstâncias da morte de Miguel Abdalla Neto em São Paulo.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/tio-de-Suzane-von-Richthofen.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Formanda chama padrasto de pai em homenagem emocionante]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/enteada-quebra-protocolo-chama-padrasto-de-pai-na-formatura-e-emociona-publico-video</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:8830e08f2e094814c730fa1f25c8a2751b75c1c4]]></guid>
<description><![CDATA[Maria Eduarda Granetto surpreendeu ao chamar o padrasto de pai durante sua formatura, transformando o momento em uma demonstração de afeto e gratidão. O gesto emocionou o público presente e viralizou nas redes sociais, destacando a importância dos laços construídos pelo amor e pela presença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Maria Eduarda Granetto surpreendeu ao chamar o padrasto de pai durante sua formatura, transformando o momento em uma demonstração de afeto e gratidão. O gesto emocionou o público presente e viralizou nas redes sociais, destacando a importância dos laços construídos pelo amor e pela presença.</p>
<p>Durante a cerimônia de colação de grau em Joaçaba, Maria Eduarda quebrou o protocolo tradicional ao anunciar o padrasto, Norberto Grison, como seu pai. A formanda destacou que ele esteve presente em todas as fases de sua vida, desde a creche até a graduação, motivo pelo qual merecia esse reconhecimento público. O momento foi marcado por emoção, especialmente para Norberto, que não esperava a homenagem e se mostrou profundamente comovido.</p>
<p>O vídeo do ato de Maria Eduarda rapidamente se espalhou nas redes sociais, recebendo milhares de visualizações e comentários que exaltam o vínculo entre os dois. A história evidencia que a paternidade pode ser construída por meio da presença constante e do cuidado diário, independentemente do laço biológico. Norberto expressou seu amor pela formanda, ressaltando a força do relacionamento que compartilham.</p>
<p>A atitude da formanda destacou a importância de reconhecer aqueles que desempenham papéis essenciais na vida, valorizando o afeto e a dedicação. A cerimônia ganhou um significado especial, mostrando que gestos simples podem transmitir mensagens poderosas sobre família e amor.</p>
<p>O gesto de Maria Eduarda reforça que o verdadeiro significado da paternidade está no amor e na presença, além dos vínculos biológicos.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/2-8.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bióloga realiza sonho de nadar com tubarões em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/biologa-realiza-sonho-de-nadar-com-tubaroes-em-balneario-camboriu-inesquecivel</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:4e6473fac38e9ce146f542010cd917d24d0fbb6f]]></guid>
<description><![CDATA[A bióloga Paola Nagamatsu nadou com diferentes espécies de tubarões em um aquário de Balneário Camboriú, realizando um sonho de infância. A experiência aconteceu após vencer uma promoção e proporcionou um contato direto e sem barreiras com os animais marinhos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A bióloga Paola Nagamatsu nadou com diferentes espécies de tubarões em um aquário de Balneário Camboriú, realizando um sonho de infância. A experiência aconteceu após vencer uma promoção e proporcionou um contato direto e sem barreiras com os animais marinhos.</p>
<p>Paola nadou com tubarões-mangona, tubarões-bambu e tubarão-galha-branca dentro de um aquário com 300 mil litros de água, que também abriga outras 20 espécies, como raias e moreias. Antes do mergulho, ela recebeu instruções para garantir a segurança durante a atividade.</p>
<p>Durante o contato com os tubarões, a bióloga sentiu uma mistura de emoção e tranquilidade, descrevendo a experiência como hipnotizante e comparando o ambiente subaquático a outro mundo. Apesar da expectativa e do frio na barriga, o medo não apareceu, dando lugar ao encanto e respeito pelos animais.</p>
<p>Para Paola, a vivência foi marcante não apenas pela realização pessoal, mas também pelo privilégio de estar próxima de seres essenciais para o equilíbrio da vida marinha. A experiência reforçou sua admiração pela diversidade e importância dos tubarões no ecossistema.</p>
<p>A realização do sonho de Paola destaca a importância de promover o contato consciente e respeitoso com a vida marinha em ambientes controlados.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/capa-Biologa-realiza-sonho-de-nadar-com-tubaroes-em-Balneario-Camboriu-Inesquecivel.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Influenciadora Isabel Veloso morre aos 19 anos]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/morre-aos-19-anos-a-influenciadora-isabel-veloso</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:49:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:f31f43d0bf1ae0e5f15dc7d72e6d6172f6f8bf8c]]></guid>
<description><![CDATA[A influenciadora Isabel Veloso faleceu aos 19 anos após enfrentar um linfoma de Hodgkin desde os 15 anos. Ela deixa um filho de menos de um ano e compartilhou sua rotina como paciente terminal nas redes sociais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A influenciadora Isabel Veloso faleceu aos 19 anos após enfrentar um linfoma de Hodgkin desde os 15 anos. Ela deixa um filho de menos de um ano e compartilhou sua rotina como paciente terminal nas redes sociais.</p>
<p>Isabel Veloso foi diagnosticada com linfoma de Hodgkin aos 15 anos e chegou a ser considerada paciente terminal. Ela passou por um transplante de medula óssea em outubro, com doação feita por seu pai, e recebeu alta médica em novembro, antes do previsto.</p>
<p>Em outubro do ano anterior, Isabel retomou o tratamento durante a gravidez, após o linfoma voltar a crescer e se espalhar para os pulmões. Após o nascimento do filho, ela deu início a uma nova fase no tratamento e compartilhava sua luta contra a doença nas redes sociais.</p>
<p>Na última semana, Isabel precisou ser internada em Unidade de Terapia Intensiva devido a um excesso de magnésio no sangue, que causou parada respiratória. O marido relatou que ela foi intubada após o episódio e permaneceu em estado grave até o falecimento.</p>
<p>Isabel Veloso enfrentou a doença com coragem e deixou um legado de superação para seus seguidores e familiares.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2025/11/Isabel-Veloso.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[China transforma recifes em ilhas artificiais no Mar do Sul da China]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/o-que-o-google-earth-revela-no-mar-do-sul-da-china-e-por-que-ilhas-brotam-onde-havia-mar</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:42:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:5117535032a4749239c0a1adcafc64a0fcb4b32b]]></guid>
<description><![CDATA[Imagens de satélite mostram a criação de ilhas artificiais pela China no Mar do Sul da China, onde antes havia apenas recifes e mar aberto. Essa transformação acelerada altera a geopolítica regional e causa impactos ambientais significativos na biodiversidade local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Imagens de satélite mostram a criação de ilhas artificiais pela China no Mar do Sul da China, onde antes havia apenas recifes e mar aberto. Essa transformação acelerada altera a geopolítica regional e causa impactos ambientais significativos na biodiversidade local.</p>
<p>Desde 2013, a China tem utilizado dragas para retirar areia e cascalho de águas rasas, elevando o terreno acima do nível do mar e criando bases sólidas sobre recifes no arquipélago de Nansha. O processo inclui compactação do solo e pavimentação de pistas para aviões, convertendo recifes naturais em plataformas de concreto geométricas. Em poucos anos, quase 3.000 acres de ilhas artificiais foram construídos, superando em escala as ações de outros países na região.</p>
<p>Essas ilhas artificiais abrigam radares e sistemas de mísseis, permitindo patrulhas e reabastecimentos constantes em pontos estratégicos do Mar do Sul da China. A presença chinesa intensifica as disputas territoriais com Taiwan, Vietnã, Filipinas e outros países que utilizam essas rotas marítimas. O governo chinês alega que as construções servem para pesquisa científica, busca e salvamento e apoio à pesca, mas a militarização das bases é evidente.</p>
<p>Além das tensões geopolíticas, a dragagem intensa para a criação das ilhas provoca danos ambientais graves. O soterramento de 13 km² de corais e a suspensão de sedimentos prejudicam os tecidos marinhos e bloqueiam a luz solar essencial. Esses impactos afetam áreas de berçário fundamentais para a reprodução de peixes, ameaçando a segurança alimentar das comunidades costeiras que dependem dos recursos do mar.</p>
<p>A transformação do Mar do Sul da China por meio da criação de ilhas artificiais gera mudanças estratégicas e ambientais que afetam toda a região do Indo-Pacífico.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Ilhas-artificiais-China.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sequência correta para carregar o celular]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/conectar-o-celular-no-carregador-primeiro-ou-o-carregador-na-tomada-antes-a-sequencia-correta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:28:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:df72af24846da0e4318de32ecb72c69b6f1d3a52]]></guid>
<description><![CDATA[A ordem correta para conectar o carregador do celular pode influenciar a vida útil do aparelho. Plugue primeiro o carregador na tomada e só depois conecte o cabo ao smartphone para evitar danos internos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A ordem correta para conectar o carregador do celular pode influenciar a vida útil do aparelho. Plugue primeiro o carregador na tomada e só depois conecte o cabo ao smartphone para evitar danos internos.</p>
<p>Conectar o cabo do carregador ao celular antes de ligá-lo à tomada pode causar sobretensão, prejudicando componentes internos essenciais. Essa prática pode levar ao desgaste precoce da bateria e falhas no circuito, comprometendo o funcionamento do dispositivo.</p>
<p>Ao ligar primeiro o carregador na tomada, a corrente elétrica se estabiliza antes de chegar ao aparelho, reduzindo o risco de descargas elétricas que podem apagar dados armazenados. Além disso, é importante evitar o uso do smartphone durante o carregamento para prevenir o superaquecimento.</p>
<p>O uso de cabos danificados ou acessórios sem certificação adequada aumenta as chances de acidentes graves. Recomenda-se realizar o carregamento em superfícies arejadas e seguras, mantendo o dispositivo longe de locais úmidos ou materiais inflamáveis para garantir a segurança durante o processo.</p>
<p>Seguir a sequência correta e cuidados durante o carregamento contribui para a durabilidade e segurança do celular.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/cabo-magnetico-para-carregar-smartphone-close-up.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tromba d'água assusta moradores em São Francisco do Sul]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/video-tromba-dagua-assusta-moradores-e-banhistas-em-sao-francisco-do-sul</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:26:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:0f610f5746c47f38e8281bf09276b944d09d8fc1]]></guid>
<description><![CDATA[Uma possível tromba d'água foi observada em vários pontos de São Francisco do Sul na manhã deste sábado, causando surpresa entre moradores e banhistas. O fenômeno atmosférico chamou atenção ao apresentar uma rotação no céu da cidade, inclusive na praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma possível tromba d'água foi observada em vários pontos de São Francisco do Sul na manhã deste sábado, causando surpresa entre moradores e banhistas. O fenômeno atmosférico chamou atenção ao apresentar uma rotação no céu da cidade, inclusive na praia.</p>
<p>O fenômeno, caracterizado por uma nuvem tipo cumulonimbus com desenvolvimento vertical, foi registrado visualmente em diferentes locais da cidade. Apesar dos relatos, a Defesa Civil não recebeu notificações oficiais sobre o ocorrido. A tromba d'água pode ser tornádica, associada a tempestades severas, ou não tornádica, ligada a nuvens convectivas menos organizadas.</p>
<p>O dia começou com tempo instável e chuva intensa em algumas áreas do Litoral catarinense, especialmente entre a Grande Florianópolis e o Vale do Itajaí. Durante a tarde, o sol apareceu e as temperaturas subiram, mas a instabilidade retornou com condições favoráveis para temporais entre a tarde de sábado e o domingo.</p>
<p>O risco para alagamentos, enxurradas, destelhamentos, danos na rede elétrica e queda de árvores é alto em todo o estado entre a tarde de sábado e a madrugada de domingo. No domingo, a instabilidade persiste com temporais mais fortes a partir da tarde, principalmente entre o Meio-Oeste e o Litoral, enquanto o Oeste apresenta risco baixo para ocorrências.</p>
<p>Essas condições meteorológicas são influenciadas por áreas de baixa pressão em diferentes níveis da atmosfera e pela presença de um ciclone extratropical afastado, localizado entre o Uruguai e o Rio Grande do Sul, que intensifica as chuvas no estado.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às condições do tempo e seguir orientações das autoridades para evitar riscos durante o período de instabilidade.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Tromba-dagua-assusta-moradores-e-banhistas-em-Sao-Francisco-do-Sul-3.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova pasta alemã combate bactérias da gengiva]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/gengiva-e-alzheimer-a-nova-pasta-alema-que-combate-a-bacteria-da-memoria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:21:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:77de01f1bc51e449eaadbc1aaa9e7426f16e8657]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tecnologia desenvolvida na Alemanha promete tratar a periodontite de forma inteligente, evitando danos à saúde bucal. A inovação age bloqueando o crescimento das bactérias prejudiciais sem afetar o equilíbrio do microbioma oral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tecnologia desenvolvida na Alemanha promete tratar a periodontite de forma inteligente, evitando danos à saúde bucal. A inovação age bloqueando o crescimento das bactérias prejudiciais sem afetar o equilíbrio do microbioma oral.</p>
<p>A periodontite é uma inflamação grave que destrói as estruturas que sustentam os dentes e pode causar danos permanentes ao osso da mandíbula. Além disso, essa condição está associada a riscos maiores para a saúde cardiovascular e cognitiva, incluindo o desenvolvimento de doenças como o Alzheimer. O controle precoce das bactérias causadoras da doença é essencial para evitar complicações mais sérias.</p>
<p>A bactéria Porphyromonas gingivalis é uma das principais responsáveis pelo avanço da periodontite, fixando-se na linha da gengiva e penetrando nos tecidos profundos. Produtos tradicionais que utilizam álcool para eliminar bactérias acabam também matando as bactérias benéficas, o que pode levar ao retorno rápido da inflamação. Por isso, métodos que preservam o equilíbrio do microbioma oral são mais eficazes.</p>
<p>A nova pasta de dente alemã utiliza a tecnologia PerioTrap, que bloqueia o crescimento dos patógenos sem eliminá-los diretamente, estabilizando a saúde bucal. Essa inovação ainda não está disponível no Brasil, sendo vendida apenas em algumas regiões da Alemanha e pela internet. Produtos com nomes semelhantes no mercado brasileiro não possuem essa tecnologia específica.</p>
<p>A tecnologia alemã representa um avanço no tratamento da periodontite ao focar no controle inteligente das bactérias causadoras da doença.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/Novo-Projeto-51.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Descoberta inédita de pterossauro filtrador no Brasil]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/achado-em-vomito-fossilizado-revela-o-pterossauro-boca-de-pente-descoberto-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:16:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:3091a9036c90d7fec0876ca7e71eff4ce1a6f606]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisadores identificaram uma nova espécie de pterossauro filtrador na Bacia do Araripe, Nordeste do Brasil, a partir de um fóssil de vômito fossilizado. O animal, chamado Bakiribu waridza, viveu há 110 milhões de anos e apresenta dentes adaptados para filtrar pequenos organismos em ambientes aquáticos rasos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisadores identificaram uma nova espécie de pterossauro filtrador na Bacia do Araripe, Nordeste do Brasil, a partir de um fóssil de vômito fossilizado. O animal, chamado Bakiribu waridza, viveu há 110 milhões de anos e apresenta dentes adaptados para filtrar pequenos organismos em ambientes aquáticos rasos.</p>
<p>O Bakiribu waridza é o primeiro pterossauro filtrador encontrado em uma região tropical, diferindo de outras espécies que habitavam climas frios. Seu nome, que significa “boca de pente” na língua kariri, reflete a anatomia única do animal, que possuía entre 110 e 142 dentes em cada lado da mandíbula para capturar crustáceos e camarões com precisão.</p>
<p>Os fósseis foram descobertos dentro de um regurgitálito, ou vômito fossilizado, que continha restos de dois exemplares do Bakiribu e de quatro peixes antigos. O material estava guardado em um museu há décadas sem identificação científica correta até ser analisado por pesquisadores brasileiros, o que permitiu reconhecer a nova espécie.</p>
<p>Essa descoberta preenche lacunas importantes na compreensão da evolução dos répteis voadores pré-históricos e revela detalhes da cadeia alimentar da Bacia do Araripe. O estudo reforça a importância do Brasil como um centro relevante para a paleontologia mundial e regional.</p>
<p>O achado do Bakiribu waridza amplia o conhecimento sobre a diversidade de pterossauros e sua adaptação em ambientes tropicais no Cretáceo.</p>
<p><img src="https://img.nsctotal.com.br/wp-content/uploads/2026/01/primeiro-pterossauro-filtrador-dos-tropicos.jpg" alt="" /></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
