<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 01:11:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescentes agridem e matam cachorro em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e16711ae33415555a81ab16a152252e55454b349/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 01:07:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e16711ae33415555a81ab16a152252e55454b349]]></guid>
<description><![CDATA[Um cão foi encontrado morto após agressões praticadas por adolescentes no bairro Cordeiros, em Itajaí. O caso mobilizou a Guarda Municipal, Polícia Militar e Polícia Científica e está sob investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um cão foi encontrado morto após agressões praticadas por adolescentes no bairro Cordeiros, em Itajaí. O caso mobilizou a Guarda Municipal, Polícia Militar e Polícia Científica e está sob investigação.</p>
<p>A ocorrência foi registrada às 18h11, quando a Guarda Ambiental de Itajaí foi acionada para averiguar uma denúncia de maus-tratos na Rua Domingos Braz Sedrez. Ao chegar, a equipe encontrou uma viatura da Polícia Militar já prestando atendimento, com o animal em óbito.</p>
<p>Moradores relataram que quatro adolescentes teriam arremessado o cão em um rio para tentar afogá-lo e, posteriormente, o teriam lançado do alto de um prédio abandonado. A Polícia Militar apreendeu três dos adolescentes indicados e os conduziu para procedimentos legais na delegacia.</p>
<p>A Guarda Ambiental recolheu o corpo do animal e o encaminhou à Delegacia de Polícia, enquanto a Polícia Científica realizou os procedimentos periciais. Uma médica veterinária do Instituto Itajaí Sustentável fez uma análise preliminar no local, constatando escoriações e lesões compatíveis com queda.</p>
<p>O caso foi apresentado à autoridade policial e segue em investigação para apurar as circunstâncias e a participação de cada adolescente. As autoridades continuam trabalhando para esclarecer os fatos e tomar as medidas cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PM reage após ser mordido por cachorro durante abordagem na SC-401, em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_395731f7656d1bbda350c23a4e9363b46877330a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:43:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:395731f7656d1bbda350c23a4e9363b46877330a]]></guid>
<description><![CDATA[Um policial militar rodoviário foi mordido por um cachorro durante uma abordagem na SC-401, em Florianópolis. O disparo foi feito ao chão para afastar o animal enquanto quatro suspeitos eram revistados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um policial militar rodoviário foi mordido por um cachorro durante uma abordagem na SC-401, em Florianópolis. O disparo foi feito ao chão para afastar o animal enquanto quatro suspeitos eram revistados.</p>
<p>O 1º Batalhão da Polícia Militar Rodoviária identificou um veículo suspeito de realizar furtos no Norte da Ilha. O carro seguia no sentido Centro com quatro ocupantes e foi acompanhado até o bairro Monte Verde, onde ocorreu a abordagem na entrada da Vila Cachoeira.</p>
<p>Os ocupantes inicialmente se recusaram a sair do veículo, mas depois foram colocados na posição de revista. Um deles, motorista, usava tornozeleira eletrônica. Durante a revista, um cachorro avançou contra um policial e mordeu a bota do agente, levando o policial a disparar ao chão para afastar o animal, sem atingi-lo.</p>
<p>Na revista, foram encontrados celulares e um cartão de crédito que não pertenciam aos abordados, mas a vítima de furto não reconheceu os objetos. O veículo foi autuado por pneus irregulares e os quatro ocupantes foram liberados após os procedimentos.</p>
<p>O Comando da Polícia Militar Rodoviária registrou a ocorrência e afirmou que todos os protocolos foram seguidos durante a ação. A ação ocorreu na tarde do dia 12, na SC-401, em Florianópolis, com foco na segurança no Norte da Ilha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Foragido é preso no Morro do Pedroca, em São João Batista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_630a5be6d95c8e532b7414cf1534591a80e44759/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:24:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:630a5be6d95c8e532b7414cf1534591a80e44759]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão em aberto foi capturado no Loteamento Ramos, no bairro Timbezinho, em São João Batista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem com mandado de prisão em aberto foi capturado no Loteamento Ramos, no bairro Timbezinho, em São João Batista. A prisão ocorreu no fim da tarde de quarta-feira, por volta das 18h30. A Polícia Militar de Santa Catarina recebeu informações sobre o mandado de prisão ativo contra Luiz Carlos dos Santos, expedido pela Vara da Comarca de São João Batista, relacionado a crimes de tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo e munição de calibre permitido.</p>
<p>Após confirmação, os policiais foram até a residência do foragido, onde realizaram a abordagem. Luiz Carlos dos Santos não apresentava lesões e não portava objetos pessoais no momento da prisão. Os familiares foram informados sobre a detenção.</p>
<p>O homem foi encaminhado ao Presídio Regional de Tijucas, onde ficou à disposição da Justiça. A Polícia Militar informou que ele faz uso de medicação contínua, que foi entregue à unidade prisional junto com a receita médica.</p>
<p>A ocorrência foi registrada e finalizada pela Polícia Militar, que destacou que as ações de cumprimento de mandados continuam sendo realizadas de forma permanente na região. A Polícia Militar reforça o compromisso com a segurança e o cumprimento da lei em São João Batista e região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
