<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:47:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Líder de organização criminosa de SC foragido por homicídios é capturado na fronteira com o Paraguai]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/lider-de-organizacao-criminosa-de-sc-foragido-por-homicidios-e-capturado-na-fronteira-com-o-paraguai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:38:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cabf60b812db070a37f72c249badd9d785a6894e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 32 anos, líder de organização criminosa com atuação em Santa Catarina, foi preso em uma mansão fortificada em Ponta Porã, na fronteira com o Paraguai, durante operação integrada das forças de segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 32 anos, líder de organização criminosa com atuação em Santa Catarina, foi preso em uma mansão fortificada em Ponta Porã, na fronteira com o Paraguai, durante operação integrada das forças de segurança.</p>
<p>O suspeito era procurado por dois homicídios qualificados, duas tentativas de homicídio e outros crimes praticados em Santa Catarina. Ele estava foragido e utilizava uma residência com forte estrutura de segurança, incluindo portas blindadas, piscina e sistemas que dificultavam o acesso policial.</p>
<p>Durante a operação, o homem foi preso em flagrante por porte ilegal de arma de fogo de calibre restrito. No local, foram apreendidos dois fuzis de calibres distintos, duas pistolas de uso restrito, carregadores, centenas de munições, uma caminhonete e uma motocicleta de alta cilindrada.</p>
<p>A ação foi conduzida pela FICCO, força integrada que reúne a Polícia Federal, Polícia Civil, Polícia Militar, Polícia Penal de Santa Catarina e a Secretaria Nacional de Políticas Penais. Após a prisão, o suspeito foi encaminhado ao sistema prisional de Mato Grosso do Sul, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>As investigações continuam para identificar possíveis conexões e ramificações do grupo criminoso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Golfinho que nadou entre banhistas em Penha morre após resgate]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/golfinho-que-nadou-entre-banhistas-em-penha-morre-apos-resgate/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:37:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a4c2cebf24539e3550af157dae7541769f530288]]></guid>
<description><![CDATA[Um golfinho da espécie Tursiops, que apareceu nadando próximo à faixa de areia na praia do Trapiche, em Penha, não resistiu e morreu após ser levado para atendimento na Univali.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um golfinho da espécie Tursiops, que apareceu nadando próximo à faixa de areia na praia do Trapiche, em Penha, não resistiu e morreu após ser levado para atendimento na Univali. O encalhe do golfinho ocorreu no fim da tarde de domingo, quando o animal foi visto nadando entre banhistas no bairro Armação do Itapocoroy. Após o aviso de populares, a equipe técnica do Projeto de Monitoramento de Praias da Bacia de Santos se deslocou até o local para realizar as primeiras avaliações ainda na praia.</p>
<p>Diante das condições clínicas do animal, uma fêmea adulta em idade avançada, com 2,65 metros de comprimento e 196 quilos, o golfinho foi transferido para a Unidade de Estabilização de Animais Marinhos da universidade. O animal apresentava debilidade acentuada, múltiplos ferimentos, nódulos pelo corpo, lesões no rostro e baixa responsividade.</p>
<p>Será realizado exame de necropsia para avaliar as condições de saúde do golfinho e identificar a causa da morte. O procedimento deve ajudar a compreender os fatores que levaram ao encalhe e óbito do animal.</p>
<p>O golfinho não resistiu aos cuidados e faleceu na unidade de estabilização da Univali em Penha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sete pessoas são presas por tráfico de drogas em Camboriú e Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/em-horas-sete-pessoas-sao-presas-por-trafico-de-drogas-no-litoral-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:55:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2069d4353671ab945e9322af5641586fbc534af0]]></guid>
<description><![CDATA[Em ações realizadas pelo 12º Batalhão da Polícia Militar, sete pessoas foram detidas em Camboriú e Balneário Camboriú por tráfico de drogas, com apreensão de entorpecentes, dinheiro, munições e recuperação de motocicleta furtada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em ações realizadas pelo 12º Batalhão da Polícia Militar, sete pessoas foram detidas em Camboriú e Balneário Camboriú por tráfico de drogas, com apreensão de entorpecentes, dinheiro, munições e recuperação de motocicleta furtada.</p>
<p>As prisões ocorreram nos dias 31 de janeiro e 1º de fevereiro, em diferentes bairros das duas cidades. Entre os locais de abordagem estão o bairro São Judas Tadeu, Vila Fortaleza, rua Veralba Leite e Monte Alegre. Durante as ações, foram encontrados crack, cocaína, skunk, MDMA, ecstasy, além de rádios comunicadores e munições calibre .38.</p>
<p>Uma motocicleta furtada foi recuperada em Camboriú após diligências na rua Veralba Leite. Em uma operação de choque de ordem no bairro Monte Alegre, um bar foi fiscalizado e um homem de 19 anos foi flagrado com cocaína. Em outra abordagem na Vila Fortaleza, dois suspeitos tentaram fugir, mas foram detidos com drogas e dinheiro.</p>
<p>Os detidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia. Entre eles, há registros anteriores em boletins de ocorrência por diferentes crimes, e um dos presos utilizava tornozeleira eletrônica. As autoridades responsáveis irão apurar as circunstâncias e responsabilidades dos envolvidos.</p>
<p>As ações reforçam o combate ao tráfico de drogas na região, com a Polícia Militar atuando em diferentes bairros para garantir a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Líder do Primeiro Grupo Catarinense é preso em bunker em Ponta Porã]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/chefao-de-faccao-catarinense-e-preso-em-bunker-em-ponta-pora-armado-ate-os-dentes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 12:49:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f7dcc82cd87c620674b299522a15dac3a7b77ad7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação integrada das forças de segurança de Santa Catarina resultou na prisão de Hélio Ricardo Cardoso Filho, conhecido como GG, em um bunker na fronteira com o Paraguai.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação integrada das forças de segurança de Santa Catarina resultou na prisão de Hélio Ricardo Cardoso Filho, conhecido como GG, em um bunker na fronteira com o Paraguai. GG é apontado como um dos principais líderes do Primeiro Grupo Catarinense (PGC), ocupando cargo no Ele era responsável por ordenar execuções, sequestros e represálias violentas em Santa Catarina, incluindo a morte brutal de quatro homens com corpos mutilados e banhados em óleo, considerada uma das chacinas mais bárbaras dos últimos anos no estado.</p>
<p>O bunker onde GG foi preso estava equipado para resistir a invasões, contendo armamento de uso restrito e veículos de alto valor, como fuzis Colt calibres 5.56 e 7.62, pistolas Glock 9mm com seletor de rajada, além de uma caminhonete Toyota Hilux e uma moto esportiva BMW 1000RR. Dois policiais de elite do BOPE de Santa Catarina cumpriram os mandados de prisão em Ponta Porã.</p>
<p>A prisão de GG representa um golpe significativo contra a liderança operacional do PGC, pois ele era peça-chave na articulação de crimes planejados com extrema crueldade em diversas cidades do estado. Ele será transferido para o sistema prisional catarinense, onde responderá por homicídio, sequestro, porte ilegal de arma de fogo de uso restrito e organização criminosa.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina destacou que a operação foi possível graças à integração entre as forças estaduais e federais e que o trabalho para combater a facção continuará com prioridade máxima, considerando GG um preso estratégico para o Estado.</p>
<p>A ação reforça o compromisso das autoridades em enfrentar o crime organizado e garantir a segurança em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
