<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (NSC Total)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 17:58:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Serra do Rio do Rastro cartão-postal de Santa Catarina com 284 curvas e]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/serra-do-rio-do-rastro-tem-paisagens-de-tirar-o-folego-e-e-cartao-postal-de-sc-tudo-que-voce-precisa-saber</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:ef77dcd8c1fdbe450024bb452a8b278200fdba9f]]></guid>
<description><![CDATA[Localizada na rodovia SC-390, a Serra do Rio do Rastro conecta o planalto serrano ao litoral de Santa Catarina, oferecendo uma experiência visual única e um desafio para motoristas, ciclistas e motociclistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Localizada na rodovia SC-390, a Serra do Rio do Rastro conecta o planalto serrano ao litoral de Santa Catarina, oferecendo uma experiência visual única e um desafio para motoristas, ciclistas e motociclistas.</p>
<p>Com 284 curvas sinuosas e 1.421 metros de altitude, a estrada liga os municípios de Bom Jardim da Serra e Lauro Müller. O percurso principal pode ser feito em 20 a 40 minutos, dependendo do tráfego e das paradas, mas a experiência completa exige planejamento e atenção às condições climáticas, já que a região é conhecida pela instabilidade e neblina densa.</p>
<p>A melhor época para visitar é o inverno, quando há maior probabilidade de céu limpo, apesar do frio intenso e possibilidade de neve. O verão é mais agradável, mas apresenta maior chance de chuva. O ideal é percorrer a estrada entre 10h e 14h para melhor visibilidade. A pista é de concreto, estreita, e exige cautela redobrada, especialmente à noite.</p>
<p>Entre as atrações do trajeto estão o Mirante da Serra do Rio do Rastro, no topo, com estacionamento, lojas e banheiros; o Monumento aos Tropeiros, que homenageia a história da estrada; e o Cânion da Ronda, com vista lateral da serra e dos parques eólicos. À noite, a iluminação das curvas cria um efeito visual conhecido como 'fio de luz'.</p>
<p>Para garantir a segurança, recomenda-se usar o freio motor na descida, evitar frenagens constantes, dar preferência aos veículos que sobem nas curvas fechadas, manter distância segura e atenção redobrada em caso de neblina. Ciclistas também frequentam a serra, e a distância lateral mínima de 1,5 metro deve ser respeitada.</p>
<p>A Serra do Rio do Rastro é um dos destinos mais emblemáticos de Santa Catarina, combinando beleza natural e desafios para quem deseja explorar suas curvas e paisagens.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bióloga realiza sonho de nadar com tubarões em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://www.nsctotal.com.br/noticias/biologa-realiza-sonho-de-nadar-com-tubaroes-em-balneario-camboriu-inesquecivel</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scnsc:4e6473fac38e9ce146f542010cd917d24d0fbb6f]]></guid>
<description><![CDATA[A bióloga Paola Nagamatsu, moradora de Curitiba, nadou com tubarões no Oceanic Aquarium em Balneário Camboriú, realizando um sonho de infância.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A bióloga Paola Nagamatsu, moradora de Curitiba, nadou com tubarões no Oceanic Aquarium em Balneário Camboriú, realizando um sonho de infância. Paola foi vencedora de uma promoção de aniversário do Oceanic Aquarium e teve a oportunidade de nadar com tubarões-mangona, tubarões-bambu e tubarão-galha-branca dentro de um aquário com 300 mil litros de água, que abriga também outras 20 espécies, como raias e moreias.</p>
<p>Antes do mergulho, a bióloga recebeu instruções para garantir a segurança. Durante a experiência, ela descreveu o momento como hipnotizante, destacando o silêncio e a diversidade de peixes ao seu redor, o que a fez sentir como se estivesse em outro mundo.</p>
<p>Apesar da expectativa e do frio na barriga, Paola não sentiu medo, mas sim encanto, respeito e admiração pelos tubarões. Ela afirmou que a experiência ficará marcada para sempre, não apenas pela realização do sonho, mas pelo privilégio de estar perto de animais essenciais para o equilíbrio da vida marinha.</p>
<p>O mergulho com tubarões em Balneário Camboriú proporcionou à bióloga uma experiência única e inesquecível, reforçando a importância da preservação dos ecossistemas marinhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
