<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 18:46:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itapema abre inscrições para vagas em creches e escolinhas neste final de semana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-abre-inscricoes-para-vagas-em-creches-e-escolinhas-neste-final-de-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:15:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0b178a42b91b5504aefebfdf0aa78c1a9b694fe6]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Itapema inicia inscrições para o Fila Única 2026, sistema que organiza o acesso às vagas nos CMEIs para crianças de seis meses a cinco anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação de Itapema inicia inscrições para o Fila Única 2026, sistema que organiza o acesso às vagas nos CMEIs para crianças de seis meses a cinco anos. As inscrições começam à meia-noite do dia 31 de janeiro para 1º de fevereiro e serão realizadas exclusivamente pelo site oficial do município, no banner “Fila Única”. No cadastro, pais ou responsáveis poderão indicar até três CMEIs próximos à residência ou local de trabalho e escolher o período de atendimento desejado: matutino, vespertino ou integral.</p>
<p>A classificação dos inscritos considera a data e horário da inscrição, além da disponibilidade de vagas na rede municipal. A Secretaria de Educação orienta que todas as informações sejam preenchidas corretamente para garantir a efetivação do cadastro e a correta classificação no sistema.</p>
<p>Os responsáveis pelas crianças contempladas serão notificados por e-mail e por até três tentativas de contato telefônico em horários distintos, usando o número informado no cadastro. Após a convocação, os pais ou responsáveis devem comparecer à Secretaria de Educação, localizada na Rua 906, nº 64, no bairro Alto São Bento, das 12h às 18h, para retirar o encaminhamento de matrícula.</p>
<p>Para a matrícula, é necessária a apresentação da certidão de nascimento da criança e documento de identificação dos responsáveis. Nos casos de crianças com deficiência, também será exigido laudo médico. As convocações seguem rigorosamente a data de inscrição, as unidades indicadas e a disponibilidade de vagas.</p>
<p>O sistema Fila Única 2026 visa organizar o acesso às vagas nos CMEIs da rede municipal de Itapema, garantindo transparência e ordem no processo de matrícula.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obra bilionária de túnel no Morro dos Cavalos será bancada por pedágio da BR-101]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/obra-bilionaria-de-tunel-no-morro-dos-cavalos-sera-bancada-por-pedagio-da-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:49:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7ea694d0de45fc46f75b7cce3cbfe2ea4c790053]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto prevê construção de dois túneis na BR-101, em Palhoça, com início em até um ano e conclusão prevista para 2029.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto prevê construção de dois túneis na BR-101, em Palhoça, com início em até um ano e conclusão prevista para 2029. O túnel do Morro dos Cavalos terá custo estimado entre R$ 2,5 bilhões e R$ 3 bilhões, financiado por meio do pedágio da BR-101 em Paulo Lopes. A obra contempla dois túneis, cada um com três faixas de rolamento, em sentidos opostos da rodovia, para solucionar congestionamentos e interdições frequentes no trecho.</p>
<p>O projeto original, elaborado em 2015, será atualizado pela concessionária CCR Motiva, responsável pela execução. A previsão é de que as obras comecem em até 12 meses e sejam concluídas até 2029, com a intenção de iniciar os trabalhos ainda em 2026.</p>
<p>As questões relacionadas ao território indígena do Morro dos Cavalos foram resolvidas, com o consenso das lideranças locais de que a construção dos túneis é a melhor alternativa para reduzir impactos diretos na área.</p>
<p>O pedágio no km 253 da BR-101, atualmente com tarifa de R$ 2,40, terá aumento gradativo a partir do início das obras para custear a construção do túnel. O valor máximo do reajuste não foi informado no anúncio.</p>
<p>A obra representa uma solução definitiva para um dos pontos críticos da principal ligação rodoviária entre Santa Catarina e o restante do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
