<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 09:11:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Família pede ajuda para identificar motorista que atropelou cadeirante e fugiu em Lages]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_87860918f762901b3931e7eef11b68ad8081148f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:58:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:87860918f762901b3931e7eef11b68ad8081148f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 37 anos foi atropelada na noite de domingo na avenida Bruno Luersen, no bairro Vila Mariza, em Lages. O motorista do veículo fugiu sem prestar socorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 37 anos foi atropelada na noite de domingo na avenida Bruno Luersen, no bairro Vila Mariza, em Lages. O motorista do veículo fugiu sem prestar socorro. O veículo, inicialmente identificado como um Tracker vermelho, atropelou a cadeirante que teve fratura exposta no fêmur e outras lesões graves. Ela foi socorrida por populares, integrantes da igreja que frequenta e pelo Corpo de Bombeiros, sendo encaminhada ao Hospital Nossa Senhora dos Prazeres, onde passou por cirurgias e permanece em recuperação.</p>
<p>O impacto do acidente destruiu a cadeira de rodas da vítima, arrancando a bateria e causando perda total do equipamento. A mulher tem problemas físicos e cognitivos decorrentes do parto e costumava circular pelo bairro com segurança dentro de suas limitações.</p>
<p>A família enfrenta dificuldades financeiras para custear novos equipamentos e cuidados após a internação e inutilização da cadeira de rodas. Eles pedem que qualquer informação sobre o veículo ou motorista seja comunicada à Polícia Militar pelo telefone 190 ou à Polícia Civil.</p>
<p>A colaboração da comunidade é fundamental para ajudar na identificação do motorista e garantir justiça para a vítima.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
