<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 00:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina terá calor intenso e temporais isolados nesta quinta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e3e87e8796f27e2e6410631237c799254f568c11/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:05:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e3e87e8796f27e2e6410631237c799254f568c11]]></guid>
<description><![CDATA[O tempo em Santa Catarina será estável durante a maior parte do dia, com temperaturas elevadas e retorno de temporais isolados no fim da tarde e à noite.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tempo em Santa Catarina será estável durante a maior parte do dia, com temperaturas elevadas e retorno de temporais isolados no fim da tarde e à noite. As temperaturas pela manhã variam entre 18°C e 24°C no Oeste, Litoral e Vale do Itajaí, enquanto nos Planaltos, Meio-Oeste e áreas de serra os termômetros marcam entre 12°C e 18°C. Durante a tarde, o calor se intensifica em quase todo o estado, com máximas acima de 30°C. No Oeste, a temperatura pode alcançar até 38°C, e no Vale do Itajaí e Litoral Norte, ultrapassar os 35°C.</p>
<p>No final da tarde e à noite, a aproximação de uma frente fria e a atuação de uma área de baixa pressão no interior do continente provocam o retorno de temporais isolados. Essas tempestades podem apresentar rajadas de vento, chuva intensa em curto período e descargas elétricas. Existe risco baixo a moderado para alagamentos pontuais, destelhamentos, danos na rede elétrica e queda de galhos e árvores.</p>
<p>A população deve acompanhar os avisos meteorológicos e redobrar a atenção especialmente em áreas vulneráveis a alagamentos, devido ao risco associado às condições climáticas previstas.</p>
<p>O calor intenso predomina até o fim da tarde, quando as condições do tempo mudam com a chegada dos temporais isolados no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tragédia na BR-101: Família de São Paulo morre em engavetamento em Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_78c65ba122e67b06fcbd8cb99b19c00403a18106/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 23:35:20 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:78c65ba122e67b06fcbd8cb99b19c00403a18106]]></guid>
<description><![CDATA[Uma viagem de férias planejada para lazer no litoral norte de Santa Catarina terminou em tragédia para uma família de São Paulo, com três mortes em um grave acidente na BR-101 em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma viagem de férias planejada para lazer no litoral norte de Santa Catarina terminou em tragédia para uma família de São Paulo, com três mortes em um grave acidente na BR-101 em Itajaí.</p>
<p>O acidente ocorreu na manhã de quarta-feira, envolvendo um Fiat Cronos que foi prensado por um caminhão durante um engavetamento. As vítimas fatais foram Kayo Alves Soares dos Santos, de 32 anos, Camila Rios, de 31, e Cleonice Alves Bernal Pedra, de 55 anos. Kayo e Camila eram um casal, e Cleonice era mãe de Kayo e avó de uma criança de 10 anos que também estava no veículo.</p>
<p>O menino de 10 anos sobreviveu ao acidente, mas sofreu ferimentos graves e está internado na UTI do Hospital Pequeno Anjo, em Itajaí. Ele recebe acompanhamento psicológico e assistência social enquanto aguarda a chegada do avô paterno, que viaja de São Paulo para Santa Catarina e será responsável pelo reconhecimento dos corpos junto ao IML.</p>
<p>A família havia chegado ao estado no sábado à noite e demonstrava entusiasmo para conhecer pontos turísticos como Balneário Camboriú e o parque Beto Carrero World. As circunstâncias exatas do engavetamento ainda estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
<p>As autoridades continuam apurando a dinâmica do acidente e possíveis responsabilidades para esclarecer o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
