<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 09:47:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação da PF prende investigados por esquema envolvendo recursos previdenciários em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-da-pf-avanca-em-itajai-e-prende-investigados-por-esquema-envolvendo-recursos-previdenciarios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:36:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3c730875cc21724faf032557d22dfec24bb77be9]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou prisões na segunda fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro ligados à gestão de recursos de uma instituição previdenciária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal realizou prisões na segunda fase da Operação Barco de Papel, que investiga crimes contra o sistema financeiro ligados à gestão de recursos de uma instituição previdenciária.</p>
<p>Dois investigados foram presos em Itajaí, considerados foragidos até então, completando o cumprimento dos três mandados de prisão temporária expedidos pela 6ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro. As ordens judiciais foram baseadas em indícios de obstrução das investigações e ocultação de provas.</p>
<p>Além das prisões, foram cumpridos nove mandados de busca e apreensão em endereços ligados aos investigados no Rio de Janeiro e em municípios de Santa Catarina. Um dos principais investigados já havia sido preso em Itatiaia e encaminhado à delegacia da Polícia Federal em Volta Redonda, sendo posteriormente transferido para o sistema prisional do Rio de Janeiro.</p>
<p>A Operação Barco de Papel segue em andamento para apurar crimes contra o sistema financeiro relacionados à gestão de recursos previdenciários.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor extremo e instabilidade com chuva forte]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-enfrenta-calor-extremo-e-instabilidade-com-chuva-forte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:25:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:c05732eaf64abd304f9991e4e622c42f606b040a]]></guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina vive dias de calor intenso e instabilidade, com risco de temporais e chuva volumosa em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina vive dias de calor intenso e instabilidade, com risco de temporais e chuva volumosa em várias regiões do estado. A combinação de calor extremo, umidade do mar e a atuação de uma frente fria mantém o alerta para chuvas isoladas, trovoadas e volumes elevados de precipitação. O deslocamento de umidade provoca variação de nuvens e condições para chuva isolada no Litoral e áreas próximas, principalmente nos extremos do dia.</p>
<p>No interior, o sol predomina, elevando as temperaturas e criando condições para trovoadas isoladas, especialmente no Meio-Oeste, planaltos e Alto Vale do Itajaí, com máximas próximas de 30 °C em todas as regiões e podendo chegar a 38 °C no Extremo Oeste. O risco relacionado ao forte calor varia de moderado a alto.</p>
<p>Com o avanço da frente fria associada a um sistema de baixa pressão, a instabilidade aumenta, espalhando chuva com volumes significativos principalmente na porção central e no Litoral Norte. O risco de alagamentos, enxurradas, queda de árvores e destelhamentos sobe para moderado a alto, com vento de sul a sudeste de intensidade fraca a moderada.</p>
<p>Mesmo após o afastamento da frente fria, o tempo segue instável, com nuvens e condições para chuva e temporais no período da tarde. O sol retorna, mas o calor permanece, mantendo o padrão típico de verão com pancadas isoladas de chuva e trovoadas entre a tarde e a noite.</p>
<p>As temperaturas podem chegar a 40 °C no Grande Oeste, enquanto a população deve permanecer atenta aos riscos de temporais e alagamentos nas próximas horas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quase 9 kg de maconha e 290 gramas de cocaína são apreendidos em Braço do Norte]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/apreensao-reune-quase-9-kg-de-maconha-e-290-gramas-de-cocaina-em-cidade-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 09:12:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:61f9b832b1f2654224745254028fb229f51be072]]></guid>
<description><![CDATA[Policiais do 35º Batalhão de Polícia Militar realizaram a apreensão de entorpecentes e conduziram três pessoas por crimes relacionados ao tráfico de drogas em Braço do Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Policiais do 35º Batalhão de Polícia Militar realizaram a apreensão de entorpecentes e conduziram três pessoas por crimes relacionados ao tráfico de drogas em Braço do Norte. A ação policial ocorreu após denúncias que indicavam o envolvimento de um adolescente com o tráfico de drogas. Durante as diligências, um veículo foi acompanhado e abordado, sendo encontrado com o condutor uma porção de cocaína, adquirida momentos antes.</p>
<p>Na residência do adolescente, foram encontrados R$ 390 em dinheiro, um celular e uma porção de maconha com outro adolescente, que já possuíam registros anteriores por tráfico. No imóvel, os policiais localizaram 12 tabletes de maconha, totalizando aproximadamente 8,8 quilos, duas balanças de precisão, três porções de cocaína somando cerca de 290 gramas e R$ 1.120 em dinheiro.</p>
<p>Todo o material apreendido foi encaminhado à Central de Flagrantes de Tubarão, onde os envolvidos permaneceram à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
