<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 12:11:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trânsito na BR-101 registra filas entre Itapema e Navegantes na manhã desta quinta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f2f3275b39870c11185bc7f5e8bcf80758d7d279/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:53:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f2f3275b39870c11185bc7f5e8bcf80758d7d279]]></guid>
<description><![CDATA[A manhã desta quinta-feira apresenta congestionamentos em rodovias federais de Santa Catarina, com destaque para a BR-101 entre Itapema e Navegantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A manhã desta quinta-feira apresenta congestionamentos em rodovias federais de Santa Catarina, com destaque para a BR-101 entre Itapema e Navegantes. Na BR-101, há lentidão nos dois sentidos entre Itapema e a ponte de Navegantes, afetando motoristas que seguem para a Grande Florianópolis e o Vale do Itajaí. O trecho concentra um alto volume de veículos leves e pesados, especialmente nos horários de pico, causando redução de velocidade e formação de filas.</p>
<p>A retenção mais intensa ocorre entre Balneário Piçarras e Navegantes, com pontos de lentidão prolongada próximos à ponte sobre o Rio Itajaí-Açu, que liga Navegantes a Itajaí. Também há congestionamento na BR-470, principalmente nas imediações do viaduto de Navegantes e no trecho entre Blumenau e Indaial.</p>
<p>Além da BR-101, outras rodovias federais apresentam tráfego intenso: a BR-282 registra filas na Via Expressa no sentido Ilha (Florianópolis) e fluxo intenso no sentido Continente; a BR-280 tem filas em ambos os sentidos no trecho de Araquari; e a BR-470 apresenta pontos de lentidão entre Blumenau e Indaial, além de congestionamento próximo ao viaduto de Navegantes.</p>
<p>Motoristas são orientados a redobrar a atenção, manter distância segura entre veículos e, se possível, programar horários alternativos para evitar os trechos com maior fluxo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Entre Pátios prende homem por posse ilegal de arma em investigação sobre tráfico em São João Batista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7ca915c2ac9f6de65e105a32bca75e6286db4422/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:42:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7ca915c2ac9f6de65e105a32bca75e6286db4422]]></guid>
<description><![CDATA[Uma operação realizada em São João Batista resultou na prisão em flagrante de um homem por posse ilegal de arma e no cumprimento de cinco mandados de busca e apreensão relacionados a um grupo suspeito de tráfico de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação realizada em São João Batista resultou na prisão em flagrante de um homem por posse ilegal de arma e no cumprimento de cinco mandados de busca e apreensão relacionados a um grupo suspeito de tráfico de drogas.</p>
<p>A ação, conduzida pelo Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas em apoio à 2ª Promotoria de Justiça da comarca, ocorreu na manhã desta quinta-feira. Os mandados foram cumpridos em imóveis com ligação física entre os terrenos, facilitando a comunicação entre os investigados.</p>
<p>Foram apreendidos celulares, computadores, anotações e outros materiais que passarão por análise pericial para aprofundar as investigações. A operação tem origem na apuração de um homicídio qualificado e destruição de cadáver registrados em maio de 2025.</p>
<p>Durante o inquérito, a análise de aparelhos celulares apreendidos em fases anteriores revelou indícios de crimes como tráfico de drogas, associação para o tráfico, porte ilegal de arma e possível atuação em organização criminosa. Os investigados teriam agido de forma coordenada, com divisão de tarefas e comunicação codificada.</p>
<p>As investigações continuam sob sigilo, e novas informações poderão ser divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre afogada após ser arrastada por correnteza em Balneário Arroio do Silva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a32b42cf0d6bcb9437b1c26241ed19e06b6a0cfa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:19:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a32b42cf0d6bcb9437b1c26241ed19e06b6a0cfa]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 41 anos morreu ao se afogar na Praia da Meta, em Balneário Arroio do Silva, após ser surpreendida por um buraco na areia e arrastada pela correnteza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 41 anos morreu ao se afogar na Praia da Meta, em Balneário Arroio do Silva, após ser surpreendida por um buraco na areia e arrastada pela correnteza. O incidente ocorreu na noite de quarta-feira, por volta das 20h51, nas proximidades da plataforma de pesca. A vítima estava na água com o namorado quando ambos foram surpreendidos por um buraco na areia. O homem conseguiu sair, mas a mulher foi arrastada pela correnteza.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, do quartel de Araranguá, foram acionadas e utilizaram viaturas e uma moto aquática para as buscas. Dois guarda-vidas que estavam de folga também auxiliaram na operação.</p>
<p>Após cerca de uma hora e vinte minutos, a mulher foi localizada com a ajuda de pessoas na plataforma de pesca. Ela recebeu atendimento pré-hospitalar na areia, realizado por bombeiros e por uma unidade básica do SAMU, mas o óbito foi confirmado pela Unidade de Suporte Avançado de Araranguá às 22h52.</p>
<p>O caso reforça a necessidade de atenção redobrada durante banhos de mar, especialmente em áreas com correntes e buracos na areia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem com ordem judicial por receptação e porte ilegal de arma é preso em Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_27463bbb0efadc170a2bf51abb345adf7252f9b4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:08:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:27463bbb0efadc170a2bf51abb345adf7252f9b4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão em aberto foi detido no bairro Morretes, em Itapema, durante patrulhamento preventivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem com mandado de prisão em aberto foi detido no bairro Morretes, em Itapema, durante patrulhamento preventivo. A abordagem aconteceu por volta das 14h15 na Rua 410, quando o homem transportava fios de cobre. A verificação dos dados nos sistemas de segurança pública confirmou a existência de um mandado de prisão expedido pela 1ª Vara de Execuções Criminais da Comarca de Porto Alegre, no Rio Grande do Sul.</p>
<p>A ordem judicial está relacionada aos crimes de receptação e porte ilegal de arma de fogo. Após a confirmação, o suspeito recebeu voz de prisão e foi conduzido ao Presídio Regional de Itapema, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>Durante a ocorrência, foi necessário o uso de algemas devido ao receio de fuga, O caso segue sob responsabilidade do Poder Judiciário. O homem permanece no sistema prisional de Itapema aguardando os desdobramentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher morre afogada após ser arrastada por correnteza em praia de SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_a2590563204ad15ee425a0d5174d5ea010e634a3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:30:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a2590563204ad15ee425a0d5174d5ea010e634a3]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi resgatada inconsciente após se afogar no mar em Balneário Arroio do Silva, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher foi resgatada inconsciente após se afogar no mar em Balneário Arroio do Silva, no Sul de Santa Catarina. A vítima entrou no mar por volta das 20h e foi localizada cerca de duas horas depois, embaixo de uma estrutura próxima à plataforma, utilizada apenas como ponto de referência. O Corpo de Bombeiros iniciou as buscas imediatamente após o chamado e concentrou os trabalhos na área indicada.</p>
<p>Ao ser retirada da água, a mulher estava inconsciente e os procedimentos de reanimação começaram ainda dentro da ambulância, com o apoio das equipes de atendimento pré-hospitalar. Após os primeiros atendimentos, ela foi encaminhada para avaliação médica.</p>
<p>O estado de saúde da mulher não foi divulgado até a última atualização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
