<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 17:33:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem com identidade falsa é preso em Itapema após 15 anos foragido]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-com-identidade-falsa-e-preso-em-itapema-apos-15-anos-foragido/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:37:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a9f1413879cfeb35595b424076dbec3ae8bff216]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 44 anos foi preso em Itapema após ser identificado como foragido da Justiça há cerca de 15 anos, utilizando documentos falsos para ocultar seu histórico criminal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 44 anos foi preso em Itapema após ser identificado como foragido da Justiça há cerca de 15 anos, utilizando documentos falsos para ocultar seu histórico criminal. A prisão ocorreu na Rua 406G, no bairro Morretes, durante uma ação conjunta da Polícia Militar de Santa Catarina com policiais do Paraná. O homem apresentou um documento de identidade falso e forneceu um nome falso, o que levou à sua identificação como foragido.</p>
<p>Foram confirmados dois mandados de prisão ativos contra ele: um pela Justiça do Paraná por porte e posse ilegal de arma de fogo, com condenação de 16 anos e 9 meses em regime fechado, e outro pela Justiça Federal por crimes relacionados ao tráfico de drogas, com pena total de 28 anos e 1 mês.</p>
<p>Além do cumprimento dos mandados, o homem foi autuado em flagrante pelos crimes de falsa identidade e uso de documento falso. Ele foi encaminhado à Delegacia de Polícia de Itapema e permaneceu à disposição da Justiça, sem apresentar lesões no momento da prisão.</p>
<p>O suspeito segue sob custódia enquanto aguarda os procedimentos legais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
