<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 01:10:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Elefanta deve permanecer em parque de Penha até decisão final da Justiça]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8b4c3eaf0188640bce14ab23db694fbb8d14d3cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:28:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8b4c3eaf0188640bce14ab23db694fbb8d14d3cf]]></guid>
<description><![CDATA[Tribunal de Justiça de Santa Catarina mantém elefanta asiática no parque temático de Penha até julgamento final da ação civil pública sobre seu destino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tribunal de Justiça de Santa Catarina mantém elefanta asiática no parque temático de Penha até julgamento final da ação civil pública sobre seu destino. A 3ª Câmara de Direito Público do Tribunal de Justiça de Santa Catarina negou o pedido da empresa responsável pelo parque em Penha para transferir provisoriamente uma elefanta asiática para zoológico licenciado em São Paulo. A decisão mantém o animal no local onde vive há quase 30 anos, até a sentença final da ação civil pública que discute seu bem-estar e destino.</p>
<p>A ação foi movida por entidade de proteção animal que defende a transferência da elefanta para um santuário no Mato Grosso. A empresa queria a remoção para um parque em São Paulo, mas a primeira instância já havia indeferido o pedido liminar de transferência, determinando a permanência do animal sob os cuidados da equipe atual.</p>
<p>O relator do recurso destacou que o animal conta com uma equipe de pelo menos seis profissionais dedicados, recebe alimentação adequada e não apresenta riscos à saúde. A transferência imediata poderia causar estresse e sofrimento duplicado devido às mudanças frequentes no ambiente e nos cuidadores. O fato de a elefanta não estar exposta ao público e residir no local há décadas também afastou a urgência da mudança.</p>
<p>O Conselho Federal de Medicina Veterinária participa do processo como amicus curiae, e uma visita técnica às instalações foi autorizada para subsidiar a decisão definitiva. A preservação do status quo até o julgamento final visa garantir segurança jurídica e uma avaliação qualificada do caso.</p>
<p>A decisão foi unânime entre os integrantes da 3ª Câmara de Direito Público no julgamento do agravo de instrumento, mantendo a elefanta no parque de Penha até a conclusão do processo judicial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeito entrega chave da cidade e abre oficialmente o carnaval de Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8521d0604e3a069da76e09626a329aa455fbfde9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:16:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8521d0604e3a069da76e09626a329aa455fbfde9]]></guid>
<description><![CDATA[A cerimônia de abertura do carnaval de Itajaí foi marcada pela entrega simbólica da chave da cidade ao Rei Momo, dando início oficial à festa na Vila do Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cerimônia de abertura do carnaval de Itajaí foi marcada pela entrega simbólica da chave da cidade ao Rei Momo, dando início oficial à festa na Vila do Carnaval. O prefeito Robison Coelho entregou a chave da cidade ao Rei Momo Bruno Cristopher durante evento na Vila do Carnaval, ao lado do Centreventos, que reuniu cerca de cinco mil pessoas. A Banda Papa-Siri animou o público no local adaptado com palco em formato de concha acústica e pista coberta para os quatro dias de festa, que segue o enredo “Só Felicidade”.</p>
<p>A programação do carnaval, organizada pela Fundação Cultural de Itajaí, segue até terça-feira, com atrações diárias para moradores e turistas. Entre os destaques estão os desfiles no sábado e segunda-feira, a Tarde das Crianças no domingo à tarde, festa dedicada à terceira idade na segunda-feira e um show nacional para o encerramento na terça-feira.</p>
<p>Para garantir a segurança dos foliões, um esquema envolvendo Guarda Municipal, Polícia Militar, Bombeiros e brigadistas foi montado. O comandante da Guarda Municipal, Carlos Augusto Pereira da Silva, afirmou que toda a equipe está preparada para proporcionar tranquilidade durante o evento.</p>
<p>No sábado, a programação inclui desfile na Rua Hercílio Luz, no Centro, com carros alegóricos e blocos, além do Passeio das Realezas pelas praias. À tarde, um trio elétrico animará a Praia do Molhe. O Grande Desfile está previsto para o início da noite na Avenida Ministro Victor Konder, com participação da realeza do Carnaval, blocos e baterias, seguido de shows na Vila do Carnaval até a madrugada.</p>
<p>O carnaval de Itajaí foi oficialmente aberto com a entrega da chave da cidade e promete dias de festa, cultura e segurança para todos os participantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí inaugura espaço PCD no carnaval de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_f9bd7ff8b073d257ca1880e22054770ee88ed86a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 00:16:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f9bd7ff8b073d257ca1880e22054770ee88ed86a]]></guid>
<description><![CDATA[Pela primeira vez, o carnaval de Itajaí conta com um camarote exclusivo para pessoas com deficiência, visando garantir acessibilidade e inclusão durante as festividades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pela primeira vez, o carnaval de Itajaí conta com um camarote exclusivo para pessoas com deficiência, visando garantir acessibilidade e inclusão durante as festividades. Conselheiros do Conselho Municipal dos Direitos das Pessoas com Deficiência de Itajaí realizaram uma visita técnica ao camarote PCD localizado na Vila do Carnaval, ao lado do Centreventos Governador Luiz Henrique da Silveira. A inspeção teve como objetivo orientar a Fundação Cultural de Itajaí sobre os ajustes finais e a implementação correta das medidas de acessibilidade no evento.</p>
<p>A estrutura inclui rampas de acesso, balcão de acessibilidade para informações, banheiros sinalizados com cores vibrantes para facilitar a identificação por pessoas com baixa visão, banheiros adaptados para cadeirantes, cardápios em braile e um cardápio interativo via QR CODE que direciona para uma central de Língua Brasileira de Sinais (LIBRAS). O atendimento em LIBRAS estará disponível na recepção, no camarote PCD e no palco principal durante os shows.</p>
<p>A presidente do COMADEF destacou a importância da participação de diversas partes para o sucesso do evento inclusivo, ressaltando o trabalho conjunto para que o Carnaval Papa-Siri seja uma celebração para todos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
