<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 22:47:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Namorado é preso após adolescente ser encontrada morta em Tijucas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-prende-namorado-apos-morte-de-adolescente-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:32:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:d71150562aff7ed311c36ccf7a715d98e6378189]]></guid>
<description><![CDATA[Uma adolescente de 15 anos foi encontrada morta em uma kitnet no bairro Praça, em Tijucas. O namorado da vítima foi preso em flagrante e é suspeito do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma adolescente de 15 anos foi encontrada morta em uma kitnet no bairro Praça, em Tijucas. O namorado da vítima foi preso em flagrante e é suspeito do crime. A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da delegacia da Comarca de Tijucas, conduziu a prisão do homem de 27 anos, namorado da adolescente. O corpo da vítima foi localizado no imóvel onde o casal estava, sem sinais aparentes de violência.</p>
<p>No local, foram apreendidas drogas como cocaína e maconha. A Polícia Civil aguarda a conclusão dos laudos periciais para determinar a causa da morte e esclarecer as circunstâncias do ocorrido.</p>
<p>O suspeito foi autuado por feminicídio e tráfico de drogas e encaminhado ao presídio de Tijucas, onde permanece à disposição do Judiciário. Ele possui passagens policiais por furto e tráfico de drogas.</p>
<p>A Polícia Militar informou que a ocorrência ainda estava em atendimento no momento do registro. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência confirmou a morte da adolescente no local. As investigações continuam em andamento.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o caso para esclarecer todos os detalhes da morte da adolescente em Tijucas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Samae inicia troca de hidrômetros em residências de Blumenau para modernizar medição de água]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/troca-hidrometro-blumenau-samae/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:09:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f23974d024cf5630e987f5ec30f45a332c732c0f]]></guid>
<description><![CDATA[O Samae de Blumenau está realizando a substituição dos hidrômetros nas residências e comércios da cidade para garantir maior precisão na medição do consumo de água,]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Samae de Blumenau está realizando a substituição dos hidrômetros nas residências e comércios da cidade para garantir maior precisão na medição do consumo de água, A troca dos hidrômetros é executada por uma empresa terceirizada contratada pelo Samae, diretamente nas residências e comércios. Os moradores devem verificar se os técnicos estão uniformizados e identificados com crachá, pois o serviço não tem custo e não deve ser cobrado. Em caso de irregularidades, a orientação é acionar a polícia imediatamente.</p>
<p>Os hidrômetros são equipamentos públicos e sua substituição não gera cobrança para os consumidores. Após a troca, é comum observar variações no consumo registrado, pois os novos equipamentos possuem maior precisão, detectando consumos que os aparelhos antigos, desgastados pelo uso contínuo, não captavam.</p>
<p>Para 2026, o Samae planeja a adoção de hidrômetros volumétricos com filtros, que apresentam maior precisão e vida útil estimada em aproximadamente 10 anos. Está em andamento a aquisição de 10 mil unidades deste novo modelo para modernizar a rede de abastecimento.</p>
<p>Em caso de dúvidas sobre o consumo ou problemas com o hidrômetro, os consumidores podem solicitar a aferição do equipamento pelo Samae, por meio do telefone 115 ou pelo WhatsApp no número (47) 99997-6102.</p>
<p>A troca dos hidrômetros é uma ação importante para garantir a segurança e a precisão na medição do consumo de água em Blumenau, sem custos para os moradores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Natal em Blumenau oferece apresentações culturais diárias no Parque Vila Germânica]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/natal-em-blumenau-14/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:08:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a75e076ef3895e01ae7fab34f3b2a35e522f66f9]]></guid>
<description><![CDATA[O evento Natal em Blumenau traz uma programação cultural gratuita com música, teatro e atrações temáticas no Parque Vila Germânica durante a temporada de festas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O evento Natal em Blumenau traz uma programação cultural gratuita com música, teatro e atrações temáticas no Parque Vila Germânica durante a temporada de festas. No Setor 2 do Parque Vila Germânica, local principal do evento, ocorrem diariamente apresentações culturais que incluem repertórios de música e teatro com artistas locais. As atividades são gratuitas e abertas para todos os públicos, reunindo famílias e amigos para celebrar o espírito natalino por meio da arte.</p>
<p>As apresentações começam às 20h, com programação estendida nos fins de semana para atender a um maior número de visitantes. Além das performances, o parque é transformado em uma Vila de Natal com decorações, espetáculos de acendimento das luzes, Casa do Papai Noel, oficinas de pintura e artesanato, parque de diversões, pontos gastronômicos e um Mercado de Natal com produtos artesanais.</p>
<p>O espaço externo do parque fica aberto diariamente das 8h à meia-noite, com o espetáculo de acendimento das luzes acontecendo às 19h30, exceto nos dias 24 e 31 de dezembro. Também ocorre uma parada com personagens temáticos dentro do parque.</p>
<p>O Natal em Blumenau é organizado pela Prefeitura de Blumenau, por meio da Secretaria de Turismo e Lazer e Parque Vila Germânica, em parceria com o Ministério da Cultura e o Governo Federal, com patrocínio de empresas da região. A edição de 2025 acontece entre 26 de novembro e 11 de janeiro de 2026.</p>
<p>Mais informações sobre a programação e horários das atrações estão disponíveis nos canais oficiais do evento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São José inicia renovação da licença do transporte escolar para 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/renovacao-licenca-transporte-escolar-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:08:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5434ea85145c7b4a144591fccfed133c81576f0b]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José começou o processo de renovação da licença de tráfego para o transporte escolar, válida para o ano de 2026, visando garantir a segurança dos estudantes que utilizam o serviço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José começou o processo de renovação da licença de tráfego para o transporte escolar, válida para o ano de 2026, visando garantir a segurança dos estudantes que utilizam o serviço.</p>
<p>O processo de renovação da licença será realizado entre os dias 2 de fevereiro e 20 de março, com atendimento de segunda a sexta-feira na sede da Prefeitura, localizada na Avenida Acioni Souza Filho, na Beira-Mar de São José. Os proprietários dos veículos devem apresentar seus veículos para vistoria e entregar a documentação exigida, incluindo o laudo de inspeção.</p>
<p>Durante a vistoria, são avaliados itens mecânicos, estruturais e de segurança dos veículos para assegurar a integridade dos alunos. A renovação da licença é obrigatória para todos os permissionários do transporte escolar no município, que atualmente conta com 96 veículos cadastrados.</p>
<p>Além da vistoria anual, a Prefeitura realiza uma ação intermediária nos meses de julho e agosto para a entrega do laudo de inspeção veicular. A fiscalização é contínua para evitar o transporte escolar clandestino, garantindo que somente veículos autorizados operem em 2026.</p>
<p>A Prefeitura de São José reforça o compromisso com a segurança no transporte escolar, destacando que o processo de renovação da licença é fundamental para a qualidade e responsabilidade do serviço oferecido aos estudantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Construção do Residencial Horto Florestal avança em São José]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/residencial-horto-florestal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 22:08:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:49f39051519b5b68dce387211f365f3f1b69f85f]]></guid>
<description><![CDATA[As obras do Residencial Horto Florestal, no bairro Potecas, em São José, atingiram 35% de execução, com a estrutura já em grande parte concluída e previsão de entrega para janeiro de 2027.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As obras do Residencial Horto Florestal, no bairro Potecas, em São José, atingiram 35% de execução, com a estrutura já em grande parte concluída e previsão de entrega para janeiro de 2027.</p>
<p>O projeto habitacional é destinado a famílias com renda mensal de até dois salários mínimos. As etapas de terraplanagem e fundações foram finalizadas, e aproximadamente 70% da estrutura já está executada. As próximas fases envolvem a instalação das redes hidráulicas e elétricas, além dos acabamentos finais das unidades.</p>
<p>O canteiro de obras conta atualmente com 53 trabalhadores, número que deve aumentar para acelerar o ritmo dos trabalhos. A construção segue o cronograma previsto, com a execução de uma laje por semana e três blocos próximos da última laje, garantindo o cumprimento do prazo de entrega.</p>
<p>O residencial será composto por 200 apartamentos distribuídos em oito blocos de quatro pavimentos, com unidades de 48 metros quadrados contendo dois quartos, sala, cozinha, banheiro e área de serviço. O condomínio também terá áreas de convivência, incluindo salões de festas, playgrounds, biblioteca, sala para síndico, bicicletário coberto e estacionamento.</p>
<p>O empreendimento é resultado de parceria com o governo federal, por meio do programa Minha Casa Minha Vida, com investimento de R$ 30,3 milhões. A Prefeitura de São José doou o terreno, a empresa CDA Engenharia executa a obra e a Caixa Econômica Federal realiza a gestão contratual e fiscalização. A seleção das famílias será feita pela Secretaria de Assistência Social, priorizando critérios técnicos e transparência.</p>
<p>O prefeito Orvino Coelho de Ávila destacou que o Residencial Horto Florestal representa um compromisso de garantir moradia de qualidade para famílias de diferentes faixas de renda, beneficiando 200 famílias com acesso à casa própria e infraestrutura adequada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
