<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 00:46:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Calor e frente fria aumentam chance de temporais em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/calor-e-frente-fria-elevam-chance-de-temporais-em-todas-as-regioes-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:04:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3190091f25c05632c5c82b6193b6ab317213d0f1]]></guid>
<description><![CDATA[A passagem de uma frente fria eleva as instabilidades e aumenta a possibilidade de temporais em todas as regiões de Santa Catarina neste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A passagem de uma frente fria eleva as instabilidades e aumenta a possibilidade de temporais em todas as regiões de Santa Catarina neste sábado. As temperaturas permanecem altas, com mínimas acima dos 20°C no Oeste, Vale do Itajaí e Litoral, e máximas que ultrapassam os 30°C em várias regiões, mantendo o ambiente quente e abafado. O calor, aliado à umidade e à passagem da frente fria, cria condições favoráveis para a ocorrência de temporais entre a tarde e a noite.</p>
<p>Os temporais podem ser acompanhados de raios, rajadas de vento, chuva intensa e queda de granizo. O risco de eventos meteorológicos, como alagamentos localizados, destelhamentos e queda de galhos, é moderado a alto, principalmente nas áreas mais vulneráveis durante o período da tarde e noite.</p>
<p>A recomendação é acompanhar as atualizações da previsão e evitar áreas abertas durante as trovoadas para garantir a segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Idoso fica em coma após agressão do próprio sobrinho em Barra Velha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/briga-cachorro-idoso-coma-agredido-sobrinho-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:56:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:73667be53ba6834d9533da691bac1ed5638640e4]]></guid>
<description><![CDATA[Um idoso de 68 anos está em estado gravíssimo após ser agredido pelo sobrinho em uma briga envolvendo um cachorro no bairro São Cristóvão, em Barra Velha, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um idoso de 68 anos está em estado gravíssimo após ser agredido pelo sobrinho em uma briga envolvendo um cachorro no bairro São Cristóvão, em Barra Velha, Santa Catarina. A agressão ocorreu no último domingo e resultou em traumatismo craniano. A vítima, Edival Alfredo Rodrigues, foi socorrida e transferida para a UTI do Hospital São José, em Jaraguá do Sul. Ele permanece em coma e aguarda a redução do inchaço no cérebro para a realização de um procedimento cirúrgico.</p>
<p>O sobrinho, que atua como guarda-vidas civil, teria desferido uma paulada na cabeça do idoso. A Polícia Militar registrou a ocorrência inicialmente como injúria e lesão corporal leve, mas a Polícia Civil instaurou investigação por tentativa de homicídio. O suspeito ainda não foi preso e foi afastado de suas funções pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, apesar do fato ter ocorrido fora do horário de serviço.</p>
<p>A família de Edival manifesta indignação com a condução do caso e cobra providências das autoridades, questionando a liberdade do suspeito enquanto o idoso está internado em estado grave.</p>
<p>O caso segue sob investigação para apurar as circunstâncias da agressão e as medidas legais cabíveis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
