<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 20:46:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro fica gravemente ferido após acidente entre carretas em rodovia de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhoneiro-fica-gravemente-ferido-apos-acidente-entre-carretas-em-rodovia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:43:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1d7449c5a9c66194a841a112edc844fc751e4146]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 37 anos sofreu ferimentos graves após colisão envolvendo duas carretas na SC-443, em Içara, na tarde deste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 37 anos sofreu ferimentos graves após colisão envolvendo duas carretas na SC-443, em Içara, na tarde deste sábado. O acidente ocorreu por volta das 14h40 no bairro Linha Anta e mobilizou equipes de resgate de Içara e Morro da Fumaça. Uma das carretas tombou para fora da pista, enquanto a outra permaneceu sobre a rodovia.</p>
<p>O motorista da carreta que ficou sobre a pista ficou preso às ferragens, necessitando do uso de equipamentos para desencarceramento. Ele estava consciente e orientado, com suspeita de fratura na perna direita e múltiplas lacerações.</p>
<p>O resgate contou com o apoio do SAMU, que enviou ambulâncias básica e avançada. Após o desencarceramento, o caminhoneiro recebeu os primeiros socorros no local e foi encaminhado para hospital.</p>
<p>As outras duas vítimas, o condutor e uma passageira da outra carreta, já estavam fora do veículo quando as equipes chegaram. Elas foram atendidas e levadas ao hospital. A SC-443 ficou totalmente interditada até a remoção dos veículos e limpeza da pista.</p>
<p>As causas do acidente ainda serão investigadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inmet alerta para risco de chuvas intensas em grande parte de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/inmet-alerta-para-risco-de-chuvas-intensas-em-grande-parte-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 19:49:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:a65ca9939706ce8d86a33f74023a44ee41923599]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta laranja para chuvas intensas em 186 cidades de Santa Catarina, com previsão de até 100 mm de chuva e ventos de até 100 km/h entre sábado e domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta laranja para chuvas intensas em 186 cidades de Santa Catarina, com previsão de até 100 mm de chuva e ventos de até 100 km/h entre sábado e domingo.</p>
<p>O aviso tem início às 8h10 de sábado e segue até as 9h de domingo, indicando possibilidade de chuva entre 30 e 60 mm por hora ou acumulados de até 100 mm por dia, além de ventos intensos entre 60 e 100 km/h. As regiões Norte, Litoral Norte, Vale do Itajaí, Alto Vale do Itajaí, Meio-Oeste, Grande Florianópolis e Sul estão sob alerta.</p>
<p>O deslocamento de uma frente fria mantém a instabilidade sobre o estado durante o domingo, favorecendo temporais em todas as regiões. As chuvas podem vir acompanhadas de raios, rajadas de vento e eventual queda de granizo, com início pelo Oeste e áreas de divisa com o Rio Grande do Sul ainda no fim da manhã, avançando para as demais regiões à tarde e noite. O risco para ocorrências associadas ao mau tempo é classificado como moderado a alto.</p>
<p>Em caso de rajadas de vento, a recomendação é não se abrigar debaixo de árvores e evitar estacionar veículos próximos a torres de transmissão e placas de propaganda. Deve-se desligar aparelhos elétricos e o quadro geral de energia sempre que possível.</p>
<p>A população deve ficar atenta às condições do tempo e seguir as orientações para evitar acidentes durante o período de alerta.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
