<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 13:10:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro fica preso sob contêiner após tombamento na BR-470 em Trombudo Central]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4f4028fd675d93ede2700c546d2d858e81892155/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:26:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4f4028fd675d93ede2700c546d2d858e81892155]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro de 41 anos sofreu ferimentos e ficou preso sob um contêiner após o tombamento de uma carreta na BR-470, em Trombudo Central, na madrugada desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhoneiro de 41 anos sofreu ferimentos e ficou preso sob um contêiner após o tombamento de uma carreta na BR-470, em Trombudo Central, na madrugada desta sexta-feira. O acidente ocorreu por volta das 4h48 na localidade de Pouso da Caixa. A carreta Scania R440 tombou às margens da rodovia, com o contêiner projetado para uma ribanceira de aproximadamente 10 metros de altura.</p>
<p>O motorista relatou que o tombamento foi provocado por um veículo que invadiu a pista contrária. Após o impacto, ele retirou o cinto de segurança e sofreu uma queda vertical, ficando preso sob o contêiner com mobilidade limitada e escoriações nos membros inferiores.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Trombudo Central e Pouso Redondo utilizaram técnicas de salvamento em altura para resgatar a vítima. O caminhoneiro foi removido com apoio de um trator e encaminhado ao hospital pela equipe de resgate.</p>
<p>Após o resgate, a Polícia Rodoviária Federal assumiu os procedimentos no local do acidente. O caminhoneiro recebeu atendimento e a ocorrência segue sob responsabilidade das autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Uber inicia operação de táxis aéreos elétricos em Dubai com promessa de reduzir viagens a minutos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5a6d4d35642ff8e68fda79fda7fb0122df7f7157/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 12:12:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5a6d4d35642ff8e68fda79fda7fb0122df7f7157]]></guid>
<description><![CDATA[A Uber vai lançar em breve o serviço comercial de táxis aéreos elétricos em Dubai, oferecendo trajetos significativamente mais rápidos em áreas congestionadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Uber vai lançar em breve o serviço comercial de táxis aéreos elétricos em Dubai, oferecendo trajetos significativamente mais rápidos em áreas congestionadas. O serviço, desenvolvido em parceria com a fabricante americana Joby Aviation, integrará toda a jornada do passageiro pelo aplicativo da Uber. O usuário poderá escolher a opção “Uber Air” para ser levado de carro até um vertiporto, embarcar na aeronave elétrica para o trajeto aéreo e completar o percurso com outro veículo no destino.</p>
<p>A aeronave elétrica da Joby foi projetada para transportar quatro passageiros e um piloto, com operação mais silenciosa que helicópteros convencionais e capacidade de decolagem e pouso vertical. Um percurso que pode levar até 1h20 de carro em horário de pico poderá ser feito em cerca de 11 minutos pelo ar.</p>
<p>A expansão global do serviço depende da certificação da aeronave pela agência reguladora dos Estados Unidos, e o processo está na etapa final. O modelo enfrenta desafios relacionados a custos elevados de certificação, baterias e infraestrutura, o que pode afetar sua viabilidade como transporte de massa no curto prazo.</p>
<p>O Brasil está no radar da empresa, especialmente cidades com tradição no uso de helicópteros urbanos, que poderiam adaptar estruturas para receber as aeronaves elétricas. No país, a Uber terá concorrência da Eve Air Mobility, subsidiária da Embraer, que também desenvolve aeronaves elétricas de decolagem vertical.</p>
<p>O lançamento do Uber Air em Dubai representa um avanço na mobilidade aérea urbana, mas sua consolidação dependerá de fatores regulatórios, operacionais e econômicos nos próximos anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
