<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 17:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corpo de arquiteta desaparecida por três meses é encontrado em área de mata]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-arquiteta-desaparecida-por-tres-meses-e-encontrado-em-area-de-mata/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:34:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:83fa023888bf2c4511062a8d5941ea962d332197]]></guid>
<description><![CDATA[O corpo da arquiteta Fernanda Silveira de Andrade foi localizado em uma área de mata no bairro Marsilac, zona sul de São Paulo, após a prisão do ex-namorado, que confessou o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo da arquiteta Fernanda Silveira de Andrade foi localizado em uma área de mata no bairro Marsilac, zona sul de São Paulo, após a prisão do ex-namorado, que confessou o crime.</p>
<p>Fernanda Silveira de Andrade, de 29 anos, moradora de Serra Negra, estava desaparecida desde outubro do ano passado. O ex-namorado dela, de 25 anos, foi preso após uma denúncia e indicou o local onde o corpo estava ocultado.</p>
<p>O suspeito confessou ter matado Fernanda com dois disparos de arma de fogo. Em 2023, ele já havia sido investigado por tentativa de homicídio contra a arquiteta, quando ela foi esfaqueada oito vezes, mas sobreviveu e o relacionamento foi retomado.</p>
<p>Fernanda havia solicitado medidas protetivas e registrado boletins de ocorrência contra o ex-namorado, relatando ameaças constantes e dificuldades para encerrar o relacionamento por temer represálias contra familiares.</p>
<p>Com o suspeito foram apreendidos um revólver calibre .38 e munições. O caso foi registrado como feminicídio, violência doméstica e posse ilegal de arma de fogo, e as investigações seguem sob responsabilidade da Polícia Civil.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para esclarecer todos os detalhes do crime.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Jovem de 24 anos encontrado morto em Porto Belo era morador de Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-24-anos-encontrado-morto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:44:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:70da97c64883ba198d2afa8f1f09034970b5ac08]]></guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 24 anos foi encontrado morto na manhã de sábado em Porto Belo, com suspeita de agressão. A vítima morava em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um jovem de 24 anos foi encontrado morto na manhã de sábado em Porto Belo, com suspeita de agressão. A vítima morava em Tijucas. A Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada para atender a ocorrência na Rua Lúcio José Airos, no bairro Vila Nova, atrás do Komprão Koch Atacadista, por volta das 7h30. Ao chegar, os policiais encontraram a vítima sem sinais vitais e em rigidez cadavérica, com escoriações nos membros superiores.</p>
<p>O corpo estava em decúbito dorsal e a área foi isolada para a chegada da Polícia Civil e da Polícia Científica, que iniciaram os procedimentos de investigação. Uma testemunha, funcionário do supermercado, relatou que um colega encontrou o homem caído atrás do estabelecimento e que as câmeras de segurança mostraram apenas parte do corpo, indicando que ele estava no local por cerca de cinco horas.</p>
<p>A causa da morte será confirmada após análise pericial. A vítima foi identificada como Evanio Santos Rocha, morador de Tijucas. O velório ocorreu na Capela da SC Funerária Tijucas, e o sepultamento foi realizado no Cemitério Municipal de Tijucas.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer as circunstâncias da morte.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
