<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 21:10:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização flagra irregularidades em caminhões com produtos perigosos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e41d98d36419280299e24b7da4c425a3eebe86e0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:48:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e41d98d36419280299e24b7da4c425a3eebe86e0]]></guid>
<description><![CDATA[Operação conjunta nas rodovias SC-108 e SC-412 identificou falhas na documentação e sinalização de veículos que transportam produtos perigosos no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação conjunta nas rodovias SC-108 e SC-412 identificou falhas na documentação e sinalização de veículos que transportam produtos perigosos no Vale do Itajaí. Durante a operação realizada pelo Comando de Polícia Militar Rodoviária nos postos de Blumenau e Gaspar, foram encontradas diversas irregularidades, como sinalização inadequada dos veículos e embalagens, certificados de inspeção vencidos e equipamentos de proteção individual inadequados para o tipo de produto transportado.</p>
<p>A ação contou com a participação de órgãos ambientais e de controle, incluindo a Polícia Militar Ambiental, Defesa Civil do Estado, Defesas Civis de Blumenau e Gaspar, Secretaria da Fazenda Estadual, Instituto do Meio Ambiente e Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia, com o objetivo de reforçar o cumprimento das normas técnicas, ambientais e fiscais.</p>
<p>O Comando de Polícia Militar Rodoviária destacou a importância das fiscalizações contínuas para garantir a segurança no transporte de cargas perigosas, especialmente na região do Vale do Itajaí, que possui intenso fluxo de cargas e demanda atenção constante para prevenir acidentes e minimizar riscos ambientais e humanos.</p>
<p>A operação reforça o compromisso das autoridades em garantir a segurança no transporte de produtos perigosos em Santa Catarina, promovendo a prevenção de acidentes nas rodovias do estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
