<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 23:46:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Subtenente da PM encerra carreira marcada por honra e serviço após 30 anos em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/subtenente-da-pm-encerra-carreira-marcada-por-honra-e-servico-apos-30-anos-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:16:22 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e78882d739002e22d37db9600264f869940f38a8]]></guid>
<description><![CDATA[O Subtenente Falkievicz oficializou sua passagem para a reserva remunerada, encerrando mais de três décadas de dedicação à Polícia Militar de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Subtenente Falkievicz oficializou sua passagem para a reserva remunerada, encerrando mais de três décadas de dedicação à Polícia Militar de Santa Catarina. A cerimônia realizada na tarde de sexta-feira, 06 de janeiro, marcou o fim de uma trajetória construída com compromisso, profissionalismo e relevantes serviços prestados à corporação e à sociedade catarinense. Durante sua carreira, o militar atuou em diversas frentes do serviço policial, deixando um legado de disciplina, honra e dedicação ao dever.</p>
<p>A Polícia Militar reconheceu o trabalho desenvolvido pelo subtenente, agradecendo sua valiosa contribuição e desejando saúde, felicidade e sucesso nos novos projetos. A homenagem contou também com uma manifestação assinada por Carlos Alberto Mafra Júnior, reforçando a gratidão da corporação pelo profissional que encerra sua missão ativa.</p>
<p>A passagem para a reserva remunerada simboliza o reconhecimento público de uma história marcada pelo respeito à farda e pelo compromisso com a segurança da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
