<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 21:47:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 14 anos morre após acidente com ônibus em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/adolescente-morre-acidente-bicicleta-onibus-sul-da-ilha-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:41:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:31767a4e4aba58f5c3ef8efa61095d9c05d21ed2]]></guid>
<description><![CDATA[Maria Cristina Santana, de 14 anos, faleceu após colisão entre sua bicicleta e um ônibus no Sul da Ilha, em Florianópolis. A família autorizou a doação de órgãos e destacou a solidariedade do motorista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Maria Cristina Santana, de 14 anos, faleceu após colisão entre sua bicicleta e um ônibus no Sul da Ilha, em Florianópolis. A família autorizou a doação de órgãos e destacou a solidariedade do motorista.</p>
<p>O acidente ocorreu por volta das 20h50, quando Maria Cristina descia de bicicleta por uma rua lateral e entrou na via principal no momento em que um ônibus passava. Testemunhas relataram que a bicicleta teria ficado sem freio, causando o impacto forte que arremessou a adolescente para o outro lado da rua.</p>
<p>Pessoas próximas tentaram ajudar enquanto aguardavam o socorro. A ambulância do SAMU levou entre 50 minutos e pouco mais de uma hora para chegar ao local. Maria foi levada ao Hospital Infantil Joana de Gusmão, onde a morte cerebral foi confirmada na madrugada do dia 14.</p>
<p>A mãe da adolescente destacou que o motorista do ônibus permaneceu no local, prestou auxílio e estava visivelmente abalado, afirmando que ele não teve culpa no ocorrido. A família autorizou a doação dos órgãos de Maria Cristina, ressaltando sua solidariedade em vida.</p>
<p>O velório será realizado no Conselho Comunitário da Tapera, com data e horário a serem divulgados pela família nas redes sociais. Maria Cristina tinha 14 anos. Sua vida foi interrompida cedo, mas deixou marcas de carinho, empatia e solidariedade na comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Centro Cresça em Lages realiza teste do pezinho para recém-nascidos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/teste-pezinho-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:31:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ce1923178d29b6df2d3219baf9c4ef3553012284]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro de Referência Especializado à Saúde da Criança e do Adolescente (Cresça) em Lages oferece o teste do pezinho, exame essencial para a detecção precoce de doenças em bebês.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro de Referência Especializado à Saúde da Criança e do Adolescente (Cresça) em Lages oferece o teste do pezinho, exame essencial para a detecção precoce de doenças em bebês. O teste do pezinho é um exame simples e rápido, recomendado entre as 48 horas e o quinto dia de vida do bebê, que permite identificar condições metabólicas, genéticas e infecciosas. A realização do teste é fundamental para evitar complicações futuras e garantir um acompanhamento adequado desde os primeiros dias de vida.</p>
<p>Além do teste do pezinho, o Cresça realiza também o teste do olhinho, que avalia a saúde ocular do bebê e pode detectar alterações como catarata congênita e glaucoma. Ambos os exames são essenciais para o desenvolvimento saudável da criança.</p>
<p>Os atendimentos no Cresça são realizados mediante agendamento prévio por telefone, nos números (49) 3251-7977 ou (49) 3251-7978. A unidade está localizada na rua Fausto de Souza, número 300, Centro, e funciona de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 13h às 17h.</p>
<p>O Centro oferece ainda diversos serviços para crianças e adolescentes de zero a 16 anos, incluindo consultas de pediatria, atendimento multiprofissional, incentivo ao aleitamento materno, avaliação para fórmulas nutricionais especiais, sala de vacinação e apoio psicológico a jovens vítimas ou testemunhas de violência.</p>
<p>A Secretaria de Saúde alerta para o alto número de faltas nos atendimentos agendados, que prejudicam o acesso de outras crianças a serviços essenciais, e reforça a importância de manter os dados cadastrais atualizados e não faltar às consultas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obra de asfalto em Chapecó avança para fase final na EMC 280]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/asfalto-chapeco-obras-fase-final-emc280/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:31:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fed76400f8394d3c5ffc7c60fc9e8aceafc5bf42]]></guid>
<description><![CDATA[As obras de pavimentação asfáltica na Estrada Municipal 280, no distrito de Marechal Bormann, em Chapecó, estão na fase final, melhorando a infraestrutura viária da zona rural do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As obras de pavimentação asfáltica na Estrada Municipal 280, no distrito de Marechal Bormann, em Chapecó, estão na fase final, melhorando a infraestrutura viária da zona rural do município.</p>
<p>A pavimentação ocorre nas proximidades da Estância das Águas e é executada pela Construtora Oliveira Ltda. A conclusão da obra representa um avanço para a mobilidade e o acesso na localidade.</p>
<p>O investimento total na obra é de R$1.845.000, oriundos de recursos da Prefeitura de Chapecó e emendas parlamentares, incluindo R$500 mil para o trecho 01 e R$800 mil para o trecho 02.</p>
<p>O prefeito em exercício, Valmor Junior Scolari, destacou que a pavimentação traz mais qualidade de vida, valoriza as propriedades e facilita o escoamento da produção. A administração municipal também tem levado asfalto a outras comunidades do interior, com obras entregues ou em fase de finalização em diversas localidades.</p>
<p>A finalização das obras na Estrada Municipal 280 reforça o compromisso com a melhoria da infraestrutura rural em Chapecó, beneficiando moradores e produtores locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí abre inscrições para bolsas em cursos técnicos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bolsas-estudo-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:31:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7e38b5c64e56c06ef497fdf23bde2f7cb05b286c]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itajaí iniciou as inscrições para o programa de bolsas de estudo em cursos técnicos de nível médio, voltado para o primeiro semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itajaí iniciou as inscrições para o programa de bolsas de estudo em cursos técnicos de nível médio, voltado para o primeiro semestre de 2026. O programa é destinado a estudantes do município em situação de vulnerabilidade socioeconômica, matriculados em escolas técnicas autorizadas e sediadas em Itajaí. As bolsas podem cobrir de 30% a 100% do valor da mensalidade,.</p>
<p>Para se candidatar, é necessário ter concluído o ensino médio ou estar cursando no mínimo o O processo seletivo inclui análise documental entre 2 e 10 de fevereiro, com divulgação do resultado preliminar em 11 de fevereiro e final em 26 de fevereiro. Estudantes que já recebem o benefício devem cumprir frequência mínima, aprovação em disciplinas e participação em ações sociais para renovação.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico reforça que o programa é um investimento na qualificação profissional e no desenvolvimento econômico de Itajaí. Inscrições presenciais podem ser feitas até 30 de janeiro na sede da secretaria, na Rua Manoel Vieira Garção, 120, sala 1302.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itajaí inicia renovação do alvará de funcionamento para 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/alvara-de-funcionamento-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:30:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c104e98b5014127451eae36a688db74527669b2]]></guid>
<description><![CDATA[Empresários e autônomos de Itajaí já podem solicitar a renovação do alvará de funcionamento para o ano de 2026, processo que pode ser feito de forma totalmente digital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Empresários e autônomos de Itajaí já podem solicitar a renovação do alvará de funcionamento para o ano de 2026, processo que pode ser feito de forma totalmente digital. A Secretaria Municipal da Fazenda de Itajaí anunciou a abertura do período para emissão do alvará de funcionamento, documento indispensável para a regularização de mais de 58 mil empresas e profissionais autônomos ativos no município. O processo iniciou em 14 de janeiro de 2026 e os contribuintes devem ficar atentos aos prazos para o pagamento das taxas necessárias.</p>
<p>A renovação do alvará para 2026 pode ser realizada pelo portal do cidadão da prefeitura, onde é possível gerar as guias para pagamento via PIX ou cartão de crédito. O documento fica disponível imediatamente após a confirmação do pagamento, agilizando o processo para os empresários locais.</p>
<p>O prazo final para pagamento das taxas e renovação do alvará é 28 de fevereiro de 2026. A documentação referente a 2025 permanece válida até essa data, permitindo que os estabelecimentos operem regularmente durante o período de transição. A Secretaria da Fazenda orienta que os empresários não deixem para a última hora para evitar problemas com o sistema ou atrasos.</p>
<p>Microempreendedores Individuais (MEIs) estão dispensados da obrigatoriedade de possuir alvará de funcionamento e localização, Dúvidas sobre o processo podem ser esclarecidas por meio do e-mail disponibilizado pela Secretaria da Fazenda.</p>
<p>A Prefeitura de Itajaí reforça a importância da renovação dentro do prazo para garantir a regularidade fiscal dos negócios no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministro do STF determina transferência de Bolsonaro para Papudinha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/moraes-manda-pf-transferir-bolsonaro-de-superintendencia-para-papudinha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:17:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7f306d440f5d29e3f809884291850ec16f80075c]]></guid>
<description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro foi transferido da Superintendência da Polícia Federal para o 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal, conhecido como Papudinha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O ex-presidente Jair Bolsonaro foi transferido da Superintendência da Polícia Federal para o 19º Batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal, conhecido como Papudinha. A decisão do ministro Alexandre de Moraes estabelece que Bolsonaro ficará custodiado em uma Sala de Estado Maior, com área total de 64,8 metros quadrados, incluindo quarto, sala, banheiro, cozinha e lavanderia. Essa acomodação é semelhante à que ele ocupava na Superintendência da Polícia Federal e não corresponde a uma cela comum do sistema prisional.</p>
<p>O ministro autorizou que Bolsonaro receba assistência integral de médicos particulares 24 horas por dia. Em caso de necessidade de atendimento hospitalar de urgência, a defesa deve comunicar o Supremo Tribunal Federal em até 24 horas após a ida ao hospital.</p>
<p>A transferência para o Complexo Penitenciário da Papuda foi determinada judicialmente e será acompanhada pelos órgãos de segurança responsáveis pela custódia no Distrito Federal. Não há prazo informado para nova reavaliação das condições de custódia.</p>
<p>A mudança reforça as medidas de segurança e cuidados médicos para o ex-presidente durante sua custódia no Distrito Federal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
