<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 13:11:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Balneabilidade em Florianópolis: 69% dos pontos estão próprios para banho]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_66c452f98f455e67e388740fb5fc237c6a6b96d7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:03:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:66c452f98f455e67e388740fb5fc237c6a6b96d7]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina divulgou o novo relatório de balneabilidade, indicando que 61 dos 88 pontos analisados em Florianópolis estão próprios para banho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina divulgou o novo relatório de balneabilidade, indicando que 61 dos 88 pontos analisados em Florianópolis estão próprios para banho. A análise foi realizada nos dias 18 e 19 de fevereiro e atualiza semanalmente os dados durante a temporada de verão. O Programa de Monitoramento da Balneabilidade segue critérios estabelecidos pela Resolução do Conselho Nacional do Meio Ambiente nº 274/2000, que classifica as praias com base na concentração da bactéria Escherichia coli na água.</p>
<p>A água é considerada própria para banho quando 80% ou mais das amostras coletadas nas últimas cinco semanas apresentam no máximo 800 Escherichia coli por 100 mililitros. Já a água é considerada imprópria quando mais de 20% das amostras ultrapassam esse limite ou quando a última coleta apresenta mais de 2000 Escherichia coli por 100 mililitros.</p>
<p>O Programa de Monitoramento de Balneabilidade do IMA segue um cronograma prévio de coletas, garantindo transparência e publicidade ao processo. Os resultados são atualizados automaticamente no mapa disponível no site do IMA e no aplicativo CBMSC Cidadão, permitindo que qualquer cidadão acompanhe as condições das praias.</p>
<p>Acompanhe semanalmente os relatórios para saber quais praias de Florianópolis estão próprias para banho durante a temporada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Capotamento na SC-108 deixa jovem ferido em Urussanga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_80eb1a1692f1b5090ced7394aa5fdd51e8607161/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:46:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:80eb1a1692f1b5090ced7394aa5fdd51e8607161]]></guid>
<description><![CDATA[Um motorista de 21 anos ficou ferido após o carro que dirigia capotar na madrugada na rodovia SC-108, no bairro Rio Maior, em Urussanga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista de 21 anos ficou ferido após o carro que dirigia capotar na madrugada na rodovia SC-108, no bairro Rio Maior, em Urussanga. O acidente aconteceu por volta de 0h23 e envolveu um Fiat Mobi com apenas um ocupante. O jovem condutor estava sozinho no veículo no momento do capotamento.</p>
<p>Quando a equipe do Corpo de Bombeiros chegou ao local, o motorista já estava fora do carro, caminhando pela via, consciente e orientado. Ele apresentava escoriações nos braços e nas pernas, mas mantinha sinais vitais estáveis.</p>
<p>Após receber atendimento pré-hospitalar, o jovem foi encaminhado ao hospital de Urussanga para avaliação médica. A Polícia Militar também esteve presente para garantir a segurança da área.</p>
<p>O caso segue sob acompanhamento das autoridades locais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa com 3.200 maços de cigarros contrabandeados em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_3dd7a26f28407b97622c201fcb9ffee6233af69e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:22:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3dd7a26f28407b97622c201fcb9ffee6233af69e]]></guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres foram detidas em flagrante no Terminal Rodoviário de Balneário Camboriú após fiscalização em ônibus interestadual que transportava grande quantidade de cigarros sem documentação fiscal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas mulheres foram detidas em flagrante no Terminal Rodoviário de Balneário Camboriú após fiscalização em ônibus interestadual que transportava grande quantidade de cigarros sem documentação fiscal.</p>
<p>A Guarda Municipal apreendeu 3.200 maços de cigarros contrabandeados durante uma operação na manhã de sexta-feira, no Terminal Rodoviário de Balneário Camboriú. Duas mulheres, de 35 e 40 anos, foram presas após serem abordadas no local.</p>
<p>A ação teve início com informações sobre o transporte de mercadorias ilícitas em um ônibus interestadual que vinha de Foz do Iguaçu (PR). As suspeitas admitiram estar transportando produtos de origem estrangeira. A inspeção das bagagens revelou quatro malas grandes contendo os cigarros sem documentação fiscal e com características que indicavam origem ilícita.</p>
<p>As mulheres receberam voz de prisão por contrabando e foram encaminhadas à Delegacia da Polícia Federal em Itajaí, junto com a carga apreendida, para os procedimentos legais. A Polícia Federal dará continuidade à investigação para apurar a origem e o destino da mercadoria.</p>
<p>A operação reforça o combate ao contrabando na região de Balneário Camboriú.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil cumpre mandado contra suspeito de crimes virtuais contra crianças na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_39f02cc5d839f0081a5cf88c05ea6bdfd18e595e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:19:50 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:39f02cc5d839f0081a5cf88c05ea6bdfd18e595e]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação na Grande Florianópolis para cumprir um mandado de busca e apreensão contra um homem suspeito de envolvimento em crimes cibernéticos contra crianças e adolescentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação na Grande Florianópolis para cumprir um mandado de busca e apreensão contra um homem suspeito de envolvimento em crimes cibernéticos contra crianças e adolescentes.</p>
<p>A ação foi conduzida pela Delegacia de Repressão aos Crimes de Informática, com apoio da Delegacia de Investigação à Lavagem de Dinheiro e da Polícia Científica de Santa Catarina. Durante a operação, foram apreendidos dispositivos eletrônicos na residência do investigado, que serão submetidos a perícia técnica para análise de conteúdos digitais.</p>
<p>As investigações apontam participação em grupos virtuais voltados para a prática de cyberbullying, exploração sexual infantil e incentivo à automutilação. O objetivo é desarticular redes que utilizam plataformas online para cometer crimes graves contra crianças e adolescentes.</p>
<p>A Polícia Civil destacou que essas ações fazem parte de um trabalho permanente de combate a crimes virtuais que atentam contra a vida, a integridade física e a dignidade de menores. A investigação segue em andamento e novas medidas podem ser adotadas.</p>
<p>A corporação reforça o compromisso com a proteção de crianças e adolescentes e a repressão a crimes cibernéticos em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
