<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 16:11:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tartaruga-verde é encontrada morta amarrada a bloco de concreto em praia de Itapema]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_03dd63dbee0b64842666f3d2d8d4963f8393a089/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:56:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:03dd63dbee0b64842666f3d2d8d4963f8393a089]]></guid>
<description><![CDATA[Uma tartaruga-verde foi encontrada morta na Praia do Plaza, em Itapema, com evidências de vandalismo contra a fauna marinha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma tartaruga-verde foi encontrada morta na Praia do Plaza, em Itapema, com evidências de vandalismo contra a fauna marinha. O animal foi localizado no dia 18 de fevereiro de 2026, preso a um bloco de concreto por uma corda amarrada à região cervical, o que impedia qualquer deslocamento. A situação indica interferência humana direta e sugere um ato criminoso contra a fauna marinha.</p>
<p>A tartaruga era um indivíduo juvenil, mas o avançado estado de decomposição impossibilitou a avaliação das condições de saúde e a análise dos órgãos internos, não sendo possível determinar se estava viva quando foi amarrada.</p>
<p>A legislação brasileira proíbe a captura, morte, perseguição ou qualquer perturbação da fauna silvestre, incluindo animais marinhos, prevendo multas e detenção para os responsáveis. Denúncias podem ser feitas à Polícia Militar Ambiental por meio da Ouvidoria-Geral do Estado de Santa Catarina.</p>
<p>O Projeto de Monitoramento de Praias da Universidade do Vale do Itajaí atua no litoral catarinense entre Barra Velha e Governador Celso Ramos, e o atendimento para resgate ou suporte a animais marinhos encalhados pode ser solicitado pelo telefone 0800 642 3341, das 8h30 às 17h30.</p>
<p>As autoridades ambientais reforçam a importância das denúncias para combater crimes contra a fauna marinha em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carro é destruído por fogo na BR-470 em Navegantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7d945b00f82d2c24b38663c1cd0af31433758e93/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:24:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7d945b00f82d2c24b38663c1cd0af31433758e93]]></guid>
<description><![CDATA[Um Fiat Mobi foi completamente tomado pelas chamas na manhã desta quinta-feira na BR-470, em frente à empresa AR Terminais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um Fiat Mobi foi completamente tomado pelas chamas na manhã desta quinta-feira na BR-470, em frente à empresa AR Terminais. O incêndio ocorreu por volta das 7h40 e as equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas para conter as chamas. Ao chegarem ao local, encontraram o veículo em fase de desenvolvimento completo do fogo.</p>
<p>Os bombeiros utilizaram uma linha de ataque com dois lances de mangueiras de uma polegada e meia para extinguir o incêndio. Após o controle total, foi realizado o rescaldo para evitar o risco de reignição.</p>
<p>O local foi isolado e o carro ficou sob responsabilidade do proprietário. Não houve registro de feridos e as causas do incêndio não foram informadas. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atendeu a ocorrência na BR-470, em Navegantes, garantindo a segurança no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Diretor de presídio da Serra Catarinense é preso em operação contra esquema de regalias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6d05d51bff294c09680a45e7ecc3db0ead91f669/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:06:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6d05d51bff294c09680a45e7ecc3db0ead91f669]]></guid>
<description><![CDATA[Um diretor de presídio da Serra Catarinense foi preso preventivamente durante uma operação que investiga um suposto esquema de troca de benefícios dentro da unidade prisional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um diretor de presídio da Serra Catarinense foi preso preventivamente durante uma operação que investiga um suposto esquema de troca de benefícios dentro da unidade prisional. A operação foi deflagrada pelo Ministério Público de Santa Catarina e envolveu o cumprimento de mandados de prisão e busca e apreensão em endereços relacionados aos fatos apurados. A investigação apura possíveis crimes de corrupção, violação de sigilo funcional e advocacia administrativa, ocorridos entre março e outubro de 2025.</p>
<p>O diretor, que é policial penal, é suspeito de integrar um esquema que concedia benefícios irregulares a um apenado, incluindo a troca de regalias por carnes nobres, como picanha. A investigação aponta que ele teria estabelecido uma relação pessoal e funcional com a companheira do preso e atuado informalmente em atos ligados à execução penal.</p>
<p>A Secretaria de Estado de Justiça e Reintegração Social informou que o policial penal foi afastado das funções e que uma Comissão de Intervenção Prisional Administrativa foi instaurada no presídio para apurar outras áreas da administração e garantir o cumprimento das normas. A investigação tramita sob sigilo, e novas informações serão divulgadas mediante autorização judicial.</p>
<p>O caso segue em investigação para esclarecer todos os detalhes sobre as irregularidades na unidade prisional da Serra Catarinense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Detento tenta subornar policial para entrar com smartwatches em presídio de Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4469b8f2c93870f4b2aa33f52c4e4a7384258fd1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:05:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4469b8f2c93870f4b2aa33f52c4e4a7384258fd1]]></guid>
<description><![CDATA[Um preso do Presídio Regional de Joinville ofereceu R$ 20 mil a um policial penal para permitir a entrada de smartwatches na unidade prisional durante saída para consulta odontológica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um preso do Presídio Regional de Joinville ofereceu R$ 20 mil a um policial penal para permitir a entrada de smartwatches na unidade prisional durante saída para consulta odontológica.</p>
<p>Durante uma saída autorizada para consulta odontológica, um detento tentou subornar um policial penal com R$ 20 mil para conseguir entrar com dispositivos eletrônicos no presídio. O policial recusou a proposta imediatamente e percebeu um comportamento suspeito do interno durante o atendimento.</p>
<p>Ao realizar uma revista pessoal, o agente encontrou oito smartwatches, quatro carregadores por indução e quatro placas de carregamento USB escondidos na cintura do preso. O detento ofereceu inicialmente R$ 10 mil para permanecer com os objetos, elevando o valor para R$ 20 mil após a apreensão do material.</p>
<p>O interno afirmou ter encontrado o pacote na viatura durante o trajeto até a clínica, versão que será investigada. Ele foi preso em flagrante e retornou ao presídio. As saídas externas para consultas médicas seguem protocolos rigorosos.</p>
<p>Medidas administrativas e disciplinares serão adotadas diante do ocorrido no Presídio Regional de Joinville.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
