<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 21:11:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Agricultura familiar de SC terá R$ 137,8 milhões para impulsionar produção em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_5c93ba52a0d9dfeab5126ac52c3a0843c4afc100/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:57:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5c93ba52a0d9dfeab5126ac52c3a0843c4afc100]]></guid>
<description><![CDATA[O governo de Santa Catarina anunciou um investimento de R$ 137,8 milhões para o Programa Terra Boa em 2026, valor que representa um aumento de 18% em relação ao ano anterior e deve beneficiar mais de 69 mil agricultores familiares no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo de Santa Catarina anunciou um investimento de R$ 137,8 milhões para o Programa Terra Boa em 2026, valor que representa um aumento de 18% em relação ao ano anterior e deve beneficiar mais de 69 mil agricultores familiares no estado.</p>
<p>O anúncio foi realizado durante a abertura do Itaipu Rural Show, em Pinhalzinho, no Oeste catarinense. O investimento de R$ 137,8 milhões supera os R$ 116,9 milhões aplicados em 2025, ampliando o alcance da política pública voltada para a agricultura familiar.</p>
<p>O Programa Terra Boa, criado em 1983, é uma iniciativa da Secretaria de Estado da Agricultura e Pecuária de Santa Catarina que visa aumentar a produtividade das lavouras, fortalecer a produção pecuária, incentivar a diversificação de culturas e elevar a renda das famílias rurais.</p>
<p>A operação do programa é feita pela Fecoagro em cooperação com a Secretaria de Estado da Agricultura e Pecuária e a Epagri, envolvendo também cooperativas e casas agropecuárias credenciadas. O modelo integrado permite levar insumos estratégicos e assistência técnica diretamente aos produtores rurais.</p>
<p>Entre as novidades para 2026 estão o Projeto Sementes de Arroz, com a distribuição de 77 mil sacas de sementes selecionadas, além de kits produtivos e apoio ao cultivo de cereais de inverno e sorgo granífero para fabricação de ração animal. Agricultores interessados devem procurar os escritórios municipais da Epagri para orientações.</p>
<p>O reforço no investimento e as novidades do programa Terra Boa reforçam o compromisso com o desenvolvimento da agricultura familiar em Santa Catarina, beneficiando milhares de produtores rurais em todo o estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pescador morre após barco virar na Praia de Barreiros, em São José]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_e7ef5b98666fac63d96b0d413d9215d56157455c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:40:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e7ef5b98666fac63d96b0d413d9215d56157455c]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 47 anos morreu afogado na tarde desta quarta-feira na Praia de Barreiros, em São José, após a embarcação em que estava virar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 47 anos morreu afogado na tarde desta quarta-feira na Praia de Barreiros, em São José, após a embarcação em que estava virar. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foi acionado por volta das 13h30 para socorrer a vítima na água. A central de emergência recebeu um chamado relatando que o pescador pedia socorro no mar após o barco virar.</p>
<p>As equipes iniciaram as buscas na área indicada e, após novas informações de ocupantes de outra embarcação, localizaram o homem boiando próximo à costa. Ele foi retirado da água por volta das 14h e apresentava grau 6 de afogamento, a classificação mais grave na escala utilizada pelos bombeiros.</p>
<p>Natural de Florianópolis, o pescador foi levado à faixa de areia, onde a aeronave Arcanjo realizou o pouso para atendimento. A equipe médica iniciou manobras de reanimação cardiopulmonar que duraram cerca de 60 minutos, mas a morte foi constatada no local.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina permaneceu na área para preservar o corpo até a chegada do Instituto Médico Legal, que realizou os procedimentos legais cabíveis. O caso ocorreu na Praia de Barreiros, em São José, na Grande Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itapema inicia entrega de kits escolares para rede municipal em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_94579a0def682417583883a1cd0d17953f636c12/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:09:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:94579a0def682417583883a1cd0d17953f636c12]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 15 mil kits escolares começaram a ser distribuídos para alunos da Educação Infantil ao 9º ano e, pela primeira vez, também para auxiliares de sala na rede municipal de Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 15 mil kits escolares começaram a ser distribuídos para alunos da Educação Infantil ao 9º ano e, pela primeira vez, também para auxiliares de sala na rede municipal de Itapema.</p>
<p>A Rede Municipal de Ensino de Itapema iniciou a entrega dos kits de material escolar para o ano letivo de 2026. A distribuição abrange estudantes da Educação Infantil até o 9º ano do Ensino Fundamental, além de profissionais da educação, como professores, especialistas, diretores, professores de Educação Física e auxiliares de sala.</p>
<p>Os kits incluem diversos materiais adequados a cada faixa etária, como agendas, cadernos, lápis, canetas, giz de cera, massa de modelar, tinta guache, pincéis, tesoura, cola e papel sulfite. Para os anos finais e Educação de Jovens e Adultos, os materiais são específicos, incluindo cadernos universitários e instrumentos como régua e transferidor. Os profissionais da rede recebem materiais de apoio pedagógico, ampliando o alcance da iniciativa.</p>
<p>A entrega dos kits segue um cronograma por escola, garantindo que todos os alunos e profissionais da rede municipal sejam atendidos. A ação foi planejada para que os estudantes retornassem do feriado já com os materiais em mãos, promovendo igualdade de condições e apoio às famílias.</p>
<p>A medida reforça o compromisso da gestão municipal com a educação, priorizando a estrutura necessária para o desenvolvimento das atividades escolares desde o início do ano letivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
