<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 17:10:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bloquinhos de rua mantêm a folia pós-Carnaval em Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_96fc4632ed449dc5947bf07718e9b733f25352eb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:50:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:96fc4632ed449dc5947bf07718e9b733f25352eb]]></guid>
<description><![CDATA[Apesar do fim oficial do Carnaval, a festa continua em Florianópolis com a presença de bloquinhos de rua em diversos pontos da cidade nesta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Apesar do fim oficial do Carnaval, a festa continua em Florianópolis com a presença de bloquinhos de rua em diversos pontos da cidade nesta quarta-feira. Quatro blocos animam a cidade com diferentes estilos musicais. O Ciclobloco e o bloco Cores do Aidê apresentam samba nos bairros Lagoa da Conceição e Centro, respectivamente. No Morro das Pedras, o Latinaria traz reggaetón para o público, enquanto o bloco Odara também se apresenta no Centro.</p>
<p>O Carnaval em Florianópolis durou cinco dias, abrangendo bairros do Centro ao Sul da Ilha. A programação contou com blocos, shows locais e nacionais gratuitos e nove arenas espalhadas pela capital catarinense, oferecendo diversas atrações para os foliões.</p>
<p>Com o término das festividades carnavalescas, o próximo feriado em Florianópolis será o Aniversário da cidade, que ocorrerá em 33 dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem pula da sacada para escapar da esposa furiosa, quebra o pé e leva chineladas em Porto Belo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fbde3e2781f0774a0e52a873acabccec29ba8a4f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:47:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fbde3e2781f0774a0e52a873acabccec29ba8a4f]]></guid>
<description><![CDATA[Uma discussão iniciada na praia terminou com um homem ferido após pular da sacada de um apartamento em Porto Belo, no Litoral Catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma discussão iniciada na praia terminou com um homem ferido após pular da sacada de um apartamento em Porto Belo, no Litoral Catarinense. A Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de lesão corporal leve e vias de fato. Ao chegar ao local, os policiais encontraram o homem sendo atendido pelo Corpo de Bombeiros, com lesões causadas pela queda, e o encaminharam para a UPA da cidade.</p>
<p>O companheiro a seguiu até o apartamento e insistiu em continuar a conversa, mesmo após ela pedir para não ser seguida. Já no imóvel, a discussão se intensificou e, em um momento de surto, o homem pulou da sacada, sofrendo lesões.</p>
<p>Na UPA, o homem apresentou outra versão, afirmando que a mulher teria arremessado uma televisão e um cabide em sua direção. Com medo de ser agredido, ele decidiu pular da sacada para fugir. Após a queda, relatou ter sido atingido com chutes e chineladas, que cessaram somente com a chegada dos bombeiros.</p>
<p>As duas versões foram registradas no boletim de ocorrência, e o caso foi enquadrado como lesão corporal leve dolosa e vias de fato. A situação será analisada pelas autoridades competentes.</p>
<p>O caso segue sob investigação para esclarecimento dos fatos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
