<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 21:47:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Campeonato de Futebol de Areia do Tabuleiro começa neste sábado em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/campeonato-de-futebol-de-areia-do-tabuleiro-comeca-neste-sabado-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 21:35:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e4e97a5fc92da96a0b4fc78c0664bf4e492f37dd]]></guid>
<description><![CDATA[O bairro Tabuleiro dos Oliveiras inicia neste sábado o 5º Campeonato de Futebol de Areia, Taça João Patrício Tavares, que reúne as categorias livre e veterano e reforça o esporte comunitário na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O bairro Tabuleiro dos Oliveiras inicia neste sábado o 5º Campeonato de Futebol de Areia, Taça João Patrício Tavares, que reúne as categorias livre e veterano e reforça o esporte comunitário na região.</p>
<p>A competição é organizada pela associação do bairro, com apoio da Prefeitura de Itapema, por meio da Secretaria de Esporte. As partidas serão disputadas na quadra de areia do bairro, que passou por melhorias estruturais recentes, oferecendo mais qualidade e segurança para atletas e público. O local também recebeu um novo parque infantil, ampliando as opções de lazer para as famílias da região.</p>
<p>O campeonato movimentará o bairro ao longo das próximas semanas, com jogos nas categorias livre e veterano, reforçando a tradição esportiva local. A rodada de abertura terá quatro partidas consecutivas a partir das 14h: Leão x Tubarão, Polvo x Tigre, Sardinha x Águia (Veterano) e Tainha x Lobo.</p>
<p>Para o secretário de Esporte, Paulinho Camargo, a iniciativa fortalece a convivência comunitária por meio do esporte, valorizando associações e garantindo espaços organizados para a prática saudável do futebol de areia. A Taça João Patrício Tavares também presta homenagem a uma figura marcante do bairro, fortalecendo o vínculo entre esporte, memória e identidade local.</p>
<p>O 5º Campeonato de Futebol de Areia do Tabuleiro dos Oliveiras promete movimentar o bairro e incentivar a integração entre moradores por meio do esporte comunitário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Professores terão piso salarial de R$ 5,1 mil em 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/professores-terao-piso-salarial-de-r-51-mil-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 21:16:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:20ceb5c6df44b5e9b75c9af848f73d39b419fed6]]></guid>
<description><![CDATA[Medida provisória assinada pelo presidente atualiza o piso salarial nacional dos profissionais do magistério público da educação básica para R$ 5.130,63 em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Medida provisória assinada pelo presidente atualiza o piso salarial nacional dos profissionais do magistério público da educação básica para R$ 5.130,63 em 2026. O reajuste de 5,4% eleva o valor do piso salarial, que era de R$ 4.867,77, para R$ 5.130,63, considerando a jornada de 40 horas semanais na rede pública de todo o país. O aumento representa um ganho real de 1,5% acima da inflação de 2025, medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que ficou em 3,9%.</p>
<p>A regra de cálculo do piso salarial combina o INPC do ano anterior com 50% da média da variação percentual da receita real corrigida pelo INPC das contribuições ao Fundeb feitas por estados, Distrito Federal e municípios nos cinco anos anteriores.</p>
<p>O piso salarial nacional é o valor mínimo que os professores da educação básica devem receber no Brasil. Em 2025, o reajuste aplicado foi de 6,27%, seguindo a mesma regra de cálculo.</p>
<p>As remunerações dos profissionais da educação básica são custeadas por estados e prefeituras, com recursos do Fundeb e complementações da União. Por se tratar de uma medida provisória, o novo valor passa a valer imediatamente, mas ainda precisa ser analisado e confirmado pelo Congresso Nacional para se tornar definitivo.</p>
<p>O reajuste do piso salarial busca garantir valorização dos profissionais da educação básica em todo o país para o ano de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
