<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 09:46:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem investigado por violência doméstica é preso após atacar policiais em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-investigado-por-violencia-domestica-e-preso-apos-atacar-policiais-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:31:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:f971b628cf7ef00aa52fc42b2cd6e7c9c164c585]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 34 anos foi preso em Maravilha durante o cumprimento de um mandado de prisão preventiva relacionado a crimes de violência doméstica contra a mulher.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 34 anos foi preso em Maravilha durante o cumprimento de um mandado de prisão preventiva relacionado a crimes de violência doméstica contra a mulher. A prisão ocorreu na tarde de quinta-feira, realizada pela Polícia Civil de Santa Catarina por meio da Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente, à Mulher e ao Idoso. Havia medidas protetivas de urgência vigentes contra o investigado.</p>
<p>Durante a ação, o homem resistiu e atacou os policiais civis, que utilizaram arma de fogo para conter a agressão. O suspeito foi socorrido e encaminhado para atendimento médico. Os policiais sofreram lesões decorrentes do ataque.</p>
<p>A Polícia Científica realizou perícia no local, e as circunstâncias da ocorrência estão sendo apuradas no inquérito. O investigado possui histórico extenso de violência doméstica e já havia sido preso anteriormente por crimes semelhantes, além de acumular diversos registros policiais.</p>
<p>A Polícia Civil segue atuando rigorosamente no cumprimento das decisões judiciais e na proteção das vítimas de violência doméstica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria provoca temporais em Santa Catarina, mas calor acima de 30°C persiste]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/frente-fria-provoca-temporais-em-santa-catarina-mas-calor-acima-de-30c-persiste/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:11:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e2f26c070a3ef12ee48316d03fb78cc6354ed1b5]]></guid>
<description><![CDATA[Uma frente fria avança sobre Santa Catarina, causando temporais em todas as regiões do estado neste fim de semana, enquanto as temperaturas permanecem elevadas, superando os 30°C.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma frente fria avança sobre Santa Catarina, causando temporais em todas as regiões do estado neste fim de semana, enquanto as temperaturas permanecem elevadas, superando os 30°C. As instabilidades associadas à frente fria atingem todas as regiões de Santa Catarina, com risco de temporais durante o sábado e domingo. O calor permanece intenso, podendo ultrapassar os 35°C no Extremo Oeste, Vale do Itajaí e Litoral. A frente fria está ligada à formação de um ciclone no oceano, no extremo sul da América do Sul, que aumenta as instabilidades sem provocar impactos diretos no estado.</p>
<p>Na sexta-feira, os temporais típicos de verão continuam, especialmente entre o Meio-Oeste e o Litoral, com maior intensidade nas áreas de serra. No sábado, o tempo firme pela manhã dá lugar a temporais à tarde, com risco de vendavais e chuvas intensas, principalmente no Alto Vale do Itajaí, Planalto Norte e Litoral Norte, onde podem ocorrer alagamentos e danos na rede elétrica. O domingo mantém o cenário de calor e temporais.</p>
<p>A partir da madrugada de segunda-feira, o tempo deve ficar mais firme e as temperaturas caem, com vento sul moderado a forte no Litoral, atingindo velocidades médias entre 25 e 35 km/h e rajadas de até 70 km/h nas áreas costeiras. Apesar do alívio inicial, as temperaturas tendem a subir gradualmente nos dias seguintes.</p>
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina orienta a população a buscar abrigo seguro durante os temporais, evitar transitar próximo a árvores e estruturas que possam cair, e não atravessar ruas ou pontes alagadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
