<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 17:47:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PMSC recupera carro roubado em Blumenau antes do registro do crime]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pmsc-recupera-celular-roubado-em-blumenau-antes-mesmo-da-vitima/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:11:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:763b9424da6b2e04f5572ec3ea2151e341982053]]></guid>
<description><![CDATA[Idosa teve o veículo levado enquanto aguardava o esposo em estacionamento no bairro Garcia; suspeito foi detido após perseguição na BR-470.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Idosa teve o veículo levado enquanto aguardava o esposo em estacionamento no bairro Garcia; suspeito foi detido após perseguição na BR-470. Uma idosa de 70 anos teve o carro roubado no início da noite de sexta-feira no bairro Garcia, em Blumenau. O suspeito entrou no veículo, anunciou o assalto e ordenou que a vítima permanecesse calma e em silêncio antes de fugir com o automóvel.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina iniciou buscas imediatas e localizou o carro pouco tempo depois, antes mesmo da vítima registrar a ocorrência. Durante a tentativa de abordagem, o jovem de 20 anos desobedeceu ordens, tentou atropelar policiais, furou um bloqueio e seguiu em alta velocidade, colocando pedestres e motoristas em risco.</p>
<p>A perseguição terminou na BR-470, onde o suspeito foi detido com apoio de outras guarnições. O veículo foi recuperado e o jovem recebeu voz de prisão. Ele foi encaminhado à Polícia Científica e depois à Central de Plantão Policial. A vítima não sofreu ferimentos.</p>
<p>O rápido atendimento da Polícia Militar garantiu a recuperação do veículo e a prisão do suspeito, evitando maiores danos à vítima e à comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cuidador é morto após suspeita de abuso contra criança em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cuidador-e-morto-apos-suspeita-de-abuso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:48:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:ee6bcc711601d27137362a66f85c96f096685735]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto na comunidade do Siri, no bairro Ingleses, em Florianópolis, após denúncias de abuso contra uma criança sob seus cuidados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi encontrado morto na comunidade do Siri, no bairro Ingleses, em Florianópolis, após denúncias de abuso contra uma criança sob seus cuidados. A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência de homicídio na comunidade do Siri, onde o corpo do homem foi localizado durante diligências. Ele era suspeito de abuso contra uma criança, aproveitando-se da função de cuidador da vítima.</p>
<p>Moradores da comunidade teriam reagido violentamente após tomarem conhecimento da denúncia. A área foi isolada para os procedimentos legais, com a perícia realizada pela Polícia Científica e investigações iniciadas pela Polícia Civil para esclarecer as circunstâncias da morte e apurar a denúncia.</p>
<p>O caso segue em investigação e, até o momento, nenhum suspeito foi oficialmente identificado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói galpão e trator em São Luiz, interior de Salete]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-consome-galpao-e-destroi-trator/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:27:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cd42d35382485aa3a5f1226fe2dd4765cd205cba]]></guid>
<description><![CDATA[Um incêndio consumiu um galpão e um trator na Estrada Geral, em São Luiz, interior de Salete, na madrugada desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio consumiu um galpão e um trator na Estrada Geral, em São Luiz, interior de Salete, na madrugada desta quarta-feira. O Corpo de Bombeiros Militar de Taió foi acionado por volta das 9h57 para atender a ocorrência. O fogo teria começado por volta das 22h30 da noite anterior, mas só foi percebido nas primeiras horas da manhã seguinte pela proprietária do imóvel.</p>
<p>A Polícia Militar também foi acionada e solicitou o apoio dos bombeiros para realizar o rescaldo. Cerca de 2 mil litros de água foram utilizados para extinguir totalmente os focos restantes do incêndio.</p>
<p>O local não possuía energia elétrica instalada e o trator não havia sido utilizado no dia anterior, o que levanta dúvidas sobre as causas do fogo. A Polícia Civil foi chamada para realizar perícia no local, que foi isolado após os procedimentos.</p>
<p>Apesar do prejuízo material, ninguém ficou ferido no incidente. As autoridades continuam investigando as causas do incêndio para esclarecer o ocorrido.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
