<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 16:47:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carreta OdontoSESC inicia atendimentos odontológicos gratuitos em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carreta-odontosesc-inicia-atendimentos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:22:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:40e74d8cd46ae061247aeddf516c2978c834250b]]></guid>
<description><![CDATA[A Carreta OdontoSESC começou a atender nesta terça-feira em Itapema, oferecendo consultas, tratamentos e ações educativas gratuitas até julho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Carreta OdontoSESC começou a atender nesta terça-feira em Itapema, oferecendo consultas, tratamentos e ações educativas gratuitas até julho. A unidade móvel está instalada na Rua 424, no bairro Morretes, atrás do Ginásio de Esportes, funcionando de segunda a sexta-feira, das 8h às 12h e das 13h às 17h. A carreta conta com quatro cadeiras odontológicas, incluindo uma para tratamentos especializados como endodontia, e três para atendimentos por demanda espontânea, sem necessidade de agendamento.</p>
<p>São realizados até 28 atendimentos diários, sendo 24 para livre demanda e quatro para especialidades. A estrutura permite a realização de exames de raio-X no local, facilitando o diagnóstico e a finalização do tratamento no mesmo espaço.</p>
<p>A ação amplia o acesso aos serviços de saúde bucal e fortalece a rede pública municipal. A chegada da Carreta OdontoSESC complementa outras iniciativas da prefeitura, como o serviço de urgência odontológica e horários estendidos nas unidades básicas.</p>
<p>A população pode buscar atendimento diretamente na unidade móvel, respeitando a ordem de chegada, com a expectativa de beneficiar milhares de pessoas até o encerramento das atividades em julho.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso com a saúde bucal em Itapema, oferecendo atendimento de qualidade e gratuito à comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
