<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 22:46:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Homem de 40 anos morre afogado após escorregar em pedra famosa em praia de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-de-40-anos-morre-afogado-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:38:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:68523fd71b1d719282a4b977b6aac9a87aecfe7e]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 40 anos morreu afogado após escorregar em um costão rochoso na região da Pedra do Frade, em Laguna, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 40 anos morreu afogado após escorregar em um costão rochoso na região da Pedra do Frade, em Laguna, no Sul de Santa Catarina. A vítima, identificada como Daniel Cabreira, morador de Araranguá, estava a passeio quando caiu no mar e não conseguiu retornar devido à força das ondas. Ele escorregou enquanto caminhava sobre as pedras e tentou voltar pela mesma rota, mas perdeu as forças.</p>
<p>A área é conhecida pelo acesso difícil e pelas águas agitadas, e não conta com posto fixo de guarda-vidas. O resgate foi realizado por guarda-vidas do posto do Canto do Gi, que localizaram Daniel inconsciente e iniciaram procedimentos de reanimação cardiopulmonar. Uma equipe do SAER/Sarasul continuou o atendimento, mas o óbito foi constatado no local.</p>
<p>Após a confirmação da morte, a ocorrência ficou sob responsabilidade da Polícia Militar, e o Instituto Médico Legal foi acionado para recolher o corpo. Daniel era diácono da Igreja Assembleia de Deus de Araranguá, onde atuava na localidade de Cidade Nova. Ele deixa esposa e filha. A igreja lamentou a perda e destacou seu trabalho religioso.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros reforçou o alerta sobre os riscos de frequentar áreas não guarnecidas, especialmente costões, e orienta que banhistas respeitem a sinalização e escolham locais com presença de guarda-vidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
