<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 11:46:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Chapecó busca vaga nos playoffs da Superliga B de vôlei em casa]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/superliga-b-volei-chapeco-busca-vaga-playoffs/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:37:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e2d474b71daa8b0ada03ba54f6138ae15715d0a6]]></guid>
<description><![CDATA[A equipe da Prefeitura de Chapecó/ACV/Unoesc disputa seu último jogo em casa na primeira fase da Superliga B de vôlei, precisando de apenas um ponto para garantir a classificação para os playoffs.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe da Prefeitura de Chapecó/ACV/Unoesc disputa seu último jogo em casa na primeira fase da Superliga B de vôlei, precisando de apenas um ponto para garantir a classificação para os playoffs.</p>
<p>O confronto acontece no Ginásio Ivo Silveira, em Chapecó, a partir das 19h30, contra o Recife Vôlei. O time chapecoense vem de duas vitórias consecutivas e ocupa a sexta colocação na tabela com 19 pontos, já garantindo sua permanência na Superliga B para a próxima temporada.</p>
<p>Para subir para a quinta posição, Chapecó precisa vencer por 3 sets a 0 ou 3 sets a 1 e torcer por uma derrota do Ceará Vôlei, que está uma posição acima na tabela. O adversário Recife Vôlei está na penúltima colocação, com 6 pontos em dez jogos disputados.</p>
<p>A primeira fase da competição está a duas rodadas do fim, com o E.C. Pinheiros liderando a tabela com 30 pontos, seguido por Abel Moda Vôlei e A.A. São Caetano. A zona de classificação para os playoffs inclui Sesi Bauru, Ceará S.C., Prefeitura de Chapecó/ACV/Unoesc, Realizar Santos e Pinhalense.</p>
<p>Os ingressos para o jogo estarão disponíveis na bilheteria do Ginásio Ivo Silveira a partir das 18h no dia da partida, com valores de R$ 20,00 para entrada inteira e R$ 10,00 para meia-entrada.</p>
<p>O jogo é decisivo para Chapecó na busca por uma melhor colocação e a classificação para a próxima fase da Superliga B de vôlei.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Volta às aulas mobiliza mais de 15 mil alunos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/volta-aulas-balneario-camboriu-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:37:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:873783779dad4595de085e3099a5001d763faf33]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 15,5 mil estudantes da rede municipal de Balneário Camboriú retornam às aulas em meio a obras e manutenções nas escolas da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 15,5 mil estudantes da rede municipal de Balneário Camboriú retornam às aulas em meio a obras e manutenções nas escolas da cidade. O início do ano letivo em Balneário Camboriú contou com um mutirão de manutenção, limpeza e organização nas unidades escolares durante o final de semana. Servidores de diversos setores e funcionários de empresa contratada trabalharam para adequar a estrutura das escolas que ainda passam por reformas, garantindo um retorno seguro para crianças, adolescentes e adultos da rede municipal de ensino.</p>
<p>Os serviços realizados incluíram manutenção de telhados e da parte elétrica nas unidades Centro Educacional Municipal Dona Lili, Núcleo de Educação Infantil Cristo Luz, Centro Educacional Municipal Tomaz Francisco Garcia, Centro Educacional Municipal Armando César Ghislandi e Núcleo de Educação Infantil Santa Inês.</p>
<p>As obras e reformas continuam em andamento, com contratos que preveem a conclusão até o dia 15. Parte dos serviços não foi finalizada durante o recesso escolar devido ao volume de trabalho, por isso as intervenções prosseguem aos fins de semana e serão intensificadas durante o feriado de Carnaval para minimizar impactos no cronograma escolar.</p>
<p>Duas empresas responsáveis pelas obras foram notificadas por problemas na execução dos serviços. No Centro Educacional Municipal Dona Lili, três salas seguem em obras no telhado e forro, com área isolada para não interferir nas atividades. No Centro Educacional Municipal Tomaz Francisco Garcia, ajustes no forro de algumas salas devem ser finalizados nos próximos dias.</p>
<p>A prefeitura de Balneário Camboriú segue acompanhando as obras para garantir a segurança e o bom andamento do ano letivo na rede municipal de ensino.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Quatro pessoas ficam feridas em explosão em marina de Florianópolis]]></title>
<link>https://cbntotal.com.br/cotidiano/quatro-pessoas-ficam-feridas-em-explosao-em-marina-o-que-se-sabe-sobre-o-caso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:34:40 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:72edb981ec082ac11c95c6d8f80eda42faba2f57]]></guid>
<description><![CDATA[Uma explosão em uma lavadora de alta pressão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus deixou quatro pessoas feridas no último domingo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma explosão em uma lavadora de alta pressão em uma marina no bairro Cachoeira do Bom Jesus deixou quatro pessoas feridas no último domingo. O acidente ocorreu durante a limpeza de um pequeno galpão. As vítimas sofreram queimaduras de As identidades das pessoas feridas não foram divulgadas.</p>
<p>Ainda não há confirmação oficial sobre a causa da explosão. A principal suspeita é de um curto-circuito no equipamento elétrico, que teria entrado em contato com vapores de combustível, provocando a explosão.</p>
<p>Bombeiros e Samu atenderam a ocorrência e prestaram socorro às vítimas no local do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições para a LIC 2026 em Balneário Camboriú encerram na segunda-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/inscricoes-lic-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:33:12 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:1cd97171b33da26e63ae565f3e232eeab3b6d7f6]]></guid>
<description><![CDATA[Artistas e produtores culturais de Balneário Camboriú têm até segunda-feira para se inscreverem na Lei Municipal de Incentivo à Cultura, que destina R$ 2 milhões para projetos na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Artistas e produtores culturais de Balneário Camboriú têm até segunda-feira para se inscreverem na Lei Municipal de Incentivo à Cultura, que destina R$ 2 milhões para projetos na cidade.</p>
<p>O prazo para submissão das propostas para a LIC 2026 termina na próxima segunda-feira, às 23h59. As inscrições devem ser feitas exclusivamente online, por meio da plataforma 1Doc, com toda a documentação necessária para análise inicial. A Fundação Cultural gerencia o processo que selecionará 42 projetos a serem executados em até 12 meses.</p>
<p>Nesta edição, os valores de patrocínio variam entre R$ 22,5 mil e R$ 90 mil. O edital Nº 016/2025/FCBC detalha os critérios de participação e documentos exigidos, e foi publicado em dezembro do ano anterior. Entre as novidades estão duas novas modalidades: Eventos, para festivais, feiras e shows, e Minha Primeira LIC, para proponentes nunca contemplados pelo programa.</p>
<p>O processo seletivo foi reestruturado, invertendo a ordem da avaliação, que agora começa pelo mérito cultural antes da análise documental. Além disso, os critérios de pontuação incluem bônus para propostas que promovam diversidade e inclusão, valorizando equipes compostas majoritariamente por mulheres, pessoas negras, indígenas ou com deficiência, assim como ações de sustentabilidade ambiental e acessibilidade.</p>
<p>As inscrições são gratuitas e devem ser feitas pelo sistema 1Doc, disponível no site da prefeitura, até o prazo final da próxima segunda-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
