<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 10:11:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carro invade casa após acidente e provoca vazamento de gás em Bombinhas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_840b05e5c9a4324662007bdd9ca82054dd3cb785/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:58:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:840b05e5c9a4324662007bdd9ca82054dd3cb785]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente na madrugada desta segunda-feira resultou na invasão de uma residência por um carro e causou vazamento de gás em Bombinhas, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente na madrugada desta segunda-feira resultou na invasão de uma residência por um carro e causou vazamento de gás em Bombinhas, no Litoral Norte de Santa Catarina. O incidente ocorreu por volta das 3h26 na Rua Maracujá, no bairro Sertãozinho. Um Ford Fusion saiu da pista e colidiu contra a casa. Ao chegar ao local, as equipes constataram que o veículo estava vazio, e o condutor fugiu após o impacto.</p>
<p>Com a batida, um botijão de gás do tipo P-13 teve a válvula quebrada, provocando vazamento de Gás Liquefeito de Petróleo (GLP). Os bombeiros realizaram a retirada da válvula danificada e controlaram o vazamento, evitando riscos maiores.</p>
<p>O proprietário da residência foi atendido pela equipe de resgate, apresentando nervosismo e mal-estar devido à situação. Após os procedimentos de segurança, a cena foi entregue à Polícia Militar para investigação das circunstâncias do acidente.</p>
<p>As autoridades seguem apurando os detalhes do ocorrido para esclarecer as causas do acidente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem ameaça esposa e sogra com faca durante discussão familiar e tenta incendiar carro em SC]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_7cfcf4465181eebff0e3b6bc9cef31c31cefc3a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:30:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7cfcf4465181eebff0e3b6bc9cef31c31cefc3a0]]></guid>
<description><![CDATA[Uma discussão familiar em Brusque resultou em agressões, ameaças e tentativa de incêndio, levando à prisão de um homem por violência doméstica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma discussão familiar em Brusque resultou em agressões, ameaças e tentativa de incêndio, levando à prisão de um homem por violência doméstica. O incidente ocorreu no bairro Zantão, onde uma discussão iniciou após a esposa convidar a mãe para o almoço de domingo, o que desagradou o marido. Durante a briga, o homem de 39 anos agrediu a esposa com um tapa e a empurrou ao chão.</p>
<p>Em seguida, ele ameaçou a companheira e a sogra com uma faca, causando tensão entre os familiares presentes. O suspeito também tentou incendiar o carro da esposa, mas foi impedido por um familiar antes que o fogo se espalhasse.</p>
<p>A Polícia Militar prendeu o homem em flagrante e o conduziu à Delegacia de Polícia Civil de Brusque para os procedimentos legais. O caso será investigado como violência doméstica. A prisão reforça a atuação das autoridades no combate à violência doméstica na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval terá calor de até 36°C e risco de temporais em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_bc6c14e102481e62f292341df11a8120e48535ce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:14:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:bc6c14e102481e62f292341df11a8120e48535ce]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnaval em Santa Catarina será marcado por calor intenso e temporais, com risco moderado a alto de alagamentos, enxurradas e danos na rede elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnaval em Santa Catarina será marcado por calor intenso e temporais, com risco moderado a alto de alagamentos, enxurradas e danos na rede elétrica. Durante a manhã, o sol aparece entre nuvens na maior parte do estado, com temperaturas mínimas entre 18°C e 25°C, sendo menores nas áreas mais altas da Serra. À tarde, as temperaturas máximas ultrapassam os 30°C em grande parte do estado, podendo chegar ou superar 36°C no Oeste, Vale do Itajaí e Litoral Norte.</p>
<p>A combinação de calor e umidade favorece pancadas de chuva intensas em curto período, especialmente no Norte e Leste catarinense, mas outras regiões também podem apresentar instabilidade. Os temporais podem provocar alagamentos, enxurradas, destelhamentos, queda de galhos e árvores, além de danos na rede elétrica.</p>
<p>Apesar da redução gradual das instabilidades após o feriado, o padrão típico de verão permanece, com calor durante o dia e pancadas isoladas à tarde. A previsão indica melhora mais ampla do tempo no Grande Oeste durante a semana, enquanto o Litoral pode continuar com variação de nuvens e chuva fraca e passageira devido à circulação marítima.</p>
<p>A população deve ficar atenta às condições do tempo durante o Carnaval e tomar os cuidados necessários diante do risco de temporais e seus impactos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
