<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 10:12:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Princípio de incêndio atinge Secretaria de Obras de Tijucas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_00fd7bf58daf99c97b199ebdbe5274219d2acd61/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 10:04:43 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:00fd7bf58daf99c97b199ebdbe5274219d2acd61]]></guid>
<description><![CDATA[Um princípio de incêndio foi registrado na manhã desta quarta-feira na Secretaria de Obras de Tijucas, localizada no Centro da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um princípio de incêndio foi registrado na manhã desta quarta-feira na Secretaria de Obras de Tijucas, localizada no Centro da cidade. O chamado para a ocorrência foi gerado por volta das 6h27 e classificado como princípio de incêndio em edificação comercial. Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas rapidamente para controlar as chamas e evitar a propagação pelo prédio.</p>
<p>O atendimento contou com reforço operacional no local, considerando que o prédio fica em área central, o que exigiu atenção redobrada para garantir a segurança no entorno. Até o momento, não há informações sobre feridos.</p>
<p>As causas do princípio de incêndio ainda serão apuradas pelas autoridades competentes. Novas informações devem ser divulgadas O Corpo de Bombeiros segue monitorando a situação para evitar novos riscos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuva forte provoca alagamentos e coloca cidades do Litoral em alerta]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_95be11bd5ca8c9110631f972bcc29246e763f543/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:33:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:95be11bd5ca8c9110631f972bcc29246e763f543]]></guid>
<description><![CDATA[A chuva persistente e de forte intensidade atinge o Litoral de Santa Catarina, causando alagamentos e colocando municípios em estado de atenção.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A chuva persistente e de forte intensidade atinge o Litoral de Santa Catarina, causando alagamentos e colocando municípios em estado de atenção. Imbituba, Imaruí, Palhoça e São José enfrentam temporais desde a noite de terça-feira. A formação e o avanço de uma frente fria intensificam os temporais isolados, que incluem raios, rajadas de vento, chuva intensa e possibilidade de granizo.</p>
<p>No bairro Bela Vista, em Palhoça, a rótula da Avenida Terra Bela com a Rua José Cosme Pamplona ficou alagada devido ao acúmulo de água provocado pelas chuvas. A circulação atmosférica desde a madrugada reforça a chuva persistente e eleva o risco moderado para alagamentos e enxurradas pontuais.</p>
<p>A Defesa Civil orienta a população a buscar abrigo em local seguro, longe de janelas e objetos que possam ser arremessados pelo vento. Recomenda-se evitar transitar próximo a árvores, placas, muros e postes de energia em caso de rajadas intensas, além de não atravessar ruas alagadas, pontes ou pontilhões submersos.</p>
<p>As autoridades mantêm o acompanhamento da situação para garantir a segurança da população diante das condições meteorológicas adversas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria mantém risco de temporais e mar agitado em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_fe7c6160c14623fe35c8e281abd31c64d3dd7b7c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 09:20:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:fe7c6160c14623fe35c8e281abd31c64d3dd7b7c]]></guid>
<description><![CDATA[A frente fria que avança sobre Santa Catarina mantém o tempo instável, com risco de temporais, granizo e mar agitado, especialmente entre os Planaltos e o Litoral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A frente fria que avança sobre Santa Catarina mantém o tempo instável, com risco de temporais, granizo e mar agitado, especialmente entre os Planaltos e o Litoral. A instabilidade atinge todas as regiões do estado, com possibilidade de raios, rajadas de vento, chuva intensa e eventual queda de granizo. O risco moderado para ocorrências como alagamentos, destelhamentos, queda de galhos e danos na rede elétrica está concentrado entre os Planaltos e o Litoral, enquanto nas demais regiões o risco é baixo.</p>
<p>As temperaturas máximas chegam próximas de 32°C no Litoral e áreas próximas, e cerca de 30°C nas demais regiões, com o Planalto Sul registrando máximas de até 24°C. Com o enfraquecimento da frente fria, a instabilidade diminui gradualmente, mas o tempo segue instável no Litoral, especialmente no Litoral Norte, com possibilidade de chuva persistente durante a madrugada.</p>
<p>O vento sul ganha intensidade e mantém o mar agitado, com ondas entre 2,0 e 2,5 metros do Litoral Sul à Grande Florianópolis. A tendência é de estabilização do tempo em todo o estado, com predomínio de sol e variação de nuvens, e temperaturas mínimas mais amenas, variando entre 11°C e 16°C nos Planaltos, Grande Oeste e áreas serranas, e abaixo dos 10°C nos pontos mais altos da serra catarinense.</p>
<p>No fim de semana, o tempo permanece estável em Santa Catarina, com predomínio de sol, variação de nuvens e temperaturas em elevação, favorecendo sensação de calor e abafamento. O mar segue agitado e o tempo instável deve dar lugar a dias mais firmes e quentes no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
