<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 00:34:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Itapema intensifica fiscalização contra esgoto irregular e antecipa]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/itapema-fecha-o-cerco-contra-esgoto-irregular-e-promete-virar-o-jogo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:03:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5f8ad411adf63517c18ae2e1a84b1d453231cce7]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema anunciou medidas rigorosas para combater o despejo irregular de esgoto, com multas pesadas e prazo para regularização, visando proteger o meio ambiente e a saúde pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Itapema anunciou medidas rigorosas para combater o despejo irregular de esgoto, com multas pesadas e prazo para regularização, visando proteger o meio ambiente e a saúde pública.</p>
<p>A gestão municipal iniciou uma fase de endurecimento no enfrentamento ao esgoto irregular, aplicando multas e reforçando a fiscalização em imóveis que despejam esgoto de forma clandestina, mesmo em áreas com rede coletora disponível. Um decreto municipal obriga a ligação dos imóveis à rede de esgoto, com prazo de 20 dias para comprovação da regularização após notificação, sob pena de multa inicial de 1.000 UFRM, que pode chegar a 10.000 UFRM por imóvel e ser agravada em casos de reincidência.</p>
<p>Foi criado um comitê permanente integrado por secretarias municipais e a concessionária responsável, com aumento das equipes de fiscalização e uso de tecnologia, incluindo robôs para inspeção remota das redes pluviais. As ações focam inicialmente nos bairros Meia Praia e Morretes, onde há grande número de ligações irregulares.</p>
<p>O planejamento estratégico da Prefeitura prevê a cobertura de 96% do esgotamento sanitário até o fim de 2027, antecipando o cronograma original. Os investimentos incluem implantação de rede coletora, construção de elevatórias, ampliação da estação de tratamento e melhorias no abastecimento de água, totalizando cerca de R$ 200 milhões.</p>
<p>A Prefeitura reafirma que o saneamento é prioridade estrutural para a cidade, com impacto positivo na economia, turismo e qualidade de vida, e alerta que a tolerância acabou para quem mantiver ligações irregulares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Terça-feira terá calor e temporais isolados em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/terca-feira-sera-de-calor-e-temporais-isolados-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 00:02:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0e5a2864aed7105912a868ddbe0fa366cb89df9b]]></guid>
<description><![CDATA[Temperaturas próximas dos 30°C e risco moderado de chuva intensa e rajadas de vento marcam o dia no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Temperaturas próximas dos 30°C e risco moderado de chuva intensa e rajadas de vento marcam o dia no estado. A terça-feira será típica de verão em Santa Catarina, com predomínio de sol e aumento das temperaturas ao longo do dia. As máximas devem se aproximar dos 30°C em grande parte do estado, podendo ser ainda maiores no Litoral e áreas próximas.</p>
<p>Apesar do tempo firme nas primeiras horas, as condições favorecem a formação de temporais isolados a partir da tarde. As chuvas podem ocorrer de forma pontual, acompanhadas de raios e rajadas de vento, características comuns do verão.</p>
<p>O risco moderado para ocorrências como destelhamentos, danos na rede elétrica, queda de galhos e árvores, além de alagamentos pontuais, é maior nas regiões do Planalto Norte, Litoral Norte, Vale do Itajaí e Grande Florianópolis.</p>
<p>A população deve evitar áreas abertas durante as tempestades, não se abrigar sob árvores e redobrar a atenção em locais com histórico de alagamentos. As condições meteorológicas devem ser acompanhadas especialmente no período da tarde e noite.</p>
<p>O alerta reforça a importância de cuidados para minimizar riscos durante os temporais isolados previstos para a terça-feira em Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Deslizamento interdita totalmente a SC-112 na Serra Catarinense]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/deslizamento-interdita-totalmente-a-sc-112-na-serra-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:44:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8863e22352c2aefeff82b53e23ff1914f41ec6b4]]></guid>
<description><![CDATA[A SC-112 está bloqueada no km 256, entre Rio Rufino e Urupema, devido a um deslizamento de terra que impossibilita o tráfego nos dois sentidos da rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A SC-112 está bloqueada no km 256, entre Rio Rufino e Urupema, devido a um deslizamento de terra que impossibilita o tráfego nos dois sentidos da rodovia. O deslizamento atingiu diretamente a pista da SC-112, tornando o trecho intransitável e levando à interdição total da rodovia no local. O bloqueio impede a passagem de veículos entre os municípios de Rio Rufino e Urupema.</p>
<p>Equipes responsáveis pela manutenção da rodovia estão no local para avaliar os danos e definir as medidas necessárias para a remoção do material e a liberação da pista. Até o momento, não há previsão para a normalização do tráfego.</p>
<p>As autoridades orientam que motoristas evitem o trecho e busquem rotas alternativas quando possível. Também recomendam atenção redobrada ao trafegar pela região da Serra Catarinense, especialmente em períodos de chuva, devido ao risco de novos deslizamentos.</p>
<p>Novas informações sobre a liberação da SC-112 serão divulgadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Palhoça intensifica limpeza nas praias durante o verão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/praias-palhoca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:34:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:06284014a00d8fc7389c015f844e94bfdf60666c]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Palhoça realiza ações constantes de limpeza nas praias do município para garantir segurança e conforto aos moradores e turistas na alta temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Palhoça realiza ações constantes de limpeza nas praias do município para garantir segurança e conforto aos moradores e turistas na alta temporada. As equipes municipais concentram os trabalhos de limpeza em diversos pontos do litoral, incluindo a Praia do Sonho, a Praia da Pinheira e a Praia de Fora. O serviço consiste na remoção de resíduos da faixa de areia e da vegetação de restinga, mantendo a organização e a boa aparência dos balneários diante do intenso fluxo de pessoas.</p>
<p>A iniciativa tem como objetivo proporcionar uma experiência positiva para todos que frequentam o litoral, ampliando a segurança e o conforto dos palhocenses e visitantes. A manutenção da limpeza contribui para a prevenção de acidentes com resíduos cortantes e para a saúde geral dos frequentadores, tornando o ambiente mais seguro.</p>
<p>Além dos benefícios diretos aos banhistas, as ações também visam proteger a vida marinha e aumentar a conscientização sobre a importância da preservação ambiental. A retirada do lixo da areia impede que ele chegue ao oceano, prevenindo danos à fauna local e reforçando a necessidade do descarte correto do lixo para manter as praias limpas.</p>
<p>Com a limpeza constante das praias, a Prefeitura de Palhoça busca garantir um litoral mais seguro, confortável e preservado para todos que aproveitam o verão na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[CAPS AD de Brusque reforça tratamento da dependência química ligado à saúde mental]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dependencia-quimica-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:34:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:448dfaa6615faa99fab0ec2c5f2531e05568e7a6]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro de Atenção Psicossocial Álcool e Drogas (CAPS AD) de Brusque destaca a importância do tratamento especializado da dependência química, especialmente durante a campanha Janeiro Branco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro de Atenção Psicossocial Álcool e Drogas (CAPS AD) de Brusque destaca a importância do tratamento especializado da dependência química, especialmente durante a campanha Janeiro Branco.</p>
<p>O CAPS AD de Brusque observa que a dependência química está frequentemente associada a questões emocionais e transtornos mentais não tratados, sendo uma condição complexa que exige cuidado contínuo e profissional. Muitas vezes, o uso de substâncias surge como uma forma de escape para dores e traumas, e o tratamento pode começar pelo transtorno de base antes de abordar a dependência.</p>
<p>A equipe multiprofissional do CAPS AD atende atualmente 103 pacientes, oferecendo acompanhamento individual e atividades em grupo, como oficinas de música e rodas de conversa. O serviço funciona de segunda a sexta-feira, das 7h às 19h, e busca estratégias para enfrentar o uso da substância e lidar com a ansiedade e a realidade dos pacientes.</p>
<p>O álcool é a principal substância relacionada à procura pelo tratamento, seguida por cocaína e crack, além de um aumento nos casos de vício em jogos. Um desafio enfrentado é o estigma social, que dificulta a busca por ajuda, já que muitas pessoas se comparam a casos mais extremos e não reconhecem a necessidade do serviço.</p>
<p>O envolvimento da família é fundamental para a recuperação, com atividades que conscientizam sobre a evolução do paciente. O tratamento é contínuo e exige preparação e apoio familiar para que o indivíduo possa reconstruir seus vínculos e se reintegrar à sociedade.</p>
<p>O CAPS AD de Brusque reforça que o tratamento da dependência química é um processo que demanda atenção integrada e apoio constante, contribuindo para a saúde mental e a reinserção social dos pacientes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
