<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 21:56:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acic de Criciúma debate investimentos no Aeroporto de Jaguaruna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_cdebb73d5b062fa610b3c1517ae4d9dff39c6f33/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:51:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:cdebb73d5b062fa610b3c1517ae4d9dff39c6f33]]></guid>
<description><![CDATA[A diretoria da Associação Empresarial de Criciúma (Acic) se reuniu com o CEO do consórcio responsável pelo Aeroporto de Jaguaruna para discutir investimentos e o cronograma de obras do terminal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A diretoria da Associação Empresarial de Criciúma (Acic) se reuniu com o CEO do consórcio responsável pelo Aeroporto de Jaguaruna para discutir investimentos e o cronograma de obras do terminal.</p>
<p>A reunião da Acic marcou o início das atividades do ano e teve como foco o plano de desenvolvimento do Aeroporto de Jaguaruna, fundamental para a infraestrutura da região Sul catarinense. O encontro contou com a presença de Eglon Buraseska, CEO do Consórcio Regional Sul Airport, empresa que administra o terminal pelos próximos 30 anos.</p>
<p>O consórcio apresentou um plano de investimentos que pode ultrapassar 70 milhões de reais durante o período de concessão. Os investimentos ambientais estão previstos para começar ainda neste ano, enquanto as obras estruturais mais significativas, como a modernização e ampliação do terminal de passageiros, devem iniciar em 2027.</p>
<p>O CEO detalhou projetos para transformar o aeroporto em um polo logístico e de negócios, incluindo a construção de um condomínio aeronáutico com novos hangares para aviação executiva e a ampliação da estrutura para transporte de cargas. O plano também prevê a integração do aeroporto com o Porto de Imbituba e a BR-101.</p>
<p>Além do aeroporto, a diretoria da Acic discutiu outras pautas importantes para a região, como soluções para o trecho do Morro dos Cavalos na BR-101, melhorias em rodovias estaduais, conclusão do Anel de Contorno Viário de Criciúma, fomento a novas áreas industriais, educação profissionalizante, atração de investimentos e apoio às empresas frente à Reforma Tributária.</p>
<p>O presidente da Acic, Franke Hobold, destacou que o fortalecimento do Aeroporto de Jaguaruna é uma pauta histórica da entidade e que o acompanhamento dos investimentos será rigoroso para garantir a importância do terminal para o desenvolvimento regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Detento é morto durante banho de sol na Penitenciária de Florianópolis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8b7ab3afd9849569578b8cdc09c39ecfce22e442/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8b7ab3afd9849569578b8cdc09c39ecfce22e442]]></guid>
<description><![CDATA[Um detento foi morto no pátio da Penitenciária de Florianópolis, no bairro Agronômica, durante o horário de banho de sol.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um detento foi morto no pátio da Penitenciária de Florianópolis, no bairro Agronômica, durante o horário de banho de sol. O crime ocorreu na tarde desta terça-feira, enquanto os internos estavam no banho de sol. A Secretaria de Justiça e Reintegração Social informou que a unidade prisional acionou os órgãos competentes e realizou procedimentos periciais no local.</p>
<p>A identidade do detento não foi divulgada. A Polícia Civil deve investigar a autoria e as motivações do homicídio. Além disso, um procedimento administrativo interno será instaurado para analisar as circunstâncias do caso dentro da unidade prisional.</p>
<p>A Secretaria de Justiça e Reintegração Social afirmou que está colaborando com as investigações e reforçou o compromisso com a legalidade, transparência e segurança no sistema prisional de Santa Catarina.</p>
<p>As apurações seguem em andamento para esclarecer todos os detalhes do ocorrido na Penitenciária de Florianópolis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Lages lança programa de empreendedorismo nas escolas municipais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_86a29e68b049de902192e6beb389cbfded1e4b8d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 21:10:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:86a29e68b049de902192e6beb389cbfded1e4b8d]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal da Educação de Lages, em parceria com o Sebrae/SC, lançou o programa Jovens Empreendedores Primeiros Passos para fomentar o empreendedorismo nas escolas da rede municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal da Educação de Lages, em parceria com o Sebrae/SC, lançou o programa Jovens Empreendedores Primeiros Passos para fomentar o empreendedorismo nas escolas da rede municipal.</p>
<p>O programa foi oficializado em evento realizado no auditório do Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial e integra o Programa Cidade Empreendedora. O objetivo é alcançar 100% dos estudantes do ensino fundamental em Lages, sendo a única cidade catarinense a atingir essa meta.</p>
<p>A metodologia educacional do Jepp busca desenvolver o espírito empreendedor em alunos do 1º ao 9º ano por meio de atividades lúdicas e práticas que abordam criatividade, cooperação, finanças e marketing. O programa beneficia mais de 7 mil estudantes em 32 escolas municipais.</p>
<p>A implementação do projeto conta com recursos de uma emenda parlamentar e contrapartida financeira do município. A prefeita ressaltou a importância do programa para ensinar os estudantes a não gastarem mais do que têm, prevenindo o endividamento.</p>
<p>O secretário municipal da Educação destacou que o programa oferece oportunidades para os estudantes ampliarem seus horizontes além da leitura e escrita. A gestora de projetos do Sebrae afirmou que a iniciativa contribui para formar cidadãos mais conscientes e preparados para a vida, com impactos positivos também nas famílias.</p>
<p>As atividades pedagógicas do Jovens Empreendedores Primeiros Passos estão previstas para iniciar em março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
