<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 16:51:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estudante universitária de Camboriú está desaparecida há 14 dias]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/estudante-universitaria-de-camboriu-esta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:40:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:561ceb4a0cfd8ed981f1f1a755257ba9d38d5f25]]></guid>
<description><![CDATA[Ariane Batista de Araújo, de 30 anos, foi vista pela última vez em Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina, e está desaparecida desde o dia 16 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ariane Batista de Araújo, de 30 anos, foi vista pela última vez em Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina, e está desaparecida desde o dia 16 de janeiro. A estudante universitária, que cursa Publicidade e Propaganda, é natural de Pinhais, no Paraná, e reside em Santa Catarina. Familiares estão preocupados com o longo período sem notícias e pedem ajuda da população para localizar Ariane Batista de Araújo.</p>
<p>A Polícia Militar, por meio do programa SOS Desaparecidos, está auxiliando na divulgação do caso para ampliar as buscas e facilitar possíveis denúncias. A corporação orienta que qualquer informação sobre o paradeiro da universitária seja comunicada imediatamente pelos telefones disponibilizados.</p>
<p>Denúncias podem ser feitas pelos contatos do SOS Desaparecidos: (48) 3229-6020, (48) 9 9156-8234 e (48) 9 8843-3752. Informações simples podem ser decisivas para o avanço das investigações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
