<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 18:47:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corretora desaparecida em Goiás foi morta com tiro na cabeça, confirma polícia]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/causa-da-morte-de-corretora-desaparecida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:16:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:929b2d2c569f341d2243f93b9a6363b5fc542e90]]></guid>
<description><![CDATA[Daiane Alves dos Santos, corretora de imóveis desaparecida por 40 dias, teve a causa da morte confirmada como traumatismo cranioencefálico provocado por disparo de arma de fogo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Daiane Alves dos Santos, corretora de imóveis desaparecida por 40 dias, teve a causa da morte confirmada como traumatismo cranioencefálico provocado por disparo de arma de fogo. O corpo de Daiane foi encontrado em estado avançado de decomposição em uma área de mata no interior de Goiás e identificado por meio da arcada dentária. O corpo foi liberado pelo Instituto Médico Legal e será velado em Uberlândia, cidade natal da vítima.</p>
<p>A Polícia Civil de Goiás informou que o crime ocorreu no subsolo do edifício onde Daiane morava, em Caldas Novas, em um intervalo de aproximadamente oito minutos. O principal suspeito, síndico do prédio, está preso após confessar o crime. O filho do suspeito também foi detido por atrapalhar as investigações, ambos em prisão temporária.</p>
<p>As investigações revelaram que Daiane e o síndico tinham uma relação conflituosa, com 12 processos judiciais movidos por ela contra o suspeito, envolvendo denúncias de abuso de poder e perseguição. Ela administrava seis imóveis no condomínio, o que teria provocado desentendimentos, além de tentativas de expulsão e sabotagem nos serviços dos apartamentos sob sua responsabilidade.</p>
<p>O Ministério Público denunciou o síndico por agressões físicas e verbais contra Daiane entre fevereiro e outubro de 2025, além de monitorar sistematicamente a rotina da vítima. O caso segue sob investigação até a conclusão do inquérito policial.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Grave acidente na BR-470 deixa quatro mortos e 12 feridos no Alto Vale]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/missionaria-morre-grave-acidente-onibus-br-470-agronomica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:12:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:e8bcedd8a65e59876dd0491cb5240579d6c60e45]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um ônibus na BR-470, em Agronômica, resultou na morte de quatro pessoas e deixou 12 feridas na madrugada desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um ônibus na BR-470, em Agronômica, resultou na morte de quatro pessoas e deixou 12 feridas na madrugada desta quarta-feira. O ônibus transportava 24 passageiros e o motorista quando saiu da pista, colidiu contra uma árvore e despencou por uma ribanceira às margens da rodovia. Três mulheres morreram no local e um homem não resistiu após ser socorrido e levado ao hospital.</p>
<p>Entre as vítimas fatais está Neiva de Fátima Corrêa, missionária moradora de Gaspar. As outras três vítimas ainda não foram oficialmente identificadas. Amigos e conhecidos lamentaram a perda da missionária nas redes sociais.</p>
<p>O atendimento mobilizou uma força-tarefa do 15º Batalhão de Bombeiros Militar, com apoio de equipes de Rio do Sul, Trombudo Central, Taió e Pouso Redondo, além do SAMU, PRF e IGP/IML. Nove passageiros não precisaram de atendimento médico, enquanto 12 foram encaminhados ao Hospital Regional Alto Vale ou à UPA de Rio do Sul.</p>
<p>As vítimas resgatadas apresentavam diferentes níveis de gravidade. As causas do acidente seguem sob investigação. O acidente na BR-470 mobilizou diversas equipes de resgate e permanece em apuração para determinar as circunstâncias que levaram à tragédia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Hospital em Blumenau realiza primeira cirurgia cardíaca pediátrica pelo SUS em recém-nascido]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/hospital-em-blumenau-realiza-primeira-cirurgia-cardiaca-pelo-sus-em-recem-nascido-de-seis-dias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 17:47:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:7c6b3d2df4864c40b08b0005c59b1f5e83f32dbb]]></guid>
<description><![CDATA[Hospital Santo Antônio de Blumenau realiza a primeira cirurgia cardíaca pediátrica eletiva pelo Sistema Único de Saúde em um bebê de seis dias, marcando o início da atuação da unidade como referência em alta complexidade cardiovascular pediátrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Hospital Santo Antônio de Blumenau realiza a primeira cirurgia cardíaca pediátrica eletiva pelo Sistema Único de Saúde em um bebê de seis dias, marcando o início da atuação da unidade como referência em alta complexidade cardiovascular pediátrica.</p>
<p>A cirurgia foi realizada após a habilitação do Hospital Santo Antônio como Unidade de Assistência de Alta Complexidade Cardiovascular, formalizada no início de 2026. O procedimento teve como objetivo aumentar o fluxo sanguíneo para os pulmões e seguiu protocolos específicos para casos neonatais.</p>
<p>O recém-nascido, diagnosticado com cardiopatia congênita após o nascimento, passou pela cirurgia conduzida por uma equipe especializada, incluindo o cirurgião cardiovascular Décio Cavalet Abuchaim. A intervenção precoce foi necessária devido à gravidade da condição.</p>
<p>Após a cirurgia, a criança permanece internada para acompanhamento e será monitorada pelo Ambulatório de Cardiologia Pediátrica do hospital. A unidade conta com UTI Pediátrica e Neonatal, centro cirúrgico equipado e equipe multidisciplinar, ampliando o acesso regional a procedimentos de alta complexidade.</p>
<p>A habilitação do Hospital Santo Antônio representa um avanço importante no atendimento especializado em cardiologia pediátrica na região, oferecendo segurança e excelência no tratamento de crianças com doenças cardíacas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
