<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 13:10:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Interrupção programada de energia no Araçá nesta sexta-feira em Porto Belo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4d8f8978c163aa77879adf4ae83ed06f0b2deeab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:40:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4d8f8978c163aa77879adf4ae83ed06f0b2deeab]]></guid>
<description><![CDATA[A Celesc informa que haverá desligamento temporário de energia no bairro Araçá, em Porto Belo, na próxima sexta-feira, das 8h30 às 12h, para realização de melhorias na rede de distribuição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Celesc informa que haverá desligamento temporário de energia no bairro Araçá, em Porto Belo, na próxima sexta-feira, das 8h30 às 12h, para realização de melhorias na rede de distribuição.</p>
<p>O desligamento faz parte do cronograma de manutenção e aprimoramento do sistema elétrico, que exige a desenergização do trecho para garantir a segurança das equipes durante os trabalhos. A concessionária não especificou quais ruas ou pontos do Araçá serão afetados, mas alerta para possíveis oscilações próximas do início e do fim do período previsto.</p>
<p>Moradores e comércios são orientados a tomar precauções, como desligar equipamentos eletrônicos sensíveis, carregar celulares e power banks antes do início da interrupção e antecipar atividades que dependam de energia e internet. A Celesc ressalta que a interrupção pode ser cancelada em caso de problemas técnicos ou condições climáticas desfavoráveis, como chuva forte e ventos intensos.</p>
<p>Para esclarecimentos e comunicação de ocorrências, a concessionária disponibiliza o telefone 0800 048 0196. A interrupção está relacionada a etapas de modernização da rede, como substituição de componentes, ajustes em transformadores, poda técnica e instalação de dispositivos de proteção.</p>
<p>A recomendação é que moradores e comerciantes planejem suas atividades para minimizar os transtornos durante o período de desligamento programado no Araçá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem desaparecido no Carnaval é encontrado morto em riacho próximo de casa em Pomerode]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_67031211dce83932dace1761e3181469a00b97f8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:30:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:67031211dce83932dace1761e3181469a00b97f8]]></guid>
<description><![CDATA[José Ricardo Ribeiro, de 42 anos, foi localizado após cinco dias desaparecido em área de difícil acesso no Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>José Ricardo Ribeiro, de 42 anos, foi localizado após cinco dias desaparecido em área de difícil acesso no Vale do Itajaí. O corpo de José Ricardo Ribeiro foi encontrado no leito de um riacho em Pomerode, no Vale do Itajaí, na manhã de domingo (22). Ele estava desaparecido desde terça-feira de Carnaval (17), quando saiu de casa para se refrescar em uma cachoeira próxima e não retornou.</p>
<p>As buscas começaram na quinta-feira (19) e envolveram bombeiros voluntários, Polícia Civil, socorristas e integrantes do Grupo de Resgate em Montanhas de Joinville, além de cães farejadores. O corpo foi localizado entre pedras em uma área de difícil acesso, com terreno íngreme, e a remoção durou cerca de uma hora.</p>
<p>Polícias Civil, Militar e Científica realizaram os procedimentos periciais no local. O corpo foi encaminhado à Polícia Científica para exames que devem apontar a causa da morte. O caso gerou comoção na comunidade, com mensagens de despedida e pesar nas redes sociais.</p>
<p>As circunstâncias da morte de José Ricardo Ribeiro serão investigadas pelas autoridades competentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
