<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 16:47:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carro roubado no Rio de Janeiro é recuperado na BR-101 em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carro-roubado-no-rj-e-recuparado-na-br-10/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:09:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:72eb15a1d4dfb0d82ac7e9a417911ce061cf2b71]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal recuperou um veículo roubado durante fiscalização na BR-101, em Joinville, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal recuperou um veículo roubado durante fiscalização na BR-101, em Joinville, no Norte de Santa Catarina. O carro, um Honda City, foi identificado na manhã de quinta-feira durante uma abordagem de rotina. O veículo apresentava placas clonadas, idênticas às de outro automóvel da mesma marca e modelo, e já havia se envolvido em um acidente sem vítimas em Balneário Camboriú.</p>
<p>Consultas nos sistemas policiais confirmaram que o carro havia sido roubado em outubro de 2024, no estado do Rio de Janeiro. Durante a abordagem, a Polícia Rodoviária Federal encontrou uma pequena quantidade de maconha com um dos passageiros.</p>
<p>O condutor, de 55 anos, foi detido e responderá pelos crimes de receptação e adulteração de sinal identificador de veículo automotor. O veículo foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Joinville para perícia e será devolvido ao proprietário legítimo.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal destaca a importância de verificar a procedência ao adquirir veículos usados, principalmente em negociações entre particulares.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
