<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 18:55:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bruninho Samudio assina primeiro contrato profissional com o Botafogo até 2029]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_83ee12ca817518f27cabbe5d9a394c85121c6fea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:15:37 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:83ee12ca817518f27cabbe5d9a394c85121c6fea]]></guid>
<description><![CDATA[O goleiro de 16 anos, destaque das categorias de base do Botafogo, formalizou seu vínculo profissional com o clube, que inclui suporte multidisciplinar para seu desenvolvimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O goleiro de 16 anos, destaque das categorias de base do Botafogo, formalizou seu vínculo profissional com o clube, que inclui suporte multidisciplinar para seu desenvolvimento. Bruninho Samudio, goleiro que se destacou nas categorias de base do Botafogo e convocado para a Seleção Brasileira Sub-15, assinou seu primeiro contrato profissional com o clube, válido até 2029. A assinatura ocorreu no mesmo dia em que o atleta completou a idade mínima legal para contratos profissionais no futebol brasileiro.</p>
<p>O contrato foi celebrado em uma cerimônia que contou com a presença de profissionais do Núcleo de Saúde e Performance do Botafogo, incluindo áreas de Psicologia, Assistência Social e Supervisão Técnica, evidenciando o suporte integral oferecido ao jovem atleta. O clube destacou que o vínculo representa reconhecimento pelo desempenho e evolução de Bruninho, tanto dentro quanto fora de campo.</p>
<p>Com 1,91 metro de altura, o goleiro tem se destacado pelo amadurecimento técnico e emocional. O Botafogo prioriza o cuidado com o bem-estar psicológico dos atletas, especialmente daqueles expostos à mídia desde a infância. Bruninho agradeceu a confiança do clube e afirmou que continuará trabalhando para evoluir e ajudar o time a alcançar novos objetivos.</p>
<p>Filho da modelo Eliza Samudio e do ex-goleiro Bruno, Bruninho foi criado pela avó materna e busca construir uma carreira própria, afastada do passado familiar. No Botafogo, ele tem acesso a um ambiente estruturado e acolhedor, sendo tratado como exemplo da política de valorização da base do clube.</p>
<p>O Botafogo aposta na formação de jogadores com identidade alvinegra, preparados para integrar o elenco principal no futuro, e vê em Bruninho uma promessa para reescrever sua história no futebol.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
