<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 21:11:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Relatório aponta piora na qualidade da água para banho em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_6fe0076ada5755a636a1d15b61fee8ca133f09c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:58:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:6fe0076ada5755a636a1d15b61fee8ca133f09c2]]></guid>
<description><![CDATA[Novo levantamento do Instituto do Meio Ambiente revela aumento no número de pontos impróprios para banho em Santa Catarina, interrompendo sequência de melhora recente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Novo levantamento do Instituto do Meio Ambiente revela aumento no número de pontos impróprios para banho em Santa Catarina, interrompendo sequência de melhora recente. O relatório mais recente sobre balneabilidade em Santa Catarina indica que 83 locais estão inadequados para banho, representando 31,92% dos pontos monitorados. No levantamento anterior, esse número era de 76 pontos impróprios, com 70% dos locais classificados como próprios para banho.</p>
<p>Foram analisados 260 pontos no total, dos quais 177 estão próprios para banho, número sete pontos menor que o relatório anterior, o que representa 68,08% dos locais liberados para banhistas.</p>
<p>Em Florianópolis, dos 88 pontos avaliados, 60 foram considerados próprios e 28 impróprios, mostrando uma leve piora na qualidade da água na capital catarinense. A classificação dos pontos leva em conta o índice de Escherichia coli nas amostras coletadas nas últimas cinco semanas, com critérios específicos para definir se um local é próprio ou impróprio para banho. O monitoramento é realizado regularmente durante a temporada de verão.</p>
<p>O acompanhamento da qualidade da água nas praias catarinenses segue sendo fundamental para garantir a segurança dos banhistas durante o verão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages oferece serviços gratuitos no bairro Copacabana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_8a498c24d85505ed26694edc2e1623fa822c5581/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:55:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:8a498c24d85505ed26694edc2e1623fa822c5581]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Lages realizou ação no bairro Copacabana, levando serviços gratuitos de saúde e cidadania para a comunidade durante evento no campo de futebol do Dorides.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Lages realizou ação no bairro Copacabana, levando serviços gratuitos de saúde e cidadania para a comunidade durante evento no campo de futebol do Dorides. No último sábado, a Prefeitura de Lages participou do evento Meu Bairro é Massa, promovendo atendimentos gratuitos das secretarias municipais diretamente para os moradores do bairro Copacabana e regiões próximas. A iniciativa concentrou diversas atividades em um único local, facilitando o acesso aos serviços sem a necessidade de deslocamento até o centro da cidade.</p>
<p>Diversas secretarias municipais estiveram presentes na ação. A Secretaria de Indústria e Comércio, por meio do Balcão Cidadão, realizou a confecção da Carteira de Identidade Nacional e encaminhamentos para o Banco do Emprego. A Secretaria de Saúde aplicou vacinas do calendário vacinal com o Carro da Vacina. A Secretaria de Agricultura distribuiu mudas de árvores frutíferas, como pitanga e araçá. Além disso, a Diretran montou uma pista educativa de trânsito, a Semasa distribuiu água, e a Assistência Social ofereceu orientações sobre programas sociais.</p>
<p>Moradores aproveitaram os serviços oferecidos. Vanessa Silva Moreira de Oliveira solicitou a nova Carteira de Identidade e destacou a importância da aproximação da prefeitura com os bairros para agilizar o acesso aos serviços. Ledir Darcilo recebeu mudas de araçá e comentou sobre a satisfação em poder plantar árvores frutíferas em sua casa.</p>
<p>A ação da Prefeitura de Lages no bairro Copacabana reforça o compromisso de levar serviços públicos de qualidade diretamente às comunidades, facilitando o acesso e promovendo o bem-estar da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú realiza simulado estadual de gestão de crises neste domingo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_4b8d877fc9a45fa205b1a4947a8f7c883bf8d52f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:54:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:4b8d877fc9a45fa205b1a4947a8f7c883bf8d52f]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú participa do 2º Simulado Estadual de Gestão de Crises, com foco em situações de alagamento e deslizamento de terra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú participa do 2º Simulado Estadual de Gestão de Crises, com foco em situações de alagamento e deslizamento de terra. O simulado, que acontece ao longo deste domingo, tem como objetivo aprimorar os protocolos de resposta a desastres naturais e integrar as diferentes forças de atuação no município. A ação envolve intensa movimentação de viaturas e equipes especializadas, principalmente nos bairros dos Estados e Ariribá, e as autoridades orientam a população a não se alarmar com as atividades.</p>
<p>A dinâmica do exercício começa às 8h30 com a simulação de ruas alagadas no Bairro dos Estados, incluindo o fechamento temporário de trechos da Avenida do Estado com Rua São Paulo, Rua Acre com Rua São Paulo e Rua Acre com Rua Rondônia. Um ponto crítico na Rua Sergipe será o foco da evacuação de moradores para um ponto de encontro, simulando 50 residências alagadas e 15 imóveis interditados, com atuação do Corpo de Bombeiros, cães de busca e helicóptero Águia.</p>
<p>Para gerenciar a crise simulada, será instalado um centro logístico na Rua Libéria para receber, triagem e distribuição de mantimentos e doações. Um alojamento temporário oferecerá cadastro, kits de higiene, alimentação e atendimento de saúde com farmácia móvel para os desabrigados. A Guarda Municipal cuidará da segurança das áreas evacuadas, e a equipe de Comunicação da prefeitura produzirá boletins informativos simulados para a gestão da informação durante a crise.</p>
<p>O exercício visa testar na prática a capacidade de resposta do município diante de cenários extremos, identificando pontos de melhoria e garantindo respostas rápidas e eficientes em situações reais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú oficializa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_2d78f9af6c303f48fa96f9dcfcd2df21aa534035/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:54:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:2d78f9af6c303f48fa96f9dcfcd2df21aa534035]]></guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú realizou a posse de cinco novos conselheiros para o]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Balneário Camboriú realizou a posse de cinco novos conselheiros para o A criação do O novo órgão atenderá os bairros Vila Real, Jardim Iate Clube e Municípios, funcionando de forma autônoma e provisoriamente instalado no centro comunitário do bairro da Barra. A medida busca responder à crescente demanda por proteção aos direitos de crianças e adolescentes, que até então era concentrada em um único conselho para toda a cidade.</p>
<p>A estrutura do novo Conselho Tutelar foi formalizada pela Lei Municipal número 5.153 e regulamentada por resolução do Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente. Os conselheiros empossados são Luciana Ferrari, Eliete Oliveira, Nádia Correa, Paulo Edson Cavalcante de Oliveira e Wladimir Marcelo Verch, que assumem como titulares até o fim do mandato vigente.</p>
<p>Com o crescimento populacional e aumento dos casos, o primeiro Conselho Tutelar registrou mais de 3.500 atendimentos em 2025. A divisão de tarefas fará com que o primeiro conselho concentre seus esforços na região central e norte, enquanto o.</p>
<p>A posse ocorreu durante o Encontro Regional de Conselheiros Tutelares da AMFRI, com a presença de autoridades municipais. A prefeita Juliana Pavan destacou a urgência da medida, afirmando que proteção e cuidado não podem esperar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mecânico é preso após usar carro de cliente em viagem para Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sc/p/scmulti_12ae94040114e0e9b421120ccf47c5513e4fe06d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:34:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:12ae94040114e0e9b421120ccf47c5513e4fe06d]]></guid>
<description><![CDATA[Um lanterneiro foi preso no Distrito Federal suspeito de utilizar veículos de clientes sem autorização, incluindo uma viagem para Santa Catarina, revelada por multa em outro estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um lanterneiro foi preso no Distrito Federal suspeito de utilizar veículos de clientes sem autorização, incluindo uma viagem para Santa Catarina, revelada por multa em outro estado.</p>
<p>O caso veio à tona após um cliente receber uma multa de trânsito registrada em Santa Catarina, mesmo sem ter saído de Brasília. A vítima deixou o carro na oficina após um acidente leve e pagou antecipadamente pelo conserto, que durou cerca de um mês e meio devido ao atraso na chegada de peças.</p>
<p>Além da multa, o veículo apresentou um aumento significativo na quilometragem, e foram encontrados dispositivos conectados ao sistema de bluetooth e conchas de praia no interior do carro. O lanterneiro chegou a sugerir que o veículo fosse levado novamente à oficina para corrigir o registro de quilometragem.</p>
<p>A Polícia Civil do Distrito Federal investiga o esquema, que envolve repasse de veículos a terceiros sem autorização e uso dos carros em viagens para outros estados. O suspeito foi preso pela 2ª Delegacia de Polícia da Asa Norte, e cerca de 40 vítimas já foram identificadas, com possibilidade de aumento.</p>
<p>A Polícia Civil orienta que possíveis vítimas procurem a 2ª Delegacia de Polícia para registrar ocorrência. O caso também foi levado ao Procon.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
