<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 11:46:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Traficante é preso com quase 10 kg de drogas em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/traficante-tenta-destruir-provas-mas-e-preso-com-quase-10-kg-de-drogas-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:32:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:54473f7c2823cb36d9e4194aa09cd36f92f3a6f4]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 33 anos foi detido após tentativa de destruir provas e esconder entorpecentes na garagem de sua residência em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 33 anos foi detido após tentativa de destruir provas e esconder entorpecentes na garagem de sua residência em Camboriú. A prisão ocorreu durante uma ação da Polícia Militar na tarde de quinta-feira, após o monitoramento de uma residência suspeita. O homem foi abordado próximo ao imóvel enquanto portava um volume no bolso e fazia uso de entorpecente.</p>
<p>Ao perceber a aproximação policial, o suspeito tentou se livrar de provas, jogando um cigarro de maconha no chão e danificando seu telefone celular. Ele informou que havia drogas escondidas na garagem e que seus familiares desconheciam o material.</p>
<p>Na residência, os policiais encontraram uma caixa contendo 9,599 quilos de skunk e 382 gramas de haxixe, além de duas balanças de precisão com vestígios de entorpecentes. O homem foi preso e encaminhado à Delegacia de Polícia com o material apreendido.</p>
<p>O caso segue sob os procedimentos legais cabíveis na delegacia local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Preso açougueiro que matou colega durante o trabalho em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/preso-acougueiro-que-matou-colega-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:32:35 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:3002ad8d8549b4ce8c5ac6a6bce06589b2936d52]]></guid>
<description><![CDATA[Um açougueiro foi preso suspeito de matar um colega de trabalho durante o expediente em um frigorífico no bairro Cordeiros, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um açougueiro foi preso suspeito de matar um colega de trabalho durante o expediente em um frigorífico no bairro Cordeiros, em Itajaí. O crime ocorreu por volta das 11h, quando o autor atacou a vítima com uma faca do próprio local de trabalho, diante de outros funcionários. Após o homicídio, ele fugiu e passou o dia foragido.</p>
<p>A prisão aconteceu por volta das 22h no município de Indaial, após uma abordagem a um veículo suspeito em Benedito Novo, onde os ocupantes indicaram o local onde o suspeito estava escondido. O homem tentou fugir, mas foi capturado no local.</p>
<p>Em depoimento, o suspeito afirmou que estava sendo ameaçado pela vítima e que decidiu atacá-la de surpresa com um golpe de faca pelas costas. Ele foi encaminhado à Central de Polícia de Blumenau, onde permanece detido.</p>
<p>A identidade da vítima ainda não foi divulgada oficialmente. O caso será investigado como homicídio qualificado, com apuração das circunstâncias e motivação do crime. A cena chocou os colegas que presenciaram o ataque e acionaram a Polícia Militar.</p>
<p>A perícia foi realizada no local pela manhã, com a área do frigorífico isolada para investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Colisão frontal violenta na SC-477 deixa passageiro em estado gravíssimo em Timbó]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/colisao-frontal-violenta-na-sc-477-deixa-passageiro-em-estado-gravissimo-em-timbo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:12:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:015e686da0d89fa526e5c19f4edb1b80f7246bde]]></guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente envolvendo dois carros na SC-477, no bairro Araponguinhas, em Timbó, deixou ao menos três pessoas feridas, uma delas em estado grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um grave acidente envolvendo dois carros na SC-477, no bairro Araponguinhas, em Timbó, deixou ao menos três pessoas feridas, uma delas em estado grave. A colisão frontal ocorreu por volta das 19h e mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu). O acidente envolveu um Ford Escort prata e uma Hyundai Tucson prata.</p>
<p>Quatro vítimas foram avaliadas no local. O caroneiro do Ford Escort foi encontrado inconsciente, com múltiplas escoriações e traumatismo craniano grave, sendo encaminhado em estado grave ao Hospital Oase. No Hyundai Tucson estavam três ocupantes: duas passageiras idosas, conscientes e orientadas, que relataram dores nas costelas e foram levadas para exames no hospital, e o condutor, que não se feriu.</p>
<p>O condutor do Ford Escort deixou o local antes da chegada das equipes de socorro. A Polícia Rodoviária Estadual foi acionada e permaneceu no local para as providências e registro da ocorrência.</p>
<p>O atendimento médico e as ações de segurança foram realizadas pelas equipes de resgate e pela Polícia Rodoviária Estadual na SC-477, em Timbó.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
