<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SC (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sc/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sc/</link>
<description>Notícias de Santa Catarina (últimas 24h) reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 19:47:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Grupo Koch oferece 200 vagas para novas lojas no Litoral Norte de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/processo-seletivo-do-grupo-koch-oferece-200-vagas-no-litoral-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:12:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:5899fc8655ac081a84c59d28e7d68349feb691a1]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupo Koch realiza processo seletivo para 200 vagas em duas novas unidades no Litoral Norte, com entrevistas em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo Koch realiza processo seletivo para 200 vagas em duas novas unidades no Litoral Norte, com entrevistas em Camboriú. O processo seletivo acontece na loja do Komprão Atacadista, localizada na Rua Pernambuco, nº 251, bairro Areias, em Camboriú, das 8h às 17h. São 100 vagas para a nova unidade do Komprão em Camboriú e outras 100 para a segunda loja do SuperKoch em Balneário Camboriú. As oportunidades abrangem funções de liderança e operação, como supervisor de setor, operador de loja, repositor, atendente de carnes e auxiliar de limpeza, incluindo vagas exclusivas para Pessoas com Deficiência.</p>
<p>A abertura das duas novas lojas integra o plano de expansão do Grupo Koch, reforçando o compromisso com a geração de empregos e o desenvolvimento econômico regional. A rede já possui operações em Balneário Camboriú e Camboriú, ampliando sua presença para atender à demanda por conveniência, variedade e preços competitivos.</p>
<p>Para participar do processo seletivo, os interessados devem comparecer ao local com documento oficial com foto. Também é possível realizar cadastro antecipado online por meio das plataformas de recrutamento da empresa. As vagas são exclusivas para as novas unidades do Komprão de Camboriú e do SuperKoch de Balneário Camboriú.</p>
<p>O Grupo Koch oferece benefícios como plano de saúde Unimed, plano odontológico Uniodonto, telemedicina, acompanhamento psicológico, refeitório com café, uniforme, bolsa faculdade, auxílio-creche, vale-transporte, convênios com Sesc e de compras, além do Programa de Participação nos Resultados, que reconhece o desempenho dos colaboradores.</p>
<p>Fundado em 1994, o Grupo Koch está presente em 37 cidades catarinenses, com 92 lojas nos formatos varejo e atacarejo, além de centros de distribuição e estrutura administrativa no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tribunal de Justiça de Santa Catarina suspende lei que extinguia cotas raciais e de gênero no ensino superior]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/desembargadora-acata-pedido-do-psol-e-da-liminar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:07:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:db97d787693505e4a58547a473597b2453235197]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Justiça de Santa Catarina concedeu liminar para suspender os efeitos da lei estadual que extinguia cotas raciais e de gênero no ensino superior, mantendo apenas critérios socioeconômicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Justiça de Santa Catarina concedeu liminar para suspender os efeitos da lei estadual que extinguia cotas raciais e de gênero no ensino superior, mantendo apenas critérios socioeconômicos.</p>
<p>A decisão foi proferida pela desembargadora Maria do Rocio Luz Santa Ritta, relatora do processo no Órgão Especial do TJSC, que determinou a suspensão da aplicação dos efeitos da legislação até o julgamento do mérito pelo colegiado. A lei entrou em vigor sem período de vacância, passando a produzir efeitos imediatos, o que pode interferir diretamente na organização administrativa das instituições de ensino superior.</p>
<p>A norma impõe vedação direta à adoção de políticas de cotas e ações afirmativas, incluindo no ingresso de estudantes e contratação de profissionais, com consequências jurídicas como nulidade de certames e restrições financeiras às instituições. A decisão destaca o risco de efeitos concretos antes do julgamento definitivo, especialmente no início do ano acadêmico.</p>
<p>A magistrada apontou possível conflito da lei com princípios constitucionais, como o da igualdade material, e com dispositivos relacionados ao direito à educação e à autonomia universitária. Também mencionou precedentes do Supremo Tribunal Federal que reconhecem a constitucionalidade das políticas de ação afirmativa, inclusive com recorte racial.</p>
<p>Além disso, há indícios de inconstitucionalidade formal, pois a lei, de iniciativa parlamentar, teria avançado sobre matéria reservada ao Poder Executivo ao criar sanções administrativas e disciplinares. A decisão determinou a intimação do governador e do presidente da Assembleia Legislativa para prestarem informações, e o processo seguirá para manifestação das procuradorias.</p>
<p>A decisão tem caráter provisório e será submetida ao referendo do Órgão Especial do Tribunal de Justiça de Santa Catarina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de São José abre credenciamento para ambulantes no Carnaval Zé Folia 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/credenciamento-ambulantes-carnaval-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:53:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:0ed6cc602d48452dedc4eb2b57ec7220b20547cb]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São José iniciou o credenciamento online para ambulantes interessados em atuar na Escolha da Corte do Carnaval Zé Folia 2026, que será realizado no dia 4 de fevereiro na Beira-Mar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São José iniciou o credenciamento online para ambulantes interessados em atuar na Escolha da Corte do Carnaval Zé Folia 2026, que será realizado no dia 4 de fevereiro na Beira-Mar.</p>
<p>O processo de credenciamento oferece oito vagas comerciais, sendo seis para food trucks de gastronomia e duas para barracas especializadas na venda de bebidas. As inscrições são gratuitas e devem ser feitas exclusivamente pela internet entre os dias 26 e 28 de janeiro. A seleção seguirá a ordem de inscrição, respeitando as regras do edital divulgado pela administração municipal.</p>
<p>O secretário de Cultura e Turismo de São José destacou que o credenciamento visa estruturar a participação comercial no evento, promovendo a geração de renda e oportunidades para comerciantes locais. A iniciativa busca garantir organização no espaço público e qualidade nos serviços oferecidos durante a festa popular.</p>
<p>A Escolha da Corte do Carnaval Zé Folia 2026 acontecerá no Bolsão Central da Beira-Mar, com início às 19h e término previsto para a meia-noite. O evento marca o início das atividades do Carnaval e inclui a seleção da Rainha, 1ª e 2ª Princesas, Rainha Mirim e o Casal Cidadão Samba. Além dos desfiles, haverá apresentações musicais com o Grupo Nosso Samba, Pagode do Marreta, Misturô e uma bateria show. O acesso é gratuito e aberto ao público.</p>
<p>O credenciamento de ambulantes para o Carnaval Zé Folia 2026 em São José é uma oportunidade para comerciantes locais participarem de um dos principais eventos culturais da cidade, contribuindo para a movimentação econômica e a celebração popular.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chapecó enfrenta Araucária em busca de recuperação na Superliga B de vôlei]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/superliga-b-volei-chapeco-reacao-adversario/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:52:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:463a73a9b1624ecef30cf1505215e55df864d5f7]]></guid>
<description><![CDATA[A equipe de vôlei de Chapecó recebe o Araucária nesta quinta-feira, no Ginásio Ivo Silveira, em partida válida pela Superliga B masculina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe de vôlei de Chapecó recebe o Araucária nesta quinta-feira, no Ginásio Ivo Silveira, em partida válida pela Superliga B masculina. Chapecó ocupa a 11ª posição na tabela da Superliga B, com oito pontos conquistados em oito jogos, resultado de duas vitórias e seis derrotas. Na rodada anterior, o time foi derrotado pelo Mogi Vôlei por 3 sets a 2. O adversário desta quinta-feira, Araucária Vôlei, está em 7º lugar, somando 12 pontos com quatro vitórias e duas derrotas.</p>
<p>O técnico Nilson Rex espera uma boa apresentação da equipe e destaca a importância da vitória para o time se aproximar do grupo dos dez primeiros colocados e garantir a permanência na divisão. Ele também ressaltou a força do adversário e pediu o apoio da torcida no Ginásio Ivo Silveira.</p>
<p>A Superliga B conta com 14 equipes, sendo que as oito melhores avançam para os playoffs e as quatro últimas são rebaixadas para a Superliga C. As equipes que ficarem na 9ª e 10ª posições permanecem na competição para a próxima temporada.</p>
<p>A partida entre Chapecó e Araucária está marcada para as 19h30, com ingressos à venda no local por R$ 20 a inteira e R$ 10 a meia-entrada. A presença do público é considerada importante para o desempenho dos jogadores.</p>
<p>O confronto desta quinta-feira é fundamental para Chapecó buscar a recuperação na Superliga B e continuar na disputa pela permanência na competição nacional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Porto de Itajaí firma convênio com CODEBA e equipa Guarda Portuária]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/porto-de-itajai-formaliza-gestao-codeba-entrega-equipamentos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:52:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:eea311055a75fdc1278d30598261203180c1767a]]></guid>
<description><![CDATA[Um seminário institucional marcou uma nova etapa para o Porto de Itajaí, com a assinatura de convênio para gestão transitória e a entrega de novos equipamentos para a Guarda Portuária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um seminário institucional marcou uma nova etapa para o Porto de Itajaí, com a assinatura de convênio para gestão transitória e a entrega de novos equipamentos para a Guarda Portuária.</p>
<p>O evento apresentou o balanço de um ano de gestão federal do terminal, oficializou a gestão transitória com a Companhia das Docas do Estado da Bahia, a CODEBA, e realizou a entrega de novos equipamentos para a Guarda Portuária. A assinatura do convênio formaliza a gestão transitória do terminal, proporcionando segurança jurídica e estabilidade operacional enquanto avança o processo de criação da Companhia Docas de Santa Catarina.</p>
<p>A parceria com a CODEBA teve início prático com a entrega de uma viatura operacional modelo L200 para patrulhamento terrestre, uma lancha de patrulha para vigilância nas áreas aquaviárias, além de coletes, uniformes e pistolas calibre .380 ACP para a Guarda Portuária. O superintendente do Porto de Itajaí destacou que a federalização foi uma decisão estratégica para salvar o Porto, proteger empregos e fortalecer a economia local.</p>
<p>Durante o seminário, foram apresentados resultados financeiros do primeiro ano sob gestão federal, com destaque para o faturamento do terminal, a geração de ISS para o município e o pagamento de dívidas da gestão anterior. Autoridades ressaltaram a organização e o pleno funcionamento do Porto, além da importância dos investimentos em infraestrutura, como dragagem, requalificação e atualização tecnológica.</p>
<p>A entrega dos equipamentos simboliza o compromisso com a segurança dos trabalhadores e o fortalecimento do Porto de Itajaí, consolidando a parceria entre a Superintendência do Porto e a CODEBA para garantir a continuidade das operações portuárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Porto de Itajaí busca novos mercados para banana catarinense]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/porto-de-itajai-busca-novos-mercados-banana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:51:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[scmulti:88bd66a2633d6e6e7b94254d22c419c18510a0ea]]></guid>
<description><![CDATA[O Porto de Itajaí intensifica negociações com a Itália para ampliar a exportação da banana produzida em Santa Catarina, visando fortalecer sua presença no mercado europeu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Porto de Itajaí intensifica negociações com a Itália para ampliar a exportação da banana produzida em Santa Catarina, visando fortalecer sua presença no mercado europeu. A iniciativa do Porto de Itajaí tem como objetivo diversificar os destinos de exportação da banana catarinense, em resposta ao aumento de tarifas que afetou o comércio no ano anterior. A estratégia busca garantir a competitividade do setor produtivo local e fortalecer a economia regional, promovendo a geração de empregos.</p>
<p>As negociações incluem a possibilidade de uma parceria com o Porto de Cagliari, na Sardenha, Itália, considerada fundamental para ampliar o acesso da fruta catarinense à União Europeia. A ação beneficia as principais regiões produtoras do estado, como o Litoral Norte, o Vale do Itajaí, o Norte e o Sul catarinense, onde a fruticultura é essencial para a economia.</p>
<p>A articulação integra uma agenda mais ampla de cooperação entre Brasil e Itália, que visa fortalecer o intercâmbio comercial entre Mercosul e União Europeia. Além da banana, a cooperação pode envolver a importação de produtos europeus como vinhos, queijos e azeites, ampliando as relações comerciais.</p>
<p>A projeção internacional do Porto de Itajaí é destacada como importante para o desenvolvimento dessas relações. A parceria com o Porto de Cagliari está em construção, com medidas concretas previstas para os próximos meses, reforçando a internacionalização do porto catarinense.</p>
<p>O avanço nas negociações entre os portos de Itajaí e Cagliari representa um passo estratégico para a economia de Santa Catarina, ampliando mercados e fortalecendo a cadeia produtiva da banana no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
